{"id":1004,"date":"2023-03-20T11:51:50","date_gmt":"2023-03-20T10:51:50","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1004"},"modified":"2024-03-07T15:35:21","modified_gmt":"2024-03-07T14:35:21","slug":"au-diapason-de-vitry-le-francois-rencontre-avec-des-tenors-discrets-de-la-politique-de-la-ville","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/03\/20\/au-diapason-de-vitry-le-francois-rencontre-avec-des-tenors-discrets-de-la-politique-de-la-ville\/","title":{"rendered":"Immersion en images dans le contrat de ville de Vitry-le-Fran\u00e7ois"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1004\" class=\"elementor elementor-1004\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/vitry-le-francois\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Immersion en images dans le contrat de ville de Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Comment rendre compte de la r\u00e9alit\u00e9, rendre visible ce qui est d\u00e9ploy\u00e9 dans le cadre du contrat de ville et faire entendre les multiples partitions jou\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe DSU de Vitry-le-Fran\u00e7ois et ses partenaires\u00a0? Une question qui se pose autant pour nous en tant qu\u2019acteurs chercheur.euse.s que d\u2019un point de vue des politiques publiques o\u00f9 l\u2019\u00e9valuation se limite encore trop souvent \u00e0 une mesure quantitative des actions men\u00e9es sur le terrain.<\/p><p>Un enjeu dont l\u2019importance se confirme au fil des \u00e9tapes du programme Nouveaux Accords, notamment par nos coll\u00e8gues menant l\u2019enqu\u00eate au sein de la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque (agence Les Beaux Jours) et ceux de la m\u00e9tropole Aix-Marseille Provence (agence Itin\u00e9raire Bis). Ces derniers, dans un souci de partage d\u2019exp\u00e9rience, nous ont par exemple invit\u00e9 \u00e0 \u00ab\u00a0revivre\u00a0\u00bb une journ\u00e9e avec le service D\u00e9veloppement des quartiers de Martigues avec <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/10\/une-journee-avec-le-service-developpement-des-quartiers-de-martigues-12\/\">leur article publi\u00e9<\/a> dans le blog du Programme.<\/p><p>Tel a \u00e9t\u00e9 notre point de d\u00e9part pour cet article en image\u00a0: rendre compte d\u2019une fa\u00e7on un peu d\u00e9cal\u00e9e et sensible notre exploration, les p\u00e9pites identifi\u00e9es, l\u2019humanit\u00e9 des \u00e9quipes et des projets men\u00e9s dans le cadre de la Politique de la Ville.<\/p><p>Voici donc quelques extraits de ce carnet de voyage au c\u0153ur du contrat de ville de Vitry-le-Fran\u00e7ois.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-66e728d elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"66e728d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4f137d1\" data-id=\"4f137d1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf2667f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bf2667f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/EC76B81A-DF85-42C9-80C2-DE98A24B0E4E-scaled-q3sfyxd4agv0000bqhi4wqqr1epk6gdvigbflqvaag.jpg\" title=\"EC76B81A-DF85-42C9-80C2-DE98A24B0E4E\" alt=\"EC76B81A-DF85-42C9-80C2-DE98A24B0E4E\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5cead20\" data-id=\"5cead20\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cce98c8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cce98c8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>L&rsquo;exploration<\/strong><\/em><\/h4><p>D\u00e8s notre arriv\u00e9e sur place, nous avons commenc\u00e9 \u00e0 photographier, la ville, les rencontres, les lieux, les gens&#8230; ; documenter ce que l\u2019on observe &#8230; Garder des traces est un des piliers de l\u2019observation participante et de l\u2019approche ethnographique. Souvent nous accumulons ces images et les utilisons pour se rappeler, montrer, voire illustrer, mais rarement pour mettre en r\u00e9cit et rendre visible ce qui s\u2019op\u00e8re au fil du temps sur le terrain.<\/p><p>Plusieurs voyages \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour rencontrer chacun des membres de l\u2019\u00e9quipe DSU, les suivre sur les lieux o\u00f9 le contrat de ville se d\u00e9ploie et arriver \u00e0 d\u00e9m\u00ealer les fils de cet ouvrage sophistiqu\u00e9 tiss\u00e9 au fil des ann\u00e9es par les \u00e9quipes DSU et leurs partenaires.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb26da1 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"eb26da1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-238c8ff elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"238c8ff\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cb659b4\" data-id=\"cb659b4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e126155 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e126155\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>Le Contrat de Ville <\/strong><\/em><\/h4>\n<p>Le programme Nouveaux Accords \u00e9tant un programme de recherche-action collaborative sur le contrat de ville, il nous fallait \u00e9videmment le voir, ce fameux contrat&nbsp;!<\/p>\n<p>S\u2019il existe bien dans cette version papier, plus ou moins souvent consult\u00e9 (il l\u2019est quand m\u00eame la veille de notre arriv\u00e9e par Khalid Ida-Ali, chef du service DSU) pour pr\u00e9parer une des r\u00e9unions de travail, puis par la charg\u00e9e de mission de l\u2019\u00e9quipe renouvellement urbain en version num\u00e9rique), on d\u00e9couvre au fil de l\u2019eau qu\u2019il se d\u00e9ploie partout et tout le temps, de fa\u00e7on souvent invisible, et qu\u2019il est un cadre utile et pr\u00e9cieux. Interrog\u00e9s sur sa nature en mode portrait chinois, certains membres de l\u2019\u00e9quipe DSU le comparent \u00e0 une Bible, d\u2019autre au Code civil ou encore \u00e0 une boussole.<\/p>\n<p><em>\u00ab&nbsp;Au d\u00e9but<\/em><em> c\u2019est<\/em><em> trop compliqu\u00e9&nbsp;: ce n\u2019est pas clair ce que c\u2019est, \u00e0 quoi \u00e7a sert. C\u2019est avec le temps qu\u2019on voit l\u2019importance du document. On sait sur quoi on doit travailler.&nbsp;\u00bb <\/em><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0226077\" data-id=\"0226077\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-98fd04e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"98fd04e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"801\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/A72DEFFA-5AEA-4468-8466-586DF645DFED_1_105_c-e1679398510691.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-1034\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/A72DEFFA-5AEA-4468-8466-586DF645DFED_1_105_c-e1679398510691.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/A72DEFFA-5AEA-4468-8466-586DF645DFED_1_105_c-e1679398510691-288x300.png 288w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-227814c elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"227814c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c00c843\" data-id=\"c00c843\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37f0ead elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"37f0ead\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/948CA1A1-E540-4881-8888-03204E954721_1_105_c-e1679398694396-q3u88gimp8uhrwipj4arev1mgo0d3w1fh5665mg7ni.jpeg\" title=\"948CA1A1-E540-4881-8888-03204E954721_1_105_c\" alt=\"948CA1A1-E540-4881-8888-03204E954721_1_105_c\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cdb24ed\" data-id=\"cdb24ed\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0b36663 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0b36663\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>Beaucoup d\u2019humains <\/strong><\/em><\/h4><p>En entrant dans le bureau de l\u2019\u00e9quipe DSU, nous avons \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9es par ce mur d\u2019images d\u2019enfants, de familles, d\u2019\u00e9v\u00e8nements organis\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe, faisant face aux nombreux dessins et petits mots r\u00e9alis\u00e9s par les enfants pour les membres de l\u2019\u00e9quipe, Giovanni et M\u00e9lanie, accroch\u00e9s au-dessus de leurs bureaux.<\/p><p>La dimension humaine est au c\u0153ur de l\u2019action du Contrat de Ville, mais ce n\u2019est pas une \u00e9vidence au premier abord\u00a0! Et ce mur d\u2019images, qui n\u2019appara\u00eet pas forc\u00e9ment dans l\u2019\u00e9valuation du Contrat de Ville, raconte cette facette sensible, sociale et vivante qui reste encore trop souvent invisibilis\u00e9e.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b57cee4 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"b57cee4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-162e6c5 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"162e6c5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-797b562\" data-id=\"797b562\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d44288 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5d44288\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>Polyvalence et pluralit\u00e9 <\/strong><\/em><\/h4><p>Cette image, prise dans l\u2019espace le Bon accueil situ\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du quartier Rome St Charles souvent occup\u00e9 par le centre social et culturel, et g\u00e9r\u00e9 par le service DSU, montre un membre de l\u2019\u00e9quipe DSU en train d\u2019ouvrir les portes coulissantes s\u00e9parant l\u2019espace afin de l\u2019agrandir pour l\u2019animation cirque pr\u00e9vue l\u2019apr\u00e8s-midi pour les enfants du quartier. Un espace que la Ville met \u00e9galement \u00e0 disposition des familles de Vitry-le-Fran\u00e7ois n\u2019ayant pas la place chez eux (appartements trop exigus\u2026) pour se r\u00e9unir et organiser un repas en famille apr\u00e8s un d\u00e9c\u00e8s familial, r\u00e9pondant au besoin identifi\u00e9 par R\u00e9gis Debray de \u00ab\u00a0resocialiser la mort\u00a0\u00bb (dans son dernier ouvrage Le dernier souffle). Elle illustre ainsi le caract\u00e8re polymorphe et profond\u00e9ment humain des actions quotidiennes men\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe DSU.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2da761c\" data-id=\"2da761c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10d73c4 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"10d73c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-28d265e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"28d265e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/Capture-decran-2023-03-21-a-15.34.55-q3ufxzd5bfzchskzwqpmicvntodbcvjvcg6rz90epo.png\" title=\"Capture d\u2019e\u0301cran 2023-03-21 a\u0300 15.34.55\" alt=\"Capture d\u2019e\u0301cran 2023-03-21 a\u0300 15.34.55\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-25577d3 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"25577d3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-71f2624\" data-id=\"71f2624\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-700e2ec elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"700e2ec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/IMG_6390-q3ug8kznm19mkw0435uv7nl5nlvrjuvff858y18u5i.png\" title=\"IMG_6390\" alt=\"IMG_6390\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b64f862\" data-id=\"b64f862\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b176b97 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b176b97\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>La conception d\u2019un espace vivant<\/strong><\/em><\/h4><p>Tentez d\u2019imaginer avec l\u2019\u00e9quipe DSU le futur de cet espace situ\u00e9 au c\u0153ur du quartier Rome St Charles : des fleurs, des arbres, des l\u00e9gumes, un four \u00e0 pain, peut-\u00eatre r\u00e9alis\u00e9 avec les mains et savoirs faire des habitants, du mobilier pour se retrouver\u2026 Ce futur jardin partag\u00e9 et lieu de convivialit\u00e9 va voir le jour gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9quipe DSU et la capacit\u00e9 \u00e0 se projeter de Khalid, qui briefe le responsable des espaces verts lors de notre passage \u00e0 Vitry. Une image qui en dit long aussi sur l\u2019affection port\u00e9e par les enfants du quartier aux membres de l\u2019\u00e9quipe DSU.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1ddec3a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"1ddec3a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8bfcc09 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8bfcc09\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dc0ed6a\" data-id=\"dc0ed6a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b8df76 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b8df76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>Intelligence collective<\/strong><\/em><em><strong> et ing\u00e9niosit\u00e9<\/strong><\/em><\/h4><p>Nous avons \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9es par cette capacit\u00e9 \u00e0 faire \u00e9merger de nouvelles conventions pour renforcer les actions et \u00e9largir le p\u00e9rim\u00e8tre des dispositifs li\u00e9s au contrat de ville. Par exemple le CTG\u00a0 (le Contrat Territorial Global) sign\u00e9 avec la CAF pour renforcer les dispositifs famille et pr\u00e9sent\u00e9 aux partenaires lors de ce groupe de travail Famille &amp; parentalit\u00e9 auquel nous avons assist\u00e9. La pr\u00e9sentation du projet \u00e0 deux voix, Khalid pour l\u2019\u00e9quipe DSU et Alexandra de la CAF, nous montre tout le travail de tissage partenarial cr\u00e9\u00e9 au fil du temps pour aboutir \u00e0 cette convention.<\/p><p><em>\u00ab\u00a0On a conventionn\u00e9 avec la CAF sur cet objet, qui nous lie. L\u2019objectif de la convention est l\u2019intelligence territoriale, la logique projet, donc l\u2019id\u00e9e est de ne pas multiplier les dispositifs.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-88a76f8\" data-id=\"88a76f8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97a739c elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"97a739c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d74267b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d74267b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/3C7CDBA4-6452-4C77-8829-D2BCFB18BB04_1_105_c-q3ugcf5watqwu5lylhebb7pkbr7alhvfnwyad9lp6g.jpeg\" title=\"3C7CDBA4-6452-4C77-8829-D2BCFB18BB04_1_105_c\" alt=\"3C7CDBA4-6452-4C77-8829-D2BCFB18BB04_1_105_c\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5661eb9 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5661eb9\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8a286e1\" data-id=\"8a286e1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-779486a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"779486a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"249\" height=\"300\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Capture-decran-2023-03-21-a-15.46.49-249x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium wp-image-1066\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Capture-decran-2023-03-21-a-15.46.49-249x300.png 249w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Capture-decran-2023-03-21-a-15.46.49-851x1024.png 851w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Capture-decran-2023-03-21-a-15.46.49-768x925.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Capture-decran-2023-03-21-a-15.46.49.png 991w\" sizes=\"(max-width: 249px) 100vw, 249px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f3c2452\" data-id=\"f3c2452\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-abda4e3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"abda4e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>Diagnostic collaboratif<\/strong><\/em><\/h4><p>Quesako\u00a0? Sortis en introduction de la seconde s\u00e9quence du groupe de travail Famille &amp; parentalit\u00e9, ces feuillets blancs porteurs de sigles myst\u00e9rieux\u00a0sont distribu\u00e9s par Khalid \u00e0 chacun des partenaires r\u00e9unis en atelier, travailleurs sociaux, responsables du relai petit enfance,\u00a0 du p\u00f4le famille de l\u2019UDAF, du centre social, coordo REP, habitants du Conseil citoyen\u2026<\/p><p>L\u2019objectif ? Faire remonter les probl\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019actions pour les r\u00e9sorber. Il y a donc le diamant pour partager les actions \u00e0 partager, dont on est fier, la cha\u00eene pour \u00e9voquer ce qui pose des difficult\u00e9s, des freins, et enfin la grenade pour \u00e9voquer des sujets tr\u00e8s sensibles, potentielles bombes \u00e0 retardement. Une technique qui permet de faire un point pr\u00e9cis sur ce qui aide \u00e0 avancer et sur les freins, et d\u2019identifier de fa\u00e7on plus prospective ce qui peut \u00eatre sources de probl\u00e8mes majeurs.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0eb97b5 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0eb97b5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-374540a\" data-id=\"374540a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e6547f5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e6547f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>Exp\u00e9rimenter les discriminations <\/strong><\/em><\/h4>\n<p>Telle est l\u2019exp\u00e9rience propos\u00e9e par l\u2019exposition \u00ab&nbsp;Tous \u00e9gaux, ensemble contre les discriminations&nbsp;\u00bb con\u00e7ue par Khalid Ida-Ali, chef du service DSU pour lutter contre les discriminations et promouvoir l\u2019\u00e9galit\u00e9 en changeant notre regard. Un parcours pour comprendre \u00e9tape par \u00e9tape ce qui est \u00e0 l\u2019\u0153uvre derri\u00e8re les discriminations&nbsp;et saisir le sch\u00e9ma mental partant de la \u00ab\u00a0cat\u00e9gorisation\u00a0\u00bb aux \u00ab\u00a0st\u00e9r\u00e9otypes\u00a0\u00bb aux \u00ab\u00a0pr\u00e9jug\u00e9s\u00a0\u00bb et aboutissant \u00e0 la \u00ab\u00a0discrimination\u00a0\u00bb. Un cheminement de salle en salle, de l\u2019\u00e9cole \u00e0 la Mairie en passant par la salle du tribunal o\u00f9 l\u2019on d\u00e9couvre par exemple que les discriminations sont condamn\u00e9es par la loi, mais aussi l\u2019existence du D\u00e9fenseur des droits, et o\u00f9 l\u2019on croise une carte du monde invers\u00e9e soulignant combien les repr\u00e9sentations participent \u00e0 la construction de nos imaginaires. Une exp\u00e9rience propos\u00e9e non seulement aux \u00e9l\u00e8ves du bassin Vitryat et du d\u00e9partement mais aussi aux conseillers de P\u00f4le Emploi, et d\u2019autres adultes qui ont r\u00e9alis\u00e9 en fin de parcours qu\u2019ils avaient tous des pr\u00e9jug\u00e9s et des st\u00e9r\u00e9otypes sans s\u2019en rendre compte. Un gros travail de conscientisation salu\u00e9e par la directrice de la m\u00e9diath\u00e8que de Troyes pr\u00e9sente lors de notre visite qui va accueillir l\u2019exposition et la faire vivre gr\u00e2ce \u00e0 la formation de ses agent.e.s par l\u2019\u00e9quipe DSU.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7069826\" data-id=\"7069826\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56ead6b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"56ead6b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/9432B898-EE5F-4A4A-8BE9-20A8C8A88BE7_1_105_c-q3ugkrya9nyj6sahvxln22tf2js6eia2rkt02961ok.jpeg\" title=\"9432B898-EE5F-4A4A-8BE9-20A8C8A88BE7_1_105_c\" alt=\"9432B898-EE5F-4A4A-8BE9-20A8C8A88BE7_1_105_c\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-58092b9 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"58092b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Immersion en images dans le contrat de ville de Vitry-le-Fran\u00e7ois Comment rendre compte de la r\u00e9alit\u00e9, rendre visible ce qui est d\u00e9ploy\u00e9 dans le cadre du contrat de ville et faire entendre les multiples partitions jou\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe DSU de Vitry-le-Fran\u00e7ois et ses partenaires\u00a0? Une question qui se pose autant pour nous en tant [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":1097,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[16],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1004"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1004"}],"version-history":[{"count":73,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1004\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2611,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1004\/revisions\/2611"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1097"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1004"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1004"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1004"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}