{"id":1082,"date":"2023-03-21T16:36:51","date_gmt":"2023-03-21T15:36:51","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1082"},"modified":"2023-09-15T11:01:28","modified_gmt":"2023-09-15T09:01:28","slug":"rejoindre-la-valse-de-la-programmation-annuelle-le-temps-dun-cotech-a-salon-de-provence-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/03\/21\/rejoindre-la-valse-de-la-programmation-annuelle-le-temps-dun-cotech-a-salon-de-provence-3\/","title":{"rendered":"Rejoindre la valse de la programmation annuelle le temps d\u2019un COTECH \u00e0 Salon-de-Provence"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1082\" class=\"elementor elementor-1082\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Rejoindre la valse de la programmation annuelle le temps d\u2019un COTECH \u00e0 Salon-de-Provence #3<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Qui dit d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, dit grande valse des instances partenariales de la programmation annuelle du contrat de ville. Apr\u00e8s un petit tour au conseil citoyen du quartier Notre-Dame-des-Marins \u00e0 Martigues, nous voici en immersion dans le COTECH de Salon-de-Provence. \u00c0 l\u2019ordre du jour, les projets d\u00e9pos\u00e9s des piliers\u00a0\u00ab\u00a0Emploi et Insertion\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Cadre de vie\u00a0\u00bb\u00a0du contrat ;\u00a0pas moins de 31 projets \u00e0 passer \u00e0 la loupe le temps d\u2019une matin\u00e9e pour les\u00a0amender de l\u2019avis des diff\u00e9rents partenaires pr\u00e9sents dans le tour de table. On vous partage ici quelques \u00e9tonnements\u00a0(sans spoiler les projets d\u00e9pos\u00e9s &#8230; surprise apr\u00e8s le COPIL pour les plus curieux.euses).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05870a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f05870a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>On pose le d\u00e9cor<\/strong><strong> du concert<\/strong><strong> et l\u2019orchestre<\/strong><strong> du jour\u00a0<\/strong><\/span><\/h3><p>R\u00e9uni.e.s pour rendre un avis technique sur les projets d\u00e9pos\u00e9s dans l\u2019appel \u00e0 projets, une quinzaine de personnes composent le tour de table de ce COTECH salonais.<\/p><ul><li>L\u2019\u00e9quipe m\u00e9tropolitaine de la politique de la ville\u00a0; \u00a0<\/li><li>La d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Pr\u00e9fet, qui en amont a recueilli les avis des\u00a0services de l\u2019\u00c9tat\u00a0sur les actions \u00a0;<\/li><li>Les charg\u00e9es de projets des bailleurs sociaux ;<\/li><li>Les r\u00e9f\u00e9rent.e.s droit commun des villes signataires du contrat (en l\u2019occurrence Berre l\u2019\u00c9tang et Salon de Provence), sur les th\u00e9matiques \u00e0 l\u2019ordre du jour (emploi insertion, culture).<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><p>Chacun.e a sous les yeux un tableur qui d\u00e9taille l\u2019intitul\u00e9 de l\u2019action, le territoire o\u00f9 elle se d\u00e9ploierait, s\u2019il s\u2019agit ou non d\u2019une reconduction, le montant demand\u00e9 au regard du co\u00fbt total du projet, le pilier du contrat de ville dans lequel elle s\u2019inscrit et une synth\u00e8se de l\u2019action.<\/p><p>Vous avez le d\u00e9cor, maintenant musique\u00a0! Et on peut dire qu\u2019on est plut\u00f4t sur le rythme d\u2019un rock que d\u2019une musique de chambre\u00a0: la cadence impose de ne laisser que peu de temps aux projets pour que tout le monde puisse apposer un avis favorable, r\u00e9serv\u00e9, ou d\u00e9favorable. Pour les agent.e.s qui sont charg\u00e9.e.s de pr\u00e9senter les projets, on per\u00e7oit une forme d\u2019inconfort \u00e0 l\u2019exercice, l\u00e0 o\u00f9\u00a0davantage de temps pour pr\u00e9senter certaines actions, en exposant comment elles se sont\u00a0construites avec le porteur, serait la base d\u2019un v\u00e9ritable temps d\u2019\u00e9change et de d\u00e9bat entre les partenaires. Et concernant les actions reconduites, qui faisaient donc partie de la programmation pr\u00e9c\u00e9dente, charge \u00e0 celles et ceux qui en ont le souvenir de les raviver dans leur m\u00e9moire \u00e0 d\u00e9faut d\u2019en apercevoir une forme tangible.<\/p><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1084 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_091534-1-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"364\" height=\"273\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_091534-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_091534-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_091534-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_091534-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_091534-1-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 364px) 100vw, 364px\" \/><\/p><p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1083\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_093341-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"366\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_093341-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_093341-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_093341-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_093341-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/IMG_20230113_093341-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/><\/p><h3><u><strong>Locataire, es-tu l\u00e0\u00a0?<\/strong><\/u><\/h3><p>Les bailleurs sociaux financent des actions de la programmation annuelle, mais ont besoin de s\u2019assurer que x% du public sont des locataires\u00a0\u2026et l\u00e0, \u00e7a coince.\u00a0<\/p><p>\u00ab\u00a0Il faut se mettre \u00e0 la place des porteurs et porteuses de projet, quand on est sur des ateliers de proximit\u00e9, ce n\u2019est pas possible de faire \u00e9marger\u00a0\u00bb, et d\u2019autant plus quand ce sont des mineurs non accompagn\u00e9s. Difficile dans tous les cas de leur demander des informations qui rel\u00e8vent de la vie priv\u00e9e. Au-del\u00e0 du bailleur, on a l\u2019impression qu\u2019il est difficile de s\u2019assurer que les actions de la politique de la ville b\u00e9n\u00e9ficient vraiment aux habitant.e.s des QPV\u00a0: \u00ab\u00a0pour telle action, sur 100 personnes touch\u00e9es on avait environ 30% de personnes du quartier, 30% d\u2019un p\u00e9rim\u00e8tre proche, et le reste de plus loin \u00bb.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>N\u00e9anmoins, cette attention sp\u00e9cifique pour le bailleur a men\u00e9 \u00e0 une proposition de l\u2019\u00e9quipe de la M\u00e9tropole\u00a0de travailler sur un outil pour faciliter le \u00ab\u00a0comptage\u00a0\u00bb\u00a0des habitant.e.s, et a posteriori \u00a0l\u2019\u00e9valuation de l\u2019action. Ce n\u2019est pas tomb\u00e9 dans l\u2019oreille d\u2019un sourd \u2026 on garde \u00e7a dans un coin de nos t\u00eates pour voir comme va germer cette id\u00e9e\u00a0!<\/p><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Intervenir<\/strong><strong> dans les quartiers,<\/strong><strong> gare \u00e0 l\u2019erreur de casting !<\/strong><\/span><u><\/u><\/h3><p>\u00c0 plusieurs reprises, on per\u00e7oit que mener des actions dans les QPV, ce n\u2019est pas \u00e0 la port\u00e9e de toutes et tous. Loin de d\u00e9nigrer les comp\u00e9tences professionnelles des\u00a0personnes qui ont la charge d\u2019animer des actions en quartiers prioritaires (porteuses et porteurs de projet, animatrices et animateurs de centres sociaux, etc.), c\u2019est cependant leur (in)capacit\u00e9 \u00e0 aller vers les habitant.e.s (jusque dans la cage d\u2019escalier) qui met en difficult\u00e9 le projet (en m\u00eame temps que les personnes elles-m\u00eames).\u00a0<\/p><p>Que nous racontent ces \u00ab\u00a0erreurs de recrutement\u00a0\u00bb point\u00e9s par les chef.fe.s d\u2019orchestre de la politique de la ville\u00a0? Comment mieux d\u00e9finir collectivement les profils n\u00e9cessaires aux actions de proximit\u00e9 ? Comment former au mieux ces personnes pour qu\u2019elles \u00e9voluent dans un cadre s\u00e9curisant, les mettant en confiance\u00a0? Comment susciter des coop\u00e9rations avec les autres acteurs locaux (institutionnels et associatifs)\u00a0? A Salon de Provence est avanc\u00e9e la coop\u00e9ration judicieuse avec le charg\u00e9 de mission Pr\u00e9vention de l\u2019\u00e9quipe politique de la ville (AMP), qui est identifi\u00e9 comme un bon relais de terrain. <\/p><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Du <\/strong><strong>QPVwashing<\/strong><strong>, mais \u00e0 la marge !\u00a0<\/strong><\/span><u><\/u><\/h3><p>Avec la plateforme MGDIS (le <u>Dauphin<\/u>\u00a0m\u00e9diterran\u00e9en), il semblerait que certaines associations aient rep\u00e9r\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait tr\u00e8s facile de d\u00e9poser des projets un peu partout, l\u2019ensemble de la M\u00e9tropole \u00e9tant accessible \u00e0 port\u00e9e de clics. Si vous croyez que \u00e7a allait passer entre les mailles du filet de l\u2019\u00e9quipe politique de la ville, vous vous mettez le doigt dans l\u2019\u0153il\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai essay\u00e9 de les contacter, mais l\u2019adresse est g\u00e9n\u00e9rique, et on m\u2019a demand\u00e9 ce que je voulais\u2026\u00a0\u00bb\u00a0; \u00ab ils ont m\u00eame pas eu de contact avec nous \u2026\u00a0\u00bb ; et le bailleur d\u2019ajouter que certaines associations se ramifient sur le territoire \u2026 Bref, on ne parle pas de politique publique partenariale pour rien, donc c\u2019est carton rouge d\u00e9favorable direct.\u00a0<\/p><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>\u00ab Choisir de ne pas financer, c\u2019est aussi une mani\u00e8re de r\u00e9interroger le soutien du droit commun \u00ab\u00a0<\/strong><\/span><\/h3><p>Il y a des actions d\u00e9pos\u00e9es qui suscitent des r\u00e9actions\u00a0hypoallerg\u00e9niques &#8230; Par exemple, que des structures exer\u00e7ant des missions de service public d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019emploi des jeunes d\u00e9posent des actions visant \u00e0 faire des permanences dans les quartiers\u00a0: \u00ab\u00a0\u00e7a je peux pas l\u2019entendre\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0c\u2019est dans leurs missions initiales d\u2019intervenir en QPV\u00a0\u00bb mais, par manque de moyens principalement, ces acteurs sont oblig\u00e9s de solliciter des financements compl\u00e9mentaire pour mener \u00e0 bien\u00a0les missions qui leurs sont confi\u00e9es\u2026\u00a0\u00ab\u00a0Il faut vraiment que le droit commun revoie ses modalit\u00e9s de soutien \u00e0 ces structures\u2026\u00a0\u00bb.<\/p><h3><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Faut-il l\u2019oreille absolue pour d\u00e9tecter les actions de la programmation\u00a0?<\/span> <\/strong><\/h3><p>Pour que les habitant.e.s puissent b\u00e9n\u00e9ficier des actions de la programmation annuelle, encore faut-il qu\u2019ils en aient connaissance. Les bailleurs sociaux reconnaissent qu\u2019ils se sentent parfois d\u00e9munis sur les modalit\u00e9s de communication des actions aupr\u00e8s de leurs locataires\u00a0: des flyers ? Par le gardien ? Par le conseil citoyen (plus fictif que r\u00e9el)\u00a0? Dans la quittance de loyer\u00a0? Dans l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier ? Par SMS habituellement r\u00e9serv\u00e9\u00a0aux urgences (\u00ab\u00a0aujourd\u2019hui pas de fuite de gaz, mais un atelier pour vous aider \u00e0 r\u00e9diger un CV\u00a0\u00bb)\u00a0?\u2026 on per\u00e7oit la limite de l\u2019exercice.\u00a0<\/p><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>L<\/strong><strong>a saison culturelle sur un mauvais <\/strong><strong>tempo..<\/strong><strong>.<\/strong><\/span><\/h3><p>\u00ab\u00a0C\u2019est le probl\u00e8me de deux projets\u00a0: ils commencent sans avoir besoin de la politique de la ville, car la saisonnalit\u00e9 culturelle (ann\u00e9e scolaire) n\u2019est pas sur la m\u00eame temporalit\u00e9 que la programmation annuelle (ann\u00e9e civile). R\u00e9sultat, ce sont des projets qui se feront m\u00eame s\u2019ils ne sont pas financ\u00e9s \u2026\u00a0<\/p><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Les actions en reconduction\u00a0: <\/strong><strong>let\u2019s<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><strong>try<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><strong>again<\/strong><\/span><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0!<\/span> <\/strong><\/h3><p>Il y a des actions qui rencontrent les ovations des partenaires, unanimement favorables si l\u2019action est d\u00e9pos\u00e9e en reconduction. On dit souvent que la politique de ville est par nature exp\u00e9rimentale, un autre cas de figure donne tout son sens \u00e0 cet adage. Lors de ce COTECH\u00a0salonais, on nous d\u00e9peint une action pass\u00e9e sur la ville de Berre l\u2019\u00c9tang, au bilan jug\u00e9 catastrophique par les services de la ville\u00a0: 1500 courriers, 30 inscrit.e.s, une \u00e9quipe de professionnel.le.s mobilis\u00e9e et engag\u00e9e \u2026 et finalement 9 participant.e.s. L\u2019investissement \u00e9tait-il trop important au vu du peu d\u2019int\u00e9ress\u00e9.e.s\u00a0? Pourtant, sa reconduction n\u2019est pas exclue\u00a0: en travaillant diff\u00e9remment, en incluant en amont l\u2019organisation \u00e0 la charge de travail des agent.e.s \u2026 Pas de r\u00e9ussite facile ni d\u2019\u00e9chec d\u00e9finitif, un vrai droit \u00e0 l\u2019essai-erreur\u00a0!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab32347 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"ab32347\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Rejoindre la valse de la programmation annuelle le temps d\u2019un COTECH \u00e0 Salon-de-Provence #3 Qui dit d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, dit grande valse des instances partenariales de la programmation annuelle du contrat de ville. Apr\u00e8s un petit tour au conseil citoyen du quartier Notre-Dame-des-Marins \u00e0 Martigues, nous voici en immersion dans le COTECH de Salon-de-Provence. \u00c0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":1104,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1082"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1082"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1082\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1723,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1082\/revisions\/1723"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1104"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1082"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1082"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1082"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}