{"id":1580,"date":"2023-07-27T15:45:40","date_gmt":"2023-07-27T13:45:40","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1580"},"modified":"2024-03-07T15:33:40","modified_gmt":"2024-03-07T14:33:40","slug":"faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/07\/27\/faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois\/","title":{"rendered":"Danse avec les instances : une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1580\" class=\"elementor elementor-1580\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/vitry-le-francois\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Danse avec les instances : une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Le 26 juin dernier, se tenait \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois une premi\u00e8re \u00e9dition de la \u00ab\u00a0Journ\u00e9e de territoire\u00a0\u00bb ; son objectif ? Rassembler le temps d&rsquo;une journ\u00e9e les acteurs clefs qui pilotent, coordonnent ou animent les dispositifs de la politique de la ville du territoire, le tout en pr\u00e9sence d&rsquo;\u00e9lus. Du CLS (<i>Contrat Local de Sant\u00e9<\/i>) au PRU (<i>Programme de Renouvellement Urbain<\/i>) en passant par le REP (<i>R\u00e9seau d\u2019\u00c9ducation Prioritaire<\/i>), il s&rsquo;agissait de tester une forme d&rsquo;instance transversale, qui puisse remplacer tout ou partie des traditionnels Comit\u00e9 de Pilotage.<\/p><p>Dans le cas d&rsquo;une petite ville comme Vitry-le-Fran\u00e7ois, les m\u00eames acteurs se retrouvent en effet souvent dans les m\u00eames salles de r\u00e9unions, mais pour aborder chaque dispositif \u00ab\u00a0pour lui m\u00eame\u00a0\u00bb. Comment alors imaginer un nouveau moment collectif de partage sur les orientations et les actions de chacun, tout en m\u00e9nageant les moments clefs d&rsquo;arbitrage\/prises de d\u00e9cision ?\u00a0<\/p><p>Notre hypoth\u00e8se ? Si les enjeux d&rsquo;articulation et de mise en coh\u00e9rence des actions sont cruciaux, l&rsquo;enqu\u00eate a montr\u00e9 que beaucoup repose sur l&rsquo;interconnaissance des acteurs. On rembobine la cassette pour vous montrer comment s&rsquo;est organis\u00e9e la journ\u00e9e, avec en prime, les premiers enseignements et les prochaines pistes pour une V2.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c83197 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c83197\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-81a3b73\" data-id=\"81a3b73\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-880f033 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"880f033\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-653f9ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"653f9ab\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-528dd13\" data-id=\"528dd13\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42589d3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"42589d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-712458c elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"712458c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;no&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image-carousel .swiper,.elementor-widget-image-carousel .swiper-container{position:static}.elementor-widget-image-carousel .swiper-container .swiper-slide figure,.elementor-widget-image-carousel .swiper .swiper-slide figure{line-height:inherit}.elementor-widget-image-carousel .swiper-slide{text-align:center}.elementor-image-carousel-wrapper:not(.swiper-container-initialized):not(.swiper-initialized) .swiper-slide{max-width:calc(100% \/ var(--e-image-carousel-slides-to-show, 3))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"polite\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image1.png\" alt=\"image1\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image2.png\" alt=\"image2\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image3.png\" alt=\"image3\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image4.png\" alt=\"image4\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"5 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image5.png\" alt=\"image5\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"6 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image6.png\" alt=\"image6\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"7 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image7.png\" alt=\"image7\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"8 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image8.png\" alt=\"image8\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"9 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image9.png\" alt=\"image9\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"10 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image10.png\" alt=\"image10\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"11 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image11.png\" alt=\"image11\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"12 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image12.png\" alt=\"image12\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"13 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image13.png\" alt=\"image13\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"14 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image15.png\" alt=\"image15\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"15 sur 15\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/image14.png\" alt=\"image14\" \/><\/figure><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-313e411 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"313e411\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Danse avec les instances : une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois Le 26 juin dernier, se tenait \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois une premi\u00e8re \u00e9dition de la \u00ab\u00a0Journ\u00e9e de territoire\u00a0\u00bb ; son objectif ? Rassembler le temps d&rsquo;une journ\u00e9e les acteurs clefs qui pilotent, coordonnent ou animent les dispositifs de la politique de la ville du territoire, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":1584,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[17],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1580"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1580"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1580\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2605,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1580\/revisions\/2605"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1584"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1580"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1580"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1580"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}