{"id":1688,"date":"2023-09-14T16:41:35","date_gmt":"2023-09-14T14:41:35","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1688"},"modified":"2024-03-12T16:23:50","modified_gmt":"2024-03-12T15:23:50","slug":"vers-une-participation-habitante-proteiforme-a-martigues","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/09\/14\/vers-une-participation-habitante-proteiforme-a-martigues\/","title":{"rendered":"Vers une participation habitante prot\u00e9iforme \u00e0 Martigues\u200b"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1688\" class=\"elementor elementor-1688\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Vers une participation habitante prot\u00e9iforme \u00e0 Martigues<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Cela fait maintenant quelques mois qu\u2019avec l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9veloppement social urbain de Martigues, nous imaginons le conseil citoyen de demain dans les quartiers (<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/10\/une-journee-avec-le-service-developpement-des-quartiers-de-martigues-12\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">par ici<\/a> pour d\u00e9couvrir notre immersion express dans le conseil citoyen de Notre-Dame-des-Marins).<\/p><p>Pour nos partenaires convaincus de l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019interfaces entre Ville et habitant.e.s (\u00e0 Martigues les conseils de quartiers ont presque 40 ans), on per\u00e7oit par ici la volont\u00e9 de faire perdurer, et par l\u00e0 l\u2019envie de renouveler et r\u00e9enchanter la dynamique de ces instances qui ont parfois acquis un pendant routinier (TLM pour Toujours Les M\u00eames comme on l&rsquo;entend parfois). <b>Comment permettre aux habitant.e.s d\u2019\u00eatre de v\u00e9ritables partenaires du contrat de ville\u00a0? Les accompagner et les outiller au mieux pour accueillir leur engagement prot\u00e9iforme\u00a0?<\/b>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-833f929 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"833f929\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d7e5c66\" data-id=\"d7e5c66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a524f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a524f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Quelle place pour les habitant.e.s dans les contrats de ville demain\u00a0?<\/h4><p>Commission Mechmache, CNR locaux organis\u00e9s par les pr\u00e9fectures pour recueillir les besoins des habitant.e.s : les nouveaux contrats se veulent encore plus proches des habitant.e.s. D\u00e9passer la concertation initiale sera un enjeu clef de la vie de ces futurs contrats, au b\u00e9n\u00e9fice d\u2019une association au long cours (<a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/circulaire\/id\/45476?origin=list\">cf circulaire du 31 ao\u00fbt 2023<\/a>).<\/p><p class=\"MsoNormal\">Oui mais \u2026 comment\u00a0?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a011a36 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a011a36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"MsoNormal\">Repartir des besoins des charg\u00e9.e.s de d\u00e9veloppement social urbain (CDSU) pour imaginer des r\u00f4les \u00e0 incarner pour les habitant.e.s<\/h4><p><strong>Porte-voix<\/strong>, pour recueillir la parole de ses voisin.e.s, la transmettre au CDSU (afin de nourrir un diagnostic ou le cahier des charges de la programmation annuelle) ; <strong>radar de proximit\u00e9<\/strong>, \u00e0 la recherche d&rsquo;initiatives inspirantes et de projets en germe ; <strong>amplificateur de programmation<\/strong>, pour relayer les actions pr\u00e9vues dans l&rsquo;ann\u00e9e, porter un oeil attentif au d\u00e9roulement des actions financ\u00e9es dans la programmation annuelle et participer \u00e0 leur \u00e9valuation ; <strong>coup de pouce aux projets<\/strong>, en pensant les publics les plus susceptibles d&rsquo;\u00eatre int\u00e9ress\u00e9s ; voire, <strong>incubateur d&rsquo;initiatives<\/strong>, avec un conseil citoyen qui porterait lui-m\u00eame des projets (en mode test avant une future autonomisation des porteurs) &#8230;<\/p><p>Ces diff\u00e9rents r\u00f4les ont volontairement les traits forc\u00e9s, pour susciter des r\u00e9actions, \u00eatre challeng\u00e9s, ou nuanc\u00e9s. Et la bonne nouvelle, c\u2019est qu\u2019il ne se limitent pas \u00e0 la pr\u00e9existance d\u2019une instance de participation (comme c\u2019est le cas \u00e0 Martigues) et pourraient permettre de mieux cibler une participation ponctuelle, sur mesure en fonction des besoins identifi\u00e9s par les CDSU.<\/p><p>Cliquez sur la posture pour d\u00e9couvrir la fiche !<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a35d31 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9a35d31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bd8d78c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bd8d78c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-70d0662\" data-id=\"70d0662\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95d3854 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"95d3854\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/01_Preambule_conseillers-citoyens.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-5.png\" class=\"elementor-animation-buzz-out attachment-large size-large wp-image-1659\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-5.png 843w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-5-300x212.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-5-768x543.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0d2ff7b\" data-id=\"0d2ff7b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71456eb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"71456eb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/02_Porte-voix_conseillers-citoyens.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-3.png\" class=\"elementor-animation-buzz-out attachment-large size-large wp-image-1663\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-3.png 843w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-3-300x212.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-3-768x543.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a5150b0\" data-id=\"a5150b0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4476005 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4476005\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/03_Radard-de-proximite_conseillers-citoyens.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"567\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-2.png\" class=\"elementor-animation-buzz-out attachment-large size-large wp-image-1664\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-2.png 843w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-2-300x212.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-2-768x544.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8edac7a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8edac7a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fe52f25\" data-id=\"fe52f25\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fa7dc75 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fa7dc75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/04_Amplificateur-de-programmation_conseillers-citoyens.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1.png\" class=\"elementor-animation-buzz-out attachment-large size-large wp-image-1661\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1.png 842w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-300x212.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-768x544.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a0d3630\" data-id=\"a0d3630\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a260a80 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a260a80\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/05_Coup-de-pouce-aux-projets_conseillers-citoyens.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"567\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-4.png\" class=\"elementor-animation-buzz-out attachment-large size-large wp-image-1662\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-4.png 843w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-4-300x212.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-4-768x544.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b900e28\" data-id=\"b900e28\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1411bf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a1411bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/06_Incubateur-dinitiatives_conseillers-citoyens.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"567\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie.png\" class=\"elementor-animation-buzz-out attachment-large size-large wp-image-1660\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie.png 842w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-300x213.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/09\/Plan-de-travail-1-copie-768x545.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d444f9b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d444f9b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8c7fa7\" data-id=\"c8c7fa7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87394e0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"87394e0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Et la suite&nbsp;?<\/h4>\n<p>Plusieurs suites nous attendent dans les prochains mois, pour donner vie \u00e0 ces r\u00f4les, reconnecter les hypoth\u00e8ses aux r\u00e9alit\u00e9s des agent.e.s et aux attentes des habitant.e.s&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>Repartir en enqu\u00eate aupr\u00e8s des conseiller.e.s citoyen.ne.s&nbsp;: pourquoi participent-ils.elles \u00e0 cette instance&nbsp;? Que viennent-ils.elles y chercher&nbsp;? Quel serait pour eux un conseil id\u00e9al \u2026 pour ajuster les postures et en imaginer de nouvelles !<\/li>\n<li>D\u00e9passer l&rsquo;injonction de la participation et <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Synthese-atelier-3-de-contracte.pdf\">r\u00e9interroger sa signification pour les partenaires du contrat de ville<\/a> (d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.e du pr\u00e9fet, communes, m\u00e9tropole, \u2026)&nbsp;: quel pouvoir sont-ils pr\u00eats \u00e0 donner \u00e0 l\u2019instance (si elle doit prendre cette forme) citoyenne, aux habitant.e.s&nbsp;? Jusqu&rsquo;o\u00f9 les associer \u00e0 la d\u00e9cision ? <br><\/li>\n<li>Soumettre \u00e0 la r\u00e9action des conseillers citoyens mart\u00e9gaux ces postures imagin\u00e9es \u2026 et les mettre en test&nbsp;! Notamment, tester les outils, et ce que ces postures impliquent pour le CDSU (en terme d\u2019accompagnement, d\u2019outillage, de transmission et pivot entre l\u2019administration et les citoyen.ne.s).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le chantier ne fait que commencer&nbsp;! &nbsp;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2bbd2dd elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"2bbd2dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Vers une participation habitante prot\u00e9iforme \u00e0 Martigues Cela fait maintenant quelques mois qu\u2019avec l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9veloppement social urbain de Martigues, nous imaginons le conseil citoyen de demain dans les quartiers (par ici pour d\u00e9couvrir notre immersion express dans le conseil citoyen de Notre-Dame-des-Marins). Pour nos partenaires convaincus de l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019interfaces entre Ville et habitant.e.s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":1736,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1688"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1688\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2901,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1688\/revisions\/2901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1736"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1688"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1688"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}