{"id":1750,"date":"2023-09-22T15:49:04","date_gmt":"2023-09-22T13:49:04","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1750"},"modified":"2023-09-25T15:12:13","modified_gmt":"2023-09-25T13:12:13","slug":"faire-un-bout-de-chemin-avec-le-droit-commun","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/09\/22\/faire-un-bout-de-chemin-avec-le-droit-commun\/","title":{"rendered":"Faire un bout de chemin avec le droit commun \u2026"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1750\" class=\"elementor elementor-1750\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Faire un bout de chemin avec le droit commun \u2026 <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>La question de la coop\u00e9ration est loin d\u2019\u00eatre \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la politique de la ville, dont le contrat de ville incarne la dimension partenariale par excellence (a minima entre l\u2019\u00c9tat via les pr\u00e9fectures, les EPCI, les communes \u2026). Peut-\u00eatre celle-ci n\u2019est-elle pas optimale mais,\u00a0pour nos complices du d\u00e9veloppement social urbain, elle est plus instable encore \u00a0avec les autres services de la collectivit\u00e9. Depuis le d\u00e9but du programme, comme un refrain, revient inlassablement cette question de la difficile coop\u00e9ration avec le droit commun.<\/p><p>La sp\u00e9cificit\u00e9 de la politique de la ville, cette \u00ab\u00a0\u00a0politique publique pas comme les autres\u00a0\u00bb, est d\u2019\u00eatre circonscrite \u00e0 des zones g\u00e9ographiques pr\u00e9cises, et en principe de renforcer l\u2019action publique locale (par des moyens et actions suppl\u00e9mentaires) pour r\u00e9pondre plus justement aux besoins des habitant.e.s. Dans les faits, les agents du d\u00e9veloppement social urbain sont nombreux \u00e0 d\u00e9noncer\u00a0une forme d\u2019abandon des quartiers par les politiques publiques, qui limite leurs actions \u00e0 pallier les carences plus qu\u2019\u00e0 r\u00e9ellement intensifier les moyens existants &#8230; Et par ricochet leur sentiment d\u2019isolement au sein de l\u2019organigramme. <b><em>Comment mieux faire comprendre le r\u00f4le de la politique de la ville pour cr\u00e9er de nouvelles alliances\u00a0? Comment contribuer utilement aux politiques de droit commun, en s\u2019appuyant notamment sur \u00ab\u00a0une expertise quartier\u00a0\u00bb \u00e0 mettre en regard d\u2019une expertise m<\/em><em>\u00e9tier\u00a0? <\/em><\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-833f929 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"833f929\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d7e5c66\" data-id=\"d7e5c66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a524f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a524f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><span style=\"font-weight: normal;\">La M\u00e9tropole \u00e0 la conqu\u00eate de nouvelles alliances<\/span><\/h4>\n<p>La M\u00e9tropole Aix Marseille a fait du renouvellement des contrats une opportunit\u00e9 pour faire un pas vers les autres services de la M\u00e9tropole, engager des discussions pour renforcer l\u2019interconnaissance, et pourquoi pas \u00e9baucher de futurs projets communs.<\/p>\n<p>En t\u00eate de proue de cette nouvelle strat\u00e9gie de \u00ab&nbsp;Feuille(s) de route&nbsp;avec le droit commun \u00bb figure la consolidation de liens avec les \u00e9quipes du Projet Alimentaire Territorial (PAT)\u2026 une bonne occasion d\u2019observer chemin faisant la p\u00e9rennisation d\u2019une alliance apparemment fructueuse et d\u2019en tirer des enseignements m\u00e9thodologiques, pouvant inspirer des collaborations futures&nbsp;!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a011a36 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a011a36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><span style=\"font-weight: normal;\">Retour sur l\u2019\u00e9pisode fondateur des paniers solidaires<\/span><\/h4><p>Avant d\u2019entrer dans le d\u00e9tail de\u00a0la strat\u00e9gie des feuilles de route, petit retour en arri\u00e8re sur l\u2019\u00e9pisode fondateur de la coop\u00e9ration entre le PAT et le service Coh\u00e9sion Sociale de la M\u00e9tropole &#8230;<\/p><p>Mars 2020, quelques jours seulement apr\u00e8s le d\u00e9but du confinement, les associations de proximit\u00e9 alertent le service Coh\u00e9sion sociale sur la situation critique dans les quartiers\u00a0: suspension des activit\u00e9s \u00e9conomiques (et donc des sources de revenus), fermeture des \u00e9coles (qui pour nombre d\u2019enfants \u00e9taient l\u2019assurance d\u2019un repas complet dans la journ\u00e9e), intensification de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des publics pr\u00e9caires \u2026 Il faut agir, et vite\u00a0! Non loin de l\u00e0 (au sens figur\u00e9 ici pour assurer la fluidit\u00e9 du r\u00e9cit &#8230; car chaque agent \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 chez lui), dans le service du PAT, une autre pr\u00e9occupation anime les \u00e9quipes\u00a0: les agriculteur.rice.s du territoire n\u2019ont plus de d\u00e9bouch\u00e9s pour leurs productions. Ces probl\u00e9matiques sont fructueusement entrecrois\u00e9es\u00a0(en y associant des partenaires clefs comme la Fondation de France et des associations locales) : l\u2019aventure des paniers solidaires est n\u00e9e. Gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration intensifi\u00e9e entre les deux services, la M\u00e9tropole ach\u00e8te leurs productions aux agriculteurs, afin de redistribuer fruits et l\u00e9gumes aux plus pr\u00e9caires dans les quartiers (version courte et simplifi\u00e9e, mais \u00e0 peine romanc\u00e9e de cette \u00ab\u00a0belle histoire\u00a0\u00bb), en s\u2019appuyant sur la mobilisation sans faille des associations locales et des communes dans la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle de ce projet de paniers solidaires\u00a0(identification des publics et distribution). D\u2019un c\u00f4t\u00e9, le PAT \u00e0 l\u2019interface avec les agriculteurs, de l\u2019autre, la Coh\u00e9sion Sociale organisant le d\u00e9ploiement dans les territoires. Chacun son poste, pour une action de pr\u00e9cision, et une efficacit\u00e9 honorable&#8230;<\/p><p>Quelques mois et ann\u00e9es plus tard, c\u2019est avec \u00e9motions que celles et ceux qui y \u00e9taient se souviennent de l\u2019exp\u00e9rience, qui a confirm\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper des coop\u00e9rations vertueuses comme celle qu\u2019ils et elles ont particip\u00e9 \u00e0 orchestrer.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68b2c89 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"68b2c89\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h6><strong>\u00a0Retour sur les m\u00e9canismes \u00e0 l\u2019\u0153uvre qui ont facilit\u00e9 la coop\u00e9ration ?<\/strong><\/h6><p>Nous avons tent\u00e9 une petite enqu\u00eate pour explorer les m\u00e9canismes de coop\u00e9ration qui ont \u00e9t\u00e9 aidants \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u2026 mais, qui dit COVID dit gestion de crise, circuits de validation simplifi\u00e9s voire carr\u00e9ment court-circuit\u00e9s, missions focalis\u00e9es sur l\u2019essentiel, agents investis (jours et nuits) dans le projet \u2026 Autant de conditions qui disparaissent une fois la parenth\u00e8se de crise referm\u00e9e et qui semblent difficiles \u00e0 reproduire dans un contexte ordinaire&#8230;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a35d31 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9a35d31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d444f9b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d444f9b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8c7fa7\" data-id=\"c8c7fa7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87394e0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"87394e0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Une feuille de route pour se doter d\u2019une strat\u00e9gie commune<\/h4><p>Cet \u00e9pisode fondateur a suscit\u00e9 l\u2019envie, de part et d\u2019autre, de poursuivre la coop\u00e9ration sur du plus long terme.<\/p><p>Au-del\u00e0 de cette alliance, le service Coh\u00e9sion sociale souhaite plus globalement se saisir de nouveaux sujets hors des piliers traditionnels de la politique de la ville (comme l\u2019alimentation).<\/p><p>Mais pourquoi une feuille de route\u00a0? L\u2019imaginaire de la feuille de route vise \u00e0 se d\u00e9tacher quelque peu du plan d\u2019actions\u00a0: <em>Comment donner un r\u00f4le pr\u00e9cis \u00e0 chacun.e\u00a0? S\u2019assurer qu\u2019il y ait une place pour accueillir les besoins\/attentes\/fantasmes des personnes qui s\u2019investissent (et leur offrir une r\u00e9sonance plus collective)\u00a0? S\u2019autoriser \u00e0 explorer diff\u00e9rents chemins (et avoir<\/em><em> l\u2019agilit\u00e9 d\u2019y renoncer ou de saisir d\u2019autres opportunit\u00e9s)\u00a0? Cr\u00e9er un cadre de travail l\u00e9ger, sur mesure, d\u00e9sirable\u00a0? Exp\u00e9rimenter\u00a0? <\/em><\/p><p>Pour amorcer la r\u00e9flexion, nous avons commenc\u00e9 \u00e0 rassembler quelques ingr\u00e9dients qui apparaissent comme n\u00e9cessaires \u00e0 une coop\u00e9ration vertueuse \u2026 premiers \u00e9l\u00e9ments d\u2019une longue liste qui s\u2019enrichira dans les mois \u00e0 venir\u00a0!<\/p><ul><li>L\u2019interconnaissance<\/li><li>L\u2019informel, casser les codes du tour de table<\/li><li>Le sentiment d\u2019\u00eatre l\u00e9gitime<\/li><li>La place de la capitalisation pour faciliter la transmission et le partage<\/li><li>La n\u00e9cessit\u00e9 de cerner les contraintes de chacun<\/li><li>La d\u00e9finition claire des r\u00f4les<\/li><li>La cr\u00e9ation d\u2019une culture commune, en faisant des choses ensemble\u00a0: visites apprenantes, formations, enqu\u00eates, immersions \u2026<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161aae5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"161aae5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Mise en route pour la feuille de route<\/h4><p>Pour commencer \u00e0 donner de la substance \u00e0 la feuille de route, l\u2019\u00e9quipe du PAT et le Lab des Possibles de la M\u00e9tropole ont anim\u00e9 en avril dernier un atelier ouvert \u00e0 leurs partenaires respectifs. Il a permis de dessiner des scenarios souhaitables pour les QPV \u00e0 horizon 2030 sur le sujet de l\u2019alimentation durable pour toutes et tous, et d\u2019envisager les premi\u00e8res pistes d\u2019actions autour de projets concrets.<\/p><p>Apr\u00e8s cette premi\u00e8re mise en bouche &#8230; Le rendez-vous est donn\u00e9 pour la rentr\u00e9e : avec le double objectif d\u2019alimenter collectivement le fond de la feuille de route, tout en prenant le temps d\u2019investir la forme (construire une m\u00e9thodologie et une gouvernance pour le collectif naissant). On vous raconte tout \u00e7a bient\u00f4t !<\/p><p>\u00a0<\/p><p>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2bbd2dd elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"2bbd2dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Faire un bout de chemin avec le droit commun \u2026 La question de la coop\u00e9ration est loin d\u2019\u00eatre \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la politique de la ville, dont le contrat de ville incarne la dimension partenariale par excellence (a minima entre l\u2019\u00c9tat via les pr\u00e9fectures, les EPCI, les communes \u2026). Peut-\u00eatre celle-ci n\u2019est-elle pas optimale mais,\u00a0pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":1748,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1750"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1750"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1750\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1768,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1750\/revisions\/1768"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1748"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1750"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1750"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1750"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}