{"id":1770,"date":"2023-10-04T16:07:24","date_gmt":"2023-10-04T14:07:24","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1770"},"modified":"2024-03-12T16:30:30","modified_gmt":"2024-03-12T15:30:30","slug":"levez-lancre-un-atelier-pour-lancer-la-dynamique-de-feuille-de-route-alimentation-durable-et-de-qualite-pour-tou-te-s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/10\/04\/levez-lancre-un-atelier-pour-lancer-la-dynamique-de-feuille-de-route-alimentation-durable-et-de-qualite-pour-tou-te-s\/","title":{"rendered":"Levez l\u2019ancre\u00a0! Un atelier pour lancer la dynamique de feuille de route \u00ab\u00a0alimentation durable et de qualit\u00e9 pour tou.te.s\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1770\" class=\"elementor elementor-1770\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Levez l\u2019ancre&nbsp;! Un atelier pour lancer la dynamique de feuille de route \u00ab&nbsp;alimentation durable et de qualit\u00e9 pour tou.te.s&nbsp;\u00bb<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Tout comme l\u2019est le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, la rentr\u00e9e est propice \u00e0 de bonnes r\u00e9solutions\u00a0; et les batteries bien recharg\u00e9es donnent de l\u2019\u00e9lan \u00e0 l\u2019engagement dans de nouvelles dynamiques. Un bon moment pour r\u00e9activer les partenaires de la Feuille de route \u00ab\u00a0Alimentation durable pour toutes et tous\u00a0\u00bb, et commencer \u00e0 formaliser un engagement collectif sur le sujet\u00a0!<\/p><p>Un premier atelier anim\u00e9 par le bin\u00f4me PAT (Plan alimentaire territorial)-Lab des Possibles avait permis de poser les premiers \u00e9l\u00e9ments de diagnostic, \u00e9baucher des scenarios souhaitables, et recueillir des id\u00e9es spontan\u00e9es sur le sujet de l\u2019alimentation durable en QPV. (Vous avez rat\u00e9 un \u00e9pisode\u00a0? On vous raconte l\u2019id\u00e9e de feuille(s) de route <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/09\/22\/faire-un-bout-de-chemin-avec-le-droit-commun\/\">par ici<\/a>). L\u2019objectif de la matin\u00e9e \u00e9tait ici de remettre le sujet \u00e0 l\u2019agenda des participant.e.s, commencer \u00e0 cr\u00e9er des liens, explorer des objets de travail tout en nourrissant la m\u00e9thodologie des \u00ab\u00a0feuilles de route\u00a0\u00bb et les imaginaires qu\u2019elles mobilisent. <strong>Comment ne pas transformer la feui<\/strong><strong>lle de route en un \u00e9ni\u00e8me groupe de travail ? Se donner un cap, tout en s\u2019autorisant \u00e0 explorer (et donc \u00e0 renoncer)<\/strong><strong> diff\u00e9rents chemins pour y parvenir\u00a0? Comment permettre aux parties prenantes d\u2019y trouver un espace nourrissant leurs enjeux propres en m<\/strong><strong>\u00eame temps <\/strong><strong>qu\u2019une strat\u00e9gie plus collective\u00a0?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-833f929 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"833f929\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d7e5c66\" data-id=\"d7e5c66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a524f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a524f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Pour cet atelier, nous avons eu la chance d\u2019\u00eatre accueilli au <a href=\"https:\/\/madeinmarseille.net\/114682-tiers-lieu-solidaire-culinaire-et-anti-gaspi-le-plan-de-a-a-z-sinstalle-sur-la-canebiere\/\">Plan de A \u00e0 Z<\/a>, tiers-lieu solidaire, culinaire et anti-gaspi (port\u00e9 notamment par l\u2019<a href=\"https:\/\/cantinamarseille.com\/index.php\/qui-sommes-nous\/\">association Cantina<\/a>) tout fra\u00eechement ouvert dans le centre-ville de Marseille. Un d\u00e9cor id\u00e9al pour les r\u00e9flexions qui vont nous animer pendant la matin\u00e9e !<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-387a079 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"387a079\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.3811-1-768x576.jpeg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-1803\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.3811-1-768x576.jpeg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.3811-1-300x225.jpeg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.3811-1-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.3811-1-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.3811-1.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Tour de table pour la matin\u00e9e :  ANCT, Chambre d'agriculture des Bouches du Rh\u00f4ne, Cit\u00e9-Ressources, Conseil D\u00e9partemental 13, DRAAF PACA, DREETS, M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence (Politique de la ville, Alimentation durable, Renouvellement urbain), R\u00e9seau Civam, Villes de Marignane, Ville de Marseille.  <\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a011a36 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a011a36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Quatre sujets \u00e0 explorer pour se jeter dans le bain<\/h4><p>Pour ne pas noyer tous les participant.e.s d\u2019entr\u00e9e de jeu avec une discussion\u00a0\u00ab\u00a0meta\u00a0\u00bb (et un peu techno) sur la gouvernance de la feuille de route et sa forme (en terme de processus),\u00a0 les participant.e.s \u00e9taient invit\u00e9.e.s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, par groupe, \u00e0 quatre sujets concrets (identifi\u00e9s lors de l\u2019atelier pr\u00e9c\u00e9dent) et d\u2019en explorer les opportunit\u00e9s, les freins, les sources d\u2019inspiration et potentiellement les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre. La diversit\u00e9 des participant.e.s, avec des expertises compl\u00e9mentaires, a donn\u00e9 lieu \u00e0 des \u00e9changes riches\u00a0! Dans un format <em>world caf\u00e9 (une table=un sujet)<\/em>, les participant.e.s disposaient de vingt minutes pour <em>brainstormer <\/em>sur\u00a0: les paniers solidaires, les tiers lieux alimentaires, les camionnettes mobiles\/march\u00e9s solidaires et la s\u00e9curit\u00e9 sociale de l\u2019alimentation. Puis, comme au jeu des chaises musicales, les groupes tournaient pour prendre connaissance des \u00e9l\u00e9ments pos\u00e9s par les participant.e.s pr\u00e9c\u00e9dent.e.s et venir enrichir la table de questions, pistes et propositions.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4b8d1df elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b8d1df\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a2003af\" data-id=\"a2003af\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88b4596 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"88b4596\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.376-1024x768.jpeg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1781\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.376-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.376-300x225.jpeg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.376-768x576.jpeg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.376-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.376.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9d6820b\" data-id=\"9d6820b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a5093fe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a5093fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.378-1024x768.jpeg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1780\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.378-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.378-300x225.jpeg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.378-768x576.jpeg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.378-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.378.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7bee331\" data-id=\"7bee331\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-90b41c1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"90b41c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.371-1024x768.jpeg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1804\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.371-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.371-300x225.jpeg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.371-768x576.jpeg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.371-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.371.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9c5b179 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9c5b179\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-953f0af\" data-id=\"953f0af\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-726f399 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"726f399\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/Capture-decran-2023-09-05-a-16.56.03.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Support atelier Feuille de route\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTgxMSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvQ2FwdHVyZS1kZWNyYW4tMjAyMy0wOS0wNS1hLTE2LjU2LjAzLnBuZyJ9\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"544\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/Capture-decran-2023-09-05-a-16.56.03-768x544.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-1811\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/Capture-decran-2023-09-05-a-16.56.03-768x544.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/Capture-decran-2023-09-05-a-16.56.03-300x212.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/Capture-decran-2023-09-05-a-16.56.03.png 849w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Support world caf\u00e9<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d444f9b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d444f9b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8c7fa7\" data-id=\"c8c7fa7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87394e0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"87394e0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Feuille de route\u00a0: quelle m\u00e9thode d\u2019action\u00a0?<\/h4><p>Pour nourrir notre r\u00e9flexion sur la m\u00e9thodologie des feuilles de route, nous avons pris le temps de revenir avec les participant.e.s sur des possibles m\u00e9thodes d\u2019action, afin de remettre chaque sujet dans une perspective commune, et de plus long terme. D\u00e8s le temps pr\u00e9c\u00e9dent, des premiers pas ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s et gagneraient \u00e0 \u00eatre mutualis\u00e9s entre les sujets\u00a0: temps d\u2019immersion pour mieux comprendre un sujet, identifier des exemples inspirants, etc. La volont\u00e9 d\u2019exp\u00e9rimenter des sujets \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale est pr\u00e9gnante chez les participants &#8230; \u00c7a ressemblerait bien \u00e0 une m\u00e9thodo de recherche-action tout \u00e7a, non\u00a0?<\/p><h5>Qui dit feuille de route, dit itin\u00e9raire(s) &#8230; Dit moyen(s) de locomotion\u00a0?<\/h5><p>Et oui, on a pris au mot le projet de feuille de route pour sonder les participant.e.s sur l\u2019embarcation qu\u2019ils se voyaient prendre, et donc<em> in fine<\/em>, leur place dans le collectif et leur possible implication. Bateau de croisi\u00e8re pour une implication l\u00e9g\u00e8re, cano\u00eb pour mettre de l\u2019\u00e9nergie dans le projet, etc., bref, il y en avait pour tous les go\u00fbts. Certains participant.e.s se sont m\u00eame port\u00e9.e.s volontaires pour rejoindre la capitainerie et participer \u00e0 l\u2019organisation du prochain temps collectif. Une signe fort encourageant pour le bin\u00f4me \u00e0 la man\u0153uvre.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-37eca07 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"37eca07\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-69f6cf8\" data-id=\"69f6cf8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81bb901 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"81bb901\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-9_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Titanic\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc4OCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTlfY29tcHJlc3NlZF9wYWdlLTAwMDEtc2NhbGVkLmpwZyJ9\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-9_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1788\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-9_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-9_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-9_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-9_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-9_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ebd4092\" data-id=\"ebd4092\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d53b36 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1d53b36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-10_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Sous-marin\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc4OSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTEwX2NvbXByZXNzZWRfcGFnZS0wMDAxLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-10_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1789\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-10_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-10_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-10_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-10_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-10_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8721465\" data-id=\"8721465\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-153eace elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"153eace\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-21_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Bateau de croisi\u00e8re\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc5MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTIxX2NvbXByZXNzZWRfcGFnZS0wMDAxLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-21_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1790\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-21_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-21_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-21_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-21_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-21_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b84a2d4\" data-id=\"b84a2d4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ce91b1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2ce91b1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-22_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Catamaran\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc5MSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTIyX2NvbXByZXNzZWRfcGFnZS0wMDAxLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-22_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1791\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-22_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-22_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-22_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-22_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-22_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e6a48f8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e6a48f8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a11d2f3\" data-id=\"a11d2f3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76a0a9d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"76a0a9d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-23_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Bou\u00e9e tract\u00e9e\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc5MiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTIzX2NvbXByZXNzZWRfcGFnZS0wMDAxLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-23_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1792\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-23_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-23_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-23_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-23_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-23_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-323493a\" data-id=\"323493a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b26ed9b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b26ed9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-24_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Jet-ski\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc5MywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTI0X2NvbXByZXNzZWRfcGFnZS0wMDAxLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-24_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1793\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-24_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-24_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-24_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-24_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-24_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-aa4c475\" data-id=\"aa4c475\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dbd5daf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dbd5daf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-27_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Cano\u00eb\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc5NSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTI3X2NvbXByZXNzZWRfcGFnZS0wMDAxLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-27_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1795\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-27_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-27_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-27_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-27_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-27_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e0e71e4\" data-id=\"e0e71e4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88ec79f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"88ec79f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-28_compressed_page-0001-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"P\u00e9dalo\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTc5NiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDIzXC8xMFwvbm91dmVhdXgtYWNjb3Jkcy1jYW5ldmFzLTI4X2NvbXByZXNzZWRfcGFnZS0wMDAxLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-28_compressed_page-0001-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1796\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-28_compressed_page-0001-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-28_compressed_page-0001-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-28_compressed_page-0001-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-28_compressed_page-0001-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/nouveaux-accords-canevas-28_compressed_page-0001-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dc61308 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dc61308\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e3186cb\" data-id=\"e3186cb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6752c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c6752c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Au-del\u00e0 des embarcations, tirer le fil litt\u00e9ral de la feuille de route nous a permis de nous pencher sur une <em>check list<\/em> assez imag\u00e9e des points \u00e0 ne pas oublier\u00a0:<\/p><ul><li>Un permis de conduire ou une ceinture de s\u00e9curit\u00e9\u00a0: comment la participation des agent.e.s se fait dans un contexte confortable, qui pourra notamment permettre de l\u00e9gitimer son temps pass\u00e9, avec par exemple un aval sign\u00e9 de la direction ?<\/li><li>Des feux de brouillard\u00a0: aka des outils\/leviers qui permettent d\u2019y voir un peu plus clair sur le chemin \u00e0 parcourir\u00a0(enqu\u00eate, immersion, benchmark &#8230;).<\/li><li>Une carte routi\u00e8re\u00a0: qui expose les diff\u00e9rents itin\u00e9raires possibles pour arriver \u00e0 destination.<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><p>Et tant d\u2019autres possibles\u00a0!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-078955b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"078955b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3854fdf\" data-id=\"3854fdf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7689b7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c7689b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Hit the road Jack\u00a0! Les prochaines \u00e9tapes de la feuille de route\u00a0 &#8230;<\/h4><p>Promesse faite de partager une synth\u00e8se de l\u2019atelier dans les meilleurs d\u00e9lais, la revoyure est donn\u00e9e 2 mois plus tard, afin de mettre en ordre de marche les id\u00e9es recueillies dans la matin\u00e9e.<\/p><p>Prochaine \u00e9tape\u00a0: des temps d\u2019exploration collective, avec de possibles visites (d\u2019exploitations agricoles par exemple), des rencontres et entretiens aupr\u00e8s de porteurs d\u2019initiatives inspirantes (sur le territoire de la M\u00e9tropole et au-del\u00e0).<\/p><p>Pour certain.e.s, la matin\u00e9e a d\u00e9j\u00e0 enclench\u00e9 des id\u00e9es de projets en lien avec leurs sujets de travail quotidiens, et l\u2019envie de les tester rapidement ! Pour articuler au mieux des participations \u00e0 plusieurs vitesses (ou sur diff\u00e9rentes embarcations), l\u2019enjeu de la feuille de route pourrait \u00eatre de remettre du collectif dans des id\u00e9es imagin\u00e9es en plus petit comit\u00e9 (ici par groupe de table, demain en groupe de travail restreint ?), peut-\u00eatre en testant des formats d\u2019action du collectif, par exemple une s\u00e9ance de \u00ab d\u00e9bogage \u00bb pour profiter de toutes les expertises du groupe, pour challenger, donner un coup de mains aux id\u00e9es de tests.<\/p><p>L\u2019enjeu est aussi de renforcer l\u2019interconnaissance des personnes embarqu\u00e9es, et d\u2019identifier leurs attentes (et envie folles)\u00a0pour cette feuille de route : que viennent-elles chercher\u00a0dans ce groupe\u00a0? Comment cela nourrit-il leurs besoins propres\u00a0et donc permet de p\u00e9renniser leur engagement\u00a0? Comment inclure les personnes qui n\u2019\u00e9taient pas dans les radars initialement, sans cr\u00e9er une m\u00e9ga-machine trop complexe \u00e0 animer\u00a0?<\/p><p>Bref, ce n\u2019est que le d\u00e9but du chemin pour nous, voyageur.euse.s\u00a0! On vous donnera des nouvelles aux prochaines escales&#8230;.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-92cf425 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"92cf425\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c9677d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c9677d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1610b04\" data-id=\"1610b04\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c73d5ac elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c73d5ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/WhatsApp-Image-2023-10-04-at-10.36.14-qddbbetoq38o8ni74vfdxxxy0m845jn8s11nhzkgow.jpeg\" title=\"WhatsApp Image 2023-10-04 at 10.36.14\" alt=\"WhatsApp Image 2023-10-04 at 10.36.14\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1e84a94\" data-id=\"1e84a94\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dcdf3c4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dcdf3c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.37-768x576.jpeg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-1824\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.37-768x576.jpeg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.37-300x225.jpeg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.37-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.37-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-09-11-at-17.50.37.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Levez l\u2019ancre&nbsp;! Un atelier pour lancer la dynamique de feuille de route \u00ab&nbsp;alimentation durable et de qualit\u00e9 pour tou.te.s&nbsp;\u00bb Tout comme l\u2019est le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, la rentr\u00e9e est propice \u00e0 de bonnes r\u00e9solutions\u00a0; et les batteries bien recharg\u00e9es donnent de l\u2019\u00e9lan \u00e0 l\u2019engagement dans de nouvelles dynamiques. Un bon moment pour r\u00e9activer les partenaires [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":1776,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1770"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2909,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770\/revisions\/2909"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1776"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1770"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1770"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1770"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}