{"id":1896,"date":"2023-12-13T12:28:27","date_gmt":"2023-12-13T11:28:27","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1896"},"modified":"2024-02-05T12:16:09","modified_gmt":"2024-02-05T11:16:09","slug":"recueil-des-paroles-dhabitants-retour-sur-lexperimentation-dunkerquoise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/12\/13\/recueil-des-paroles-dhabitants-retour-sur-lexperimentation-dunkerquoise\/","title":{"rendered":"Recueil des paroles d\u2019habitants : retour sur l\u2019exp\u00e9rimentation dunkerquoise"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1896\" class=\"elementor elementor-1896\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/dunkerque\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Recueil des paroles d\u2019habitants : retour sur l\u2019exp\u00e9rimentation dunkerquoise<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><b><i>L&rsquo;agence Les Beaux Jours arrive au bout d\u2019une des exp\u00e9rimentations men\u00e9es sur le territoire de la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque autour du recueil des paroles et besoins des habitants des quartiers Politique de la ville, en lien avec l\u2019\u00e9quipe de liaison de Dunkerque Centre. On vous en fait un r\u00e9sum\u00e9 dans cet article.<\/i><\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05870a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f05870a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"color: inherit;font-family: inherit;font-size: 1.75rem;letter-spacing: 0px;text-align: justify;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\"><u>Vous avez dit \u00ab\u00a0\u00e9quipe de liaison\u00a0\u00bb ?<\/u><\/b><\/p><p style=\"text-align: left\"><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;text-align: justify;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">C&rsquo;est avec l&rsquo;\u00e9quipe de liaison que nous avons men\u00e9e l&rsquo;exp\u00e9rimentation. C&rsquo;est une \u00e9quipe de terrain compos\u00e9e de plusieurs m\u00e9diateurs (sant\u00e9, citoyennet\u00e9, sport, etc.) et d\u2019un concierge de quartier qui vont \u00e0 la rencontre des habitants dans l\u2019espace public ou au sein des maisons de quartiers. Rattach\u00e9e \u00e0 la Mairie de quartier de Dunkerque Centre, cette \u00e9quipe pluridisciplinaire a pour mission de <b>renforcer la coh\u00e9sion et le lien social, d\u2019accompagner les habitants et leurs projets, dans une dynamique de d\u00e9veloppement social de territoire<\/b>. A ce titre, elle informe, renseigne, oriente et accompagne.\u00a0<\/span><\/p><p style=\"text-align: left\"><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;text-align: justify;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">Elle a \u00e9galement un r\u00f4le d\u2019observation pour analyser et \u00e9tablir un diagnostic, le partager et \u00e9laborer des plans d\u2019action et des strat\u00e9gies d\u2019accompagnement partenariales au sein de diff\u00e9rentes instances. Elle partage ainsi une culture commune pour <b>plus de r\u00e9activit\u00e9 et d\u2019articulation entre la r\u00e9alit\u00e9 des quartiers et l\u2019action publique<\/b>.<\/span><\/p><div><div><h3><b><u>En quoi a consist\u00e9 l\u2019exp\u00e9rimentation ?<\/u><\/b><\/h3><\/div><div>Compte tenu de la <b>connaissance fine des quartiers <\/b>par l\u2019\u00e9quipe de liaison, de ses <b>pratiques courantes de \u00ab aller vers \u00bb<\/b> et de ses <b>relations privil\u00e9gi\u00e9es avec les habitants<\/b>, il nous a sembl\u00e9 int\u00e9ressant de l\u2019outiller pour qu\u2019elle puisse garder une trace des paroles et situations confi\u00e9es par les personnes rencontr\u00e9es dans l\u2019espace public. Nous avons propos\u00e9 aux membres de l\u2019\u00e9quipe de les doter d\u2019un carnet de bord, d\u2019utiliser des notes vocales ou l\u2019appareil photo, mais c\u2019est finalement un formulaire en ligne qui a \u00e9t\u00e9 le plus utilis\u00e9. Pendant un mois, y <b>ont \u00e9t\u00e9 consign\u00e9s pr\u00e8s de 35 \u00e9changes illustr\u00e9s par des verbatims marquants et th\u00e9matis\u00e9s<\/b> en fonction des besoins exprim\u00e9s par les habitants. A chaque fois, l\u2019ensemble de ces informations \u00e9tait rattach\u00e9 \u00e0 <a href=\"https:\/\/sig.ville.gouv.fr\/Territoire\/59183\">l\u2019un des quartiers politiques de la ville de la commune<\/a>.<\/div><div><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">\u00a0<\/span><\/div><div><div><div><h3><b><u>Quel format de partage ?<\/u><\/b><\/h3><\/div><div>Au terme du mois de collecte, une demi-journ\u00e9e de partage des paroles recueillies a r\u00e9uni :\u00a0<\/div><div>\u00a0<\/div><ul><li>les membres de l\u2019\u00e9quipe de liaison,\u00a0<\/li><li>les deux cheffes de projet Politique de la Ville de Dunkerque,\u00a0<\/li><li>la cheffe de projet Politique de la Ville de la CUD\u00a0<\/li><li>et la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la Pr\u00e9f\u00e8te \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances.\u00a0<\/li><\/ul><div>\u00a0<\/div><div>Pour faciliter la lecture, les paroles et besoins des habitants ont \u00e9t\u00e9 spatialis\u00e9s (c&rsquo;est-\u00e0-dire rattach\u00e9s aux quartiers o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9s) et th\u00e9matis\u00e9s. Pendant l\u2019atelier, les participants ont pu enrichir cette photographie sensible et composite des besoins des habitants par des t\u00e9moignages compl\u00e9mentaires et la croiser avec les enseignements d\u2019autres d\u00e9marches de concertation citoyenne.<\/div><div>\u00a0<\/div><div><span style=\"font-weight: bold;font-size: 28px\"><u><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/PXL_20231211_0906146102-1024x771.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"602\" \/><\/u><\/span><\/div><div>\u00a0<\/div><div><div><h3><b><u>Quelles probl\u00e9matiques ressortent de la collecte ?<\/u><\/b><\/h3><\/div><div><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">Le sujet du <b>logement<\/b> est particuli\u00e8rement pr\u00e9gnant dans les \u00e9changes entre les habitants et l\u2019\u00e9quipe de liaison : pannes d\u2019ascenseur, probl\u00e8mes d\u2019humidit\u00e9, difficult\u00e9s de mutations dans le parc social, relations tendues avec les bailleurs sociaux.\u00a0<\/span><\/div><div><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">Celui du <b>cadre de vie<\/b> \u2013 squat dans les parties communes, feuilles qui bouchent les avaloirs, encombrants qui encombrent la chauss\u00e9e \u2013 semble \u00e9galement occuper particuli\u00e8rement l\u2019esprit des habitants ; tout comme les questions li\u00e9es \u00e0 <b>la sant\u00e9<\/b>, aux d\u00e9serts m\u00e9dicaux et aux <b>d\u00e9marches administratives<\/b>.\u00a0<\/span><\/div><\/div><div>\u00a0<\/div><div><span style=\"font-weight: bold;font-size: 28px;text-align: left\"><u><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/Verbatim-logement-1024x691.png\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"540\" \/><\/u><\/span><\/div><div>\u00a0<\/div><div><span style=\"font-weight: bold;font-size: 28px;text-align: left\"><u><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/Verbatim-Bailleurs-1024x706.png\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"552\" \/><\/u><\/span><\/div><div>\u00a0<\/div><div><span style=\"font-weight: bold;font-size: 28px;text-align: left\"><u><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/Verbatim-Demarches-1024x714.png\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"558\" \/><\/u><\/span><\/div><\/div><div>\u00a0<\/div><div><div>Des retours qui montrent qu\u2019<b>un certain nombre de besoins fondamentaux<\/b> (vivre dans un logement digne, se sentir en s\u00e9curit\u00e9, pouvoir se soigner, etc.) ne sont pas satisfaits pour certains habitants des quartiers. Avec pour facteur d\u2019exasp\u00e9ration suppl\u00e9mentaire, le fait que ces probl\u00e8mes durent dans le temps et qu\u2019ils restent sans solution&#8230;<\/div><blockquote><div style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #333333;font-family: georgia, palatino\"><i><b>\u00ab Le fait que \u00e7a ne s\u2019am\u00e9liore pas a pour cons\u00e9quence une d\u00e9sillusion chez les habitants. Il y a un manque de confiance vis-\u00e0-vis du politique et des institutions\u2026 \u00bb <\/b>un membre de l&rsquo;\u00e9quipe de liaison<\/i><\/span><\/div><\/blockquote><div><b><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1njZQUnvGl-uHHddNsHgkpZ5_qK_Eczz7\/view?usp=drive_link\">Pour prendre connaissance de l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments collect\u00e9s c\u2019est ici<\/a>.<\/b><\/div><\/div><div>\u00a0<\/div><div><div><h3><b><u>Quels liens avec le contrat de ville ?<\/u><\/b><\/h3><\/div><div><div>Ce qui \u00e9tait int\u00e9ressant au moment du temps de partage, c\u2019est que les cheffes de projet Politique de la Ville de Dunkerque et de la CUD se sont saisies de l\u2019outil et des paroles collect\u00e9es.\u00a0<\/div><div>\u00a0<\/div><div>Extraits de leurs retours spontan\u00e9s :\u00a0<\/div><div>\u00a0<\/div><blockquote><div style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #333333\"><em><strong><span style=\"font-family: georgia, palatino\">\u00ab Nous, on est un peu \u00e9loign\u00e9s du terrain, ce type de d\u00e9marche peut nous permettre de savoir si on est dans le vrai. \u00c7a nous reconnecte avec le pratico-pratique \u00bb<\/span><\/strong><\/em><\/span><\/div><div style=\"text-align: center\">\u00a0<\/div><div style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #ff6600\"><em><strong><span style=\"font-family: georgia, palatino\">\u00ab Les paroles d\u2019habitants et les besoins exprim\u00e9s peuvent nous aider \u00e0 prioriser les choses d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre. S\u2019il y a un th\u00e8me qui revient, on peut en faire une de nos priorit\u00e9s \u00bb<\/span><\/strong><\/em><\/span><\/div><div style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #333333\"><em><strong><span style=\"font-family: georgia, palatino\">\u00a0<\/span><\/strong><\/em><\/span><\/div><div style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #333333\"><em><strong><span style=\"font-family: georgia, palatino\">\u00ab Le diagnostic et l\u2019\u00e9valuation pour le contrat de ville se font tous les 6 ans. Avec ces retours, on pourrait r\u00e9ajuster les choses tous les 6 mois ! \u00bb<\/span><\/strong><\/em><\/span><\/div><div style=\"text-align: center\">\u00a0<\/div><div style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #ff6600\"><em><strong><span style=\"font-family: georgia, palatino\">\u00ab C\u2019est un format qui peut nous aider \u00e0 mieux sensibiliser les \u00e9lus mais aussi nos coll\u00e8gues des autres directions ainsi que les porteurs de projet \u00bb<\/span><\/strong><\/em><\/span><\/div><\/blockquote><\/div><div>\u00a0<\/div><div><div><h3><b><u>Quelles suites donner \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation <\/u><\/b><span style=\"font-weight: bold\"><u>?<\/u><\/span><\/h3><\/div><div><div>D\u2019ici la fin d\u00e9cembre, nous allons travailler avec les cheffes de projet Politique de la ville pour voir <b>quels formats de restitution pourraient \u00eatre imagin\u00e9s pour faire conna\u00eetre les paroles d\u2019habitants aux partenaires du contrat de ville<\/b>. Parmi les pistes \u00e0 creuser : une exposition itin\u00e9rante, des t\u00e9moignages sonores d\u2019habitants ou des membres de l\u2019\u00e9quipe de liaison, une publication illustr\u00e9e mettant en avant les besoins r\u00e9currents, \u00e9mergents ou sp\u00e9cifiques \u00e0 certains quartiers, etc.<\/div><div>\u00a0<\/div><div>Et pour 2024, il s\u2019agira de voir comment l\u2019exp\u00e9rimentation peut se poursuivre et s\u2019ancrer dans les pratiques professionnelles tant de l\u2019\u00e9quipe de liaison que c\u00f4t\u00e9 Politique de la Ville. La question des moyens humains, mat\u00e9riels et techniques devra n\u00e9cessairement \u00eatre abord\u00e9e tout comme les modalit\u00e9s d\u2019animation du dispositif. Mais on a senti un v\u00e9ritable int\u00e9r\u00eat, alors on croise les doigts pour que ce qui a \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9 puisse perdurer, \u00e9voluer et <b>surtout \u00eatre utile aux habitants des quartiers<\/b>.<\/div><\/div><div>\u00a0<\/div><div><h3 style=\"font-family: Nunito, sans-serif;text-align: left\"><span style=\"font-weight: bold;color: inherit;font-family: inherit;font-size: 1.75rem;letter-spacing: 0px;text-align: justify;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\"><u><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/PXL_20231212_1518321372-1024x771.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"602\" \/><\/u><\/span><\/h3><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ed3ca1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ed3ca1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cef77f2\" data-id=\"cef77f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Recueil des paroles d\u2019habitants : retour sur l\u2019exp\u00e9rimentation dunkerquoise L&rsquo;agence Les Beaux Jours arrive au bout d\u2019une des exp\u00e9rimentations men\u00e9es sur le territoire de la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque autour du recueil des paroles et besoins des habitants des quartiers Politique de la ville, en lien avec l\u2019\u00e9quipe de liaison de Dunkerque Centre. On [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":680,"featured_media":1972,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1896"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/680"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1896"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1896\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1975,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1896\/revisions\/1975"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1972"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1896"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1896"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1896"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}