{"id":1985,"date":"2024-02-15T10:51:19","date_gmt":"2024-02-15T09:51:19","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=1985"},"modified":"2024-02-22T17:47:26","modified_gmt":"2024-02-22T16:47:26","slug":"feuille-de-route-alimentation-durable-et-de-qualite-pour-tous-tes-a-la-longue-vue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/15\/feuille-de-route-alimentation-durable-et-de-qualite-pour-tous-tes-a-la-longue-vue\/","title":{"rendered":"Feuille de route \u00ab alimentation durable et de qualit\u00e9 pour tous.tes \u00bb \u00e0 la longue vue\u200b"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1985\" class=\"elementor elementor-1985\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Feuille de route \u00ab alimentation durable et de qualit\u00e9 pour tous.tes \u00bb \u00e0 la longue vue<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Apr\u00e8s quelques mois de navigation \u00e0 vue pour mettre en mouvement la feuille de route \u00ab\u00a0alimentation durable et de qualit\u00e9 pour toutes et tous\u00a0\u00bb (tester des modes d\u2019animation de la communaut\u00e9, affiner les objectifs \u2026), l\u2019heure est venue de se hisser en haut du phare et passer \u00e0 la longue vue le chemin emprunt\u00e9, les escales (utiles ou non), les d\u00e9tours impos\u00e9s, et tirer quelques enseignements de la m\u00e9thode pour de futures coop\u00e9rations.<\/p><p><em>Tous les moussaillons sont-ils encore \u00e0 bord\u00a0? La boussole est-elle toujours en \u00e9tat de marche\u00a0ou a-t-on perdu le nord ? Quels tr\u00e9sors a-t-on glan\u00e9 des \u00e9tapes pr\u00e9c\u00e9dentes\u00a0? Quelle est la prochaine escale qui se dresse \u00e0 l\u2019horizon\u00a0? <\/em><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-833f929 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"833f929\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d7e5c66\" data-id=\"d7e5c66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a524f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a524f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h1><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 16.0pt; mso-bidi-font-size: 12.0pt;\"><span style=\"font-size: 30px;\">Le parti pris de la communaut\u00e9 <\/span><\/span><\/b><\/h1><p>D\u00e8s le lancement de la feuille de route et la d\u00e9finition d\u2019une vision commune pour celle-ci, le parti-pris de l\u2019aventure collective a \u00e9t\u00e9 affirm\u00e9, le bin\u00f4me Lab des Possibles-PAT au pilotage, mais des ateliers ouverts \u00e0 une communaut\u00e9 d\u2019acteurs (agent.e.s de la M\u00e9tropole, des Villes, partenaires institutionnels ou de la soci\u00e9t\u00e9 civile), sensibles au sujet et d\u00e9sireux.euses de contribuer ou recrut\u00e9.e.s pour leur expertise.<\/p><h5><span style=\"font-size: 20px;\"><strong>L\u2019euphorie du d\u00e9part VS la r\u00e9alit\u00e9 du quotidien<\/strong>\u00a0<\/span><\/h5><p><em>\u00ab Le lab est un starter de projets. On a le fantasme de lancer un truc qui vit sans nous apr\u00e8s \u00bb<\/em><\/p><p>Animer une communaut\u00e9 autour d\u2019un sujet est un \u00e9l\u00e9ment de la coop\u00e9ration : mais l\u2019illusion de son autonomisation a rapidement \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, au caract\u00e8re chronophage de l\u2019organisation et de l\u2019animation d\u2019ateliers. Il faut se rendre \u00e0 l\u2019\u00e9vidence, tous les acteurs embarqu\u00e9s ne pourront pas mettre autant d\u2019\u00e9nergie dans la feuille de route.<\/p><p>Apr\u00e8s un atelier d\u2019exploration de <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/10\/04\/levez-lancre-un-atelier-pour-lancer-la-dynamique-de-feuille-de-route-alimentation-durable-et-de-qualite-pour-tou-te-s\/\">quatre chemins possibles<\/a> pour la feuille de route (les paniers solidaires, les tiers lieux alimentaires, les camionnettes mobiles\/march\u00e9s solidaires et la s\u00e9curit\u00e9 sociale de l\u2019alimentation), nous avions envisag\u00e9 plusieurs suites pour rebondir sur les premi\u00e8res id\u00e9es exprim\u00e9es par les participant.e.s, certain.e.s ayant d\u00e9j\u00e0 des id\u00e9es concr\u00e8tes de projets \u00e0 tester. Visite chez un.e agriculteur.rice pour se d\u00e9cadrer et commencer une <strong>mini-enqu\u00eate collective<\/strong> sur les r\u00e9alit\u00e9s du m\u00e9tier, <strong>codev<\/strong> pour faire atterrir certaines id\u00e9es en exp\u00e9rimentations plus concr\u00e8tes \u2026 id\u00e9es mises de c\u00f4t\u00e9 pour le moment, face \u00e0 la difficult\u00e9 des participant.e.s \u00e0 se d\u00e9gager du temps pour porter eux-m\u00eames des projets.<\/p><p><strong><span style=\"font-size: 20px;\">Dessiner une gouvernance pour clarifier l\u2019implication de chacun.e<\/span><\/strong><\/p><p><strong>La capitainerie \u00e0 la man\u0153uvre\u00a0<\/strong>: pour porter la vision de la feuille de route, animer la communaut\u00e9, d\u00e9finir les actions et assurer la documentation au fil de l\u2019eau de la d\u00e9marche. Apr\u00e8s une feuille de route test\u00e9e en bin\u00f4me, une prochaine feuille de route pourrait \u00eatre port\u00e9e par un trio, pour renforcer la stabilit\u00e9 du portage.<\/p><p>Un <strong>second cercle de contributeurs.rices <\/strong>: mobilis\u00e9 pour des visites, des temps d\u2019inspiration collectifs, de la formation-action, ou dans la mise en \u0153uvre de projets sur le territoire (brigade de d\u00e9bogage pour soutenir des porteurs de projets, jury de s\u00e9lection pour un AAP &#8230;). Et surtout, ne pas n\u00e9gliger l\u2019interconnaissance, indispensable pour cr\u00e9er un esprit de communaut\u00e9 !<\/p><p><u>Quelques pistes pour la suite<\/u> : une cartographie ou un annuaire des contributeurs.rices, pour identifier les fonctions de chacun.e et leurs \u00e9cosyst\u00e8mes professionnels, des temps d\u2019\u00e9changes informels pour partager son actu, un recensement des besoins et envies folles pour la feuille de route au croisement de leurs propres feuilles de route \u2026<\/p><p><span style=\"font-size: 20px;\"><strong>Faire communaut\u00e9 autour de ressources partag\u00e9es<\/strong><\/span><\/p><p>Dans les discussions avec des membres du collectif, mieux conna\u00eetre l\u2019\u00e9tat des lieux du sujet sur le territoire (projets existants, structures engag\u00e9es) est rapidement apparu comme indispensable pour pouvoir contribuer \u00e0 la feuille de route. L\u2019\u00e9quipe du PAT et du Lab des Possibles ont commenc\u00e9 \u00e0 recenser les projets soutenus par le PAT, et ceux soutenus par la politique de la ville dans une base de donn\u00e9es communes. Trouver le bon moyen pour partager ces donn\u00e9es, les rendre facilement appropriables (<em>ciao le tableur excel qui donne des maux de t\u00eate<\/em>), l&rsquo;agr\u00e9menter des potentialit\u00e9s du territoire (par exemple la proximit\u00e9 entre des QPV et producteurs.rices), contribue \u00e0 nourrir une forme d\u2019<strong>observatoire de la th\u00e9matique adress\u00e9e<\/strong> par la feuille de route, identifier les impacts sur le territoire ou les espaces moins lotis qu&rsquo;il faut cibler en priorit\u00e9. \u00a0<\/p><p>Au-del\u00e0 de l\u2019existant, agr\u00e9ger des connaissances chemin faisant : un des modes d\u2019animation de la communaut\u00e9 peut d\u2019ailleurs \u00eatre de constituer une banque de ressources autour de la th\u00e9matique en question : par des visites, des \u00e9changes inspirants, du partage de veille \u2026 \u00a0Tout cela m\u00e9rite en tout cas d&rsquo;\u00eatre document\u00e9 !<\/p><p><strong><span style=\"font-size: 20px;\">Quand le voyage ne tient qu\u2019\u00e0 un fil rouge&#8230;<\/span> <\/strong><\/p><p>Pour articuler les diff\u00e9rents niveaux de contributions, et permettre \u00e0 chacun.e de voir clairement d\u2019o\u00f9 on part, l\u00e0 o\u00f9 on en est et potentiellement quelle sera la prochaine \u00e9tape, il est primordial d\u2019ajouter \u00e0 la liste des ressources partag\u00e9es un document de suivi auquel tout le monde peut se raccrocher, y compris pour rejoindre l\u2019aventure en cours de route. Que doit-on y retrouver\u00a0? Les escales effectu\u00e9es, avec des liens vers les compte-rendus d\u2019ateliers, de visites, ou les coordonn\u00e9es d\u2019une personne r\u00e9f\u00e9rente capable de raconter ce qu\u2019il s\u2019y est pass\u00e9.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d444f9b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d444f9b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8c7fa7\" data-id=\"c8c7fa7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87394e0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"87394e0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-size: 30px;\"><strong>Prochaine escale\u00a0: l\u2019appel \u00e0 projets\u00a0?<\/strong><\/span><\/p><p>Les deux services engag\u00e9s dans la d\u00e9marche se sont accord\u00e9s sur une modalit\u00e9 d\u2019action\u00a0: lancer un appel \u00e0 projets, en fl\u00e9chant une partie du financement du Pacte des solidarit\u00e9s sur la th\u00e9matique de l\u2019alimentation en QPV, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur le d\u00e9ploiement de tiers-lieux alimentaires. <em>Comment mieux d\u00e9finir le p\u00e9rim\u00e8tre de ces tiers-lieux qui recouvrent des r\u00e9alit\u00e9s multiples\u00a0? Quelle place pour la communaut\u00e9 mobilis\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent\u00a0? <\/em><\/p><p>Un atelier d\u2019id\u00e9ation nous a permis de donner plusieurs incarnations \u00e0 ces tiers-lieux, mais surtout de dessiner progressivement les contours de cet appel \u00e0 projets. Au fil des \u00e9changes avec les participant.e.s, trois hypoth\u00e8ses semblent se d\u00e9gager\u00a0: <strong>s\u00e9curiser<\/strong> les lieux existants qui m\u00e8nent une activit\u00e9 en lien avec l\u2019alimentation \u00e0 destination des quartiers, <strong>amplifier ces lieux<\/strong> avec de nouvelles offres ou un lien plus fort avec les quartiers prioritaires, <strong>faire pousser <\/strong>de nouveaux lieux dans les territoires o\u00f9 l\u2019offre est peu pr\u00e9sente. En effet, le financement propos\u00e9 dans le cadre de cet appel \u00e0 projets reste mod\u00e9r\u00e9, et ne permettrait pas seul de s\u00e9curiser le financement d\u2019un tiers-lieu\u00a0; par ailleurs, des lieux\/organisations seraient tout \u00e0 fait en capacit\u00e9 de d\u00e9ployer un nouveau service, ce qui permettrait de financer une partie de leur activit\u00e9.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d734d4c elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"d734d4c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image-carousel .swiper,.elementor-widget-image-carousel .swiper-container{position:static}.elementor-widget-image-carousel .swiper-container .swiper-slide figure,.elementor-widget-image-carousel .swiper .swiper-slide figure{line-height:inherit}.elementor-widget-image-carousel .swiper-slide{text-align:center}.elementor-image-carousel-wrapper:not(.swiper-container-initialized):not(.swiper-initialized) .swiper-slide{max-width:calc(100% \/ var(--e-image-carousel-slides-to-show, 3))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 3\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/IMG-20240105-WA0031-768x432.jpg\" alt=\"IMG-20240105-WA0031\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 3\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/IMG-20240105-WA0027-768x432.jpg\" alt=\"IMG-20240105-WA0027\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 3\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/IMG-20240105-WA0032-768x432.jpg\" alt=\"IMG-20240105-WA0032\" \/><\/figure><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dc61308 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dc61308\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e3186cb\" data-id=\"e3186cb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6752c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c6752c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-size: 20px;\"><strong>Recours \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projets\u00a0: chassez le naturel il revient au galop\u00a0!<\/strong> <\/span><\/p><p>L\u2019appel \u00e0 projets est une des principales incarnations du contrat de ville. Chaque ann\u00e9e, les associations et les acteurs des quartiers prioritaires sont sollicit\u00e9s pour faire des propositions de projets qui viennent mettre en \u0153uvre ses orientations dans le cadre de la programmation annuelle. Cet appel \u00e0 projets est d\u2019ailleurs parfois d\u00e9cri\u00e9 : car il transforme les charg\u00e9s de d\u00e9veloppement social urbain en gestionnaires de demandes, car il est tr\u00e8s chronophage pour les associations qui pr\u00e9f\u00e8rent parfois y renoncer, car il comporte un effet d\u2019aubaine de financement qui laisse peu de places \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de nouveaux projets ou \u00e0 des dynamiques plus collectives\u2026 bref, <strong>comment hacker la mani\u00e8re traditionnelle de l\u2019animer pour en faire un objet vraiment collectif, tant au niveau du portage que des r\u00e9ponses apport\u00e9es<\/strong> ?<\/p><p>Quelques pistes imagin\u00e9es lors de l\u2019atelier pourront \u00eatre mises au banc d\u2019essai\u00a0:<\/p><p><strong>Sur l\u2019implication de la \u00ab\u00a0communaut\u00e9\u00a0\u00bb feuille de route<\/strong>\u00a0: se faire les relais de l\u2019appel \u00e0 projets sur le territoire\/aupr\u00e8s de leur \u00e9cosyst\u00e8me professionnels ; \u00eatre mobilis\u00e9.e pour leur expertise technique dans un temps de d\u00e9bogage d\u2019id\u00e9es\u00a0; participer \u00e0 la construction du cahier des charges\u00a0; faire partie du jury de s\u00e9lection \u2026<\/p><p><strong>Sur les modalit\u00e9s de l\u2019appel \u00e0 projets<\/strong>\u00a0: permettre et accompagner une phase d\u2019id\u00e9ation de projets, favoriser le co-portage des projets et les partenariats acteur public\/monde agricole\/soci\u00e9t\u00e9 civile\u00a0; former une cohorte de laur\u00e9at pour favoriser l\u2019entraide, la formation collective \u2026<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-078955b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"078955b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3854fdf\" data-id=\"3854fdf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7689b7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c7689b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Ces premi\u00e8res tentatives sont riches en enseignements et nourriront la m\u00e9thode (non exhaustive) de construction de futures coop\u00e9rations entre les services de droit commun et politique de la ville de la M\u00e9tropole Aix Marseille Provence \u2026 \u00e7a m\u00e9riterait bien une carte topo-m\u00e9thodo pour trouver son itin\u00e9raire parmi les chemins possibles, tout en \u00e9vitant les \u00e9cueils, non ?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-92cf425 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"92cf425\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Feuille de route \u00ab alimentation durable et de qualit\u00e9 pour tous.tes \u00bb \u00e0 la longue vue Apr\u00e8s quelques mois de navigation \u00e0 vue pour mettre en mouvement la feuille de route \u00ab\u00a0alimentation durable et de qualit\u00e9 pour toutes et tous\u00a0\u00bb (tester des modes d\u2019animation de la communaut\u00e9, affiner les objectifs \u2026), l\u2019heure est venue [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":2028,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1985"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2044,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985\/revisions\/2044"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1985"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1985"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1985"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}