{"id":2078,"date":"2024-01-23T18:52:29","date_gmt":"2024-01-23T17:52:29","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=2078"},"modified":"2024-03-07T15:32:08","modified_gmt":"2024-03-07T14:32:08","slug":"danse-avec-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois-copy","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/23\/danse-avec-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois-copy\/","title":{"rendered":"\u00c9couter les r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et de leurs habitants : un \u00e9cho aux exp\u00e9rimentations dunkerquoises ?\u200b"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2078\" class=\"elementor elementor-2078\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/vitry-le-francois\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00c9couter les r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et de leurs habitant.e.s&nbsp;: un \u00e9cho aux exp\u00e9rimentations dunkerquoises ?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Comment rendre compte de fa\u00e7on sensible des r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et des actions men\u00e9es par les acteurs locaux\u00a0? Comment favoriser et motiver la collecte du v\u00e9cu des habitant.e.s, en s\u2019\u00e9loignant d\u2019une injonction \u00e0 la participation\u00a0? Nous avons souhait\u00e9 <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/12\/13\/recueil-des-paroles-dhabitants-retour-sur-lexperimentation-dunkerquoise\/\">poursuivre la r\u00e9flexion entam\u00e9e par nos camarades des Beaux Jours \u00e0 Dunkerque<\/a>, avec l\u2019envie de remettre du sens dans les incitations \u00e0 investir davantage les habitant.e.s dans la prochaine contractualisation ! L&rsquo;exp\u00e9rimentation men\u00e9e \u00e0 Dunkerque visait \u00e0 mieux d\u00e9tecter les besoins des habitant.e.s en outillant les professionnel.les de l&rsquo;\u00e9quipe de liaison. Nous avons souhait\u00e9 tirer ce fil \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois : <strong>et si on \u00e9tait plus attentif aux fa\u00e7ons dont s&rsquo;expriment les probl\u00e9matiques v\u00e9cues par les habitant.e.s des QPV ? Quelles pratiques sont d\u00e9j\u00e0 mises en \u0153uvre par les partenaires locaux pour les recenser ? A contrario, quels seraient les besoins pour s\u00e9curiser la r\u00e9colte des expressions citoyennes par les acteurs de terrain ? Quels suites et formats donner \u00e0 la mati\u00e8re agr\u00e9g\u00e9e ?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c83197 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c83197\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-81a3b73\" data-id=\"81a3b73\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-880f033 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"880f033\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-653f9ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"653f9ab\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-528dd13\" data-id=\"528dd13\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdb52a8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fdb52a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/E9049A40-9267-4553-B792-10E0D998DD0E-1024x576.jpeg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2164\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/E9049A40-9267-4553-B792-10E0D998DD0E-1024x576.jpeg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/E9049A40-9267-4553-B792-10E0D998DD0E-300x169.jpeg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/E9049A40-9267-4553-B792-10E0D998DD0E-768x432.jpeg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/E9049A40-9267-4553-B792-10E0D998DD0E-1536x864.jpeg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/E9049A40-9267-4553-B792-10E0D998DD0E-2048x1152.jpeg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Retour \u00e0 la maison de Quartier Paul Fort<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42589d3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"42589d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-15afc49 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"15afc49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Disons-le franchement, le temps nous aura sans doute manqu\u00e9 pour aller jusqu\u2019au bout de cette exp\u00e9rimentation : qu&rsquo;\u00e0 cela ne tienne,\u00a0 nous avons tout de m\u00eame souhait\u00e9 confronter nos hypoth\u00e8ses aux retours de l\u2019\u00e9quipe DSU de Vitry-le-Fran\u00e7ois! Car <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/21\/premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1-2\/\">souvenez-vous<\/a>, ils avaient largement contribu\u00e9 \u00e0 faire na\u00eetre cette id\u00e9e en nous partageant leur quotidien, leurs envies d\u2019alimenter en donn\u00e9es \u00ab sensibles \u00bb un futur observatoire de la politique de la ville locale\u2026 mais aussi une certaine aversion pour les formes \u00ab classiques \u00bb de participation citoyenne (par manque de temps, d\u2019outils, de moyens humains, etc) !\u00a0<\/p><p>Chose faite le 12 d\u00e9cembre o\u00f9 nous avons profit\u00e9 d&rsquo;un temps de travail sur l&rsquo;appel \u00e0 projet (lien ici) pour qu\u2019ils nous racontent leur \u00ab go \/ no go \u00bb sur le sujet de la participation.<\/p><p><span style=\"font-size: 20px;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00ab\u00a0Concr\u00e8tement, je sors mon t\u00e9l\u00e9phone et je filme ?\u00a0\u00bb <\/span><\/strong><\/span><\/p><p>Nous avons propos\u00e9 \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipe plusieurs hypoth\u00e8ses \u00e0 r\u00e9actions sur les int\u00e9r\u00eats per\u00e7us de cette collecte, les formats possibles et les mani\u00e8res de capitaliser, afin de lancer les discussions, qui ce sont tr\u00e8s vite concentr\u00e9es sur la question des moyens et des difficult\u00e9s que pourraient rencontrer les acteurs de terrain !<\/p><p>En effet, qui dit \u00ab\u00a0enqu\u00eate continue\u00a0\u00bb dit aussi <strong>outils et nouvelles pratiques<\/strong>, qui n&rsquo;ont pas manqu\u00e9 d&rsquo;interroger nos interlocuteurs :<\/p><ul><li><span style=\"text-decoration: underline;\">Sur les modalit\u00e9s de collecte, l&rsquo;anonymat :<\/span><\/li><\/ul><p>\u00ab <em>Je sors mon t\u00e9l\u00e9phone et je filme ? <\/em>\u00bb &#8211;<em> \u00ab Est-ce qu\u2019on prend aussi en compte les dol\u00e9ances, comme quelque chose qui doit \u00eatre suivi, ou juste les ressentis ?\u00bb<\/em><\/p><p>\u00ab O<em>n ne peut pas prendre une demande et noter leur nom, etc , \u00e7a casserait la confiance et l&rsquo;interaction avec les gens \u00bb (partenaire c\u00f4t\u00e9 police)\u00a0<\/em><\/p><ul><li><span style=\"text-decoration: underline;\">Sur les mani\u00e8res d&rsquo;\u00e9ditorialiser la mati\u00e8re recueillie :<\/span><\/li><\/ul><p>\u00ab <em>Il ne faut pas que \u00e7a prenne trop de temps.<\/em>\u00bb \u00ab <em>Comment on fait pour que \u00e7a reste diff\u00e9rent de l&rsquo;\u00e9valuation d&rsquo;une action, est-ce qu&rsquo;on analyse au fil de l&rsquo;eau ce qu&rsquo;on collecte ? Comment on monte en g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 en valorisant le collectif ? <\/em>\u00bb\u00a0<\/p><p><em>\u00ab Attention \u00e0 ne pas cr\u00e9er un nouveau \u00ab\u00a0truc\u00a0\u00bb, il s&rsquo;agit de profiter des moments qui se font d\u00e9j\u00e0 !\u00bb<\/em><\/p><p><em>\u00ab Est-ce qu&rsquo;il faudrait se faire des \u00ab saisons \u00bb : quand des sujets chauds \u00e9mergent via le partage de nos discussions ?\u00bb<\/em><\/p><ul><li><span style=\"text-decoration: underline;\">Sur les formats possibles : <\/span><\/li><\/ul><p><em>\u00ab Une fiche prise de temp\u00e9rature \u00e0 un instant T via un WhatsApp &#8211; en continu \u00bb<\/em><\/p><p><em>\u00ab Un doc partag\u00e9 pas trop formel, sur lequel on peut revenir facilement. \u00bb<\/em><\/p><p><em>\u00ab \u00c7a me fait penser \u00e0 Better street, le logiciel de la mairie pour mettre en avant les dysfonctionnements sur la voie publique : une adaptation de \u00e7a pour exprimer la parole? \u00bb <\/em><\/p><p>\u00a0<\/p><p>De ces \u00e9changes sont n\u00e9s plusieurs envies de test : une <strong>micro-formation partag\u00e9e \u00e0 l\u2019enqu\u00eate<\/strong> entre partenaires de terrain, prototyper des <strong>formes de restitution<\/strong> aux moments clefs de la contractualisation, ou encore l\u2019id\u00e9e d\u2019un <strong>\u00ab kit quali \u00bb \u00e0 destination de tous les acteurs souhaitant int\u00e9grer l\u2019approche qualitative dans leurs pratiques,<\/strong> que ce soit pour avoir une vision plus fine des r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues par les habitant.e.s, ou mieux rendre compte des enjeux et des actions men\u00e9es sur le terrain (que l\u2019approche purement quantitative d\u2019une \u00e9valuation ne permet pas), une des attentes phares identifi\u00e9es dans la premi\u00e8re phase du programme Nouveaux Accords.<\/p><p>C&rsquo;est ce dernier outil que nous partageons ci-dessous : moins comme un kit pr\u00eat \u00e0 l&#8217;emploi, que comme le premier couplet d&rsquo;un dialogue avec les acteurs de terrain, pour r\u00e9fl\u00e9chir ensuite \u00e0 l&rsquo;usage de ces principes dans leurs pratiques quotidiennes. Un kit synth\u00e9tique con\u00e7u comme une 1\u00e8re \u00e9tape donc, pour <strong>d\u00e9couvrir cette m\u00e9thodologie issue des sciences humaines<\/strong>, pour en saisir ses multiples usages, comprendre combien <strong>les questions de posture sont aussi essentielles que celles des techniques<\/strong>, et d\u00e9couvrir combien les outils de collecte peuvent \u00eatre vari\u00e9s et cr\u00e9atifs (verbatims, photos, vid\u00e9os, t\u00e9moignages sonores\u2026).<\/p><p>A t\u00e9l\u00e9charger ci-dessous ! <\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-49183fc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"49183fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/VF-Projet-Kit-quali-NA-Vitry-le-Francois.pdf\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"204\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Kitquali-25-300x204.png\" class=\"elementor-animation-grow-rotate attachment-medium size-medium wp-image-2193\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Kitquali-25-300x204.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Kitquali-25.png 550w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97f2bfe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"97f2bfe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong><br><\/strong><\/p>\n<p><strong>Pour allez plus loin sur le sujet de la collecte, c&rsquo;est par contre vers les sc\u00e9narios de suite de l&rsquo;\u00e9quipe Dunkerque que l&rsquo;on vous invite \u00e0 plonger ! <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/01\/1933\/\">\u00c7a se passe ici !<\/a><\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-313e411 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"313e411\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour \u00c9couter les r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et de leurs habitant.e.s&nbsp;: un \u00e9cho aux exp\u00e9rimentations dunkerquoises ? Comment rendre compte de fa\u00e7on sensible des r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et des actions men\u00e9es par les acteurs locaux\u00a0? Comment favoriser et motiver la collecte du v\u00e9cu des habitant.e.s, en s\u2019\u00e9loignant d\u2019une injonction \u00e0 la participation\u00a0? Nous avons souhait\u00e9 poursuivre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":2084,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[16],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2078"}],"version-history":[{"count":51,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2598,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2078\/revisions\/2598"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2084"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}