{"id":2086,"date":"2024-02-26T15:46:52","date_gmt":"2024-02-26T14:46:52","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=2086"},"modified":"2024-09-06T10:30:23","modified_gmt":"2024-09-06T08:30:23","slug":"carte-topo-methodo-de-la-cooperation-itineraires-commentes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/26\/carte-topo-methodo-de-la-cooperation-itineraires-commentes\/","title":{"rendered":"Carte topo-m\u00e9thodo de la coop\u00e9ration : itin\u00e9raire(s) comment\u00e9(s) !\u200b"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2086\" class=\"elementor elementor-2086\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Carte topo-m\u00e9thodo de la coop\u00e9ration : itin\u00e9raire(s) comment\u00e9(s) !<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Apr\u00e8s quelques mois \u00e0 explorer le territoire de la coop\u00e9ration politique de la ville-projet alimentaire territorial (on vous conseille de rattraper les \u00e9pisodes pr\u00e9c\u00e9dents <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/10\/04\/levez-lancre-un-atelier-pour-lancer-la-dynamique-de-feuille-de-route-alimentation-durable-et-de-qualite-pour-tou-te-s\/\">par ici<\/a> et <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/15\/feuille-de-route-alimentation-durable-et-de-qualite-pour-tous-tes-une-cooperation-reussie-entre-la-politique-de-la-ville-de-la-ville-et-le-projet-alimentaire-territorial\/\">par l\u00e0<\/a>), nous avons tent\u00e9 de cartographier la m\u00e9thodologie appropri\u00e9e pour mener un projet de coop\u00e9ration au sein d\u2019une collectivit\u00e9.<\/p><p>Cette carte topo-m\u00e9thodo invite \u00e0 dessiner un itin\u00e9raire propre \u00e0 chaque projet, se r\u00e9f\u00e9rer aux balises pour guider la r\u00e9flexion, et visiter les incontournables de la coop\u00e9ration. Pas d\u2019itin\u00e9raire clef en mains, mais un objet de discussion pour embarquer sereinement dans l\u2019aventure et retrouver son chemin en cas de sortie de route.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a13c51c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a13c51c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-scaled.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"carte coope\u0301ration aperc\u0327u\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjEwNSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wMlwvY2FydGUtY29vcGVyYXRpb24tYXBlcmN1LXJlY3RvLXNjYWxlZC5qcGcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"543\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-768x543.jpg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-2105\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7c00d4d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7c00d4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dc61308 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dc61308\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e3186cb\" data-id=\"e3186cb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6752c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c6752c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><strong>Embarquement\u00a0: <em>allez viens je t\u2019emm\u00e8ne au vent\u00a0!<\/em><\/strong><\/h4><h5><strong><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-2089 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-1-scaled-e1708943652651-237x300.jpg\" alt=\"\" width=\"444\" height=\"562\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-1-scaled-e1708943652651-237x300.jpg 237w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-1-scaled-e1708943652651-810x1024.jpg 810w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-1-scaled-e1708943652651-768x971.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-1-scaled-e1708943652651-1214x1536.jpg 1214w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-1-scaled-e1708943652651.jpg 1612w\" sizes=\"(max-width: 444px) 100vw, 444px\" \/>Former l\u2019\u00e9quipage <\/strong><\/h5><p>Avant de partir pour l\u2019exploration de la coop\u00e9ration, encore faut-il trouver les bons complices, ceux pour qui la coop\u00e9ration est tout autant n\u00e9cessaire pour faire avancer leurs feuilles de route, qui voient tout l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019\u00eatre aiguill\u00e9s par une <em>expertise quartier<\/em> dans la mise en \u0153uvre de leurs politiques publiques \u2026 Et pas toujours facile de les identifier quand les services ont peu l\u2019habitude de se croiser. Parfois, une affinit\u00e9 particuli\u00e8re avec un.e coll\u00e8gue, \u00e7a ne suffit pas (m\u00eame si c\u2019est d\u00e9j\u00e0 un bon d\u00e9but). Il faut l\u2019aval de la hi\u00e9rarchie, l\u2019assurance de pouvoir y consacrer du temps sans quoi le projet de coop\u00e9ration peut vite devenir la derni\u00e8re des priorit\u00e9s \u2026<\/p><p>A deux c\u2019est bien \u00e0 trois c\u2019est mieux ? Quelle est la bonne composition de la capitainerie ? Chaque projet de coop\u00e9ration se cr\u00e9era sur mesure. Pour assurer plus de stabilit\u00e9, un meilleur \u00e9quilibre et partage des r\u00f4les on vous recommande de tenter le trin\u00f4me : le service politique de la ville, un service de droit commun, et selon la th\u00e9matique, un troisi\u00e8me \u00e9quipier avec qui vous pourriez voguer plus loin !<\/p><h6><em>Balise \u00e0 garder en vue : <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/balise-enqueter-en-interne.pdf\">enqu\u00eater en interne<\/a><br \/><\/em><\/h6><p><strong>S\u2019accorder sur la destination et l\u2019itin\u00e9raire : affuter sa boussole<\/strong><\/p><p>Une fois la <em>dream team<\/em> au gouvernail, il est temps de regarder la carte et de d\u00e9finir un itin\u00e9raire et une destination, les r\u00f4les de chacun&#8230; \u00e9tablir une vision commune ! Bison fut\u00e9 vous recommande de garder en ligne de mire la balise \u00ab posture \u00e9valuative \u00bb : adopter une posture \u00e9valuative, c\u2019est \u00eatre attentif aux effets attendus comme inattendus des actions, aux chemins causaux \u2026 D\u00e8s la conception du projet de coop\u00e9ration, il est possible d\u2019\u00e9tablir sa logique d\u2019intervention, en identifiant les parties prenantes, la cha\u00eene des effets du projets et les modes d\u2019intervention imagin\u00e9s pour provoquer ces effets. Une bonne mani\u00e8re de rendre plus strat\u00e9gique la vision commune ! \u00a0<\/p><h6>Balise incontournable : <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/balise-posture-evaluative.pdf\">adopter une posture \u00e9valuative<\/a><\/h6>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-078955b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"078955b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3854fdf\" data-id=\"3854fdf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7689b7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c7689b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><strong><em>Belle \u00eele en mer<\/em> &#8230; arpentez les sentiers de la coop\u00e9ration<\/strong><\/h4><p>Le volcan des projets communs, le s\u00e9maphore des ressources ou le bivouac de la communaut\u00e9 sont des piliers sur lesquels peut se construire la coop\u00e9ration, et s\u2019amplifier. Pour chacun d\u2019entre eux, nous vous proposons quelques sentiers pour les animer, non exhaustifs. Libre \u00e0 chacun.e d\u2019en explorer de nouveaux !<\/p><p><img decoding=\"async\" class=\" wp-image-2093 aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-3-300x212.jpg\" alt=\"\" width=\"671\" height=\"474\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-3-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-3-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-3-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-3-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-3-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 671px) 100vw, 671px\" \/><\/p><h5><strong>La communaut\u00e9\u00a0<\/strong><\/h5><p>Au-del\u00e0 des pilotes du projet de coop\u00e9ration, une communaut\u00e9 de partenaires pour \u00eatre embarqu\u00e9e dans la d\u00e9marche. Animer cette communaut\u00e9 (par des temps inspirants, des ateliers d\u2019intelligence collective, des visites \u2026) permet d\u2019ouvrir la coop\u00e9ration \u00e0 des expertises ponctuelles et vari\u00e9es.<\/p><h5><strong>Les ressources\u00a0<\/strong><\/h5><p>Que ce soit les ressources existantes qui peuvent \u00eatre agr\u00e9g\u00e9es autour de ce projet de coop\u00e9ration, ou bien les nouvelles donn\u00e9es qui seront recueillies au gr\u00e9 de la documentation au fil de l\u2019eau (des visites, des temps inspirants, des projets), les ressources sont un bon observatoire des initiatives et besoins du territoire sur un sujet. \u00c0 ne pas n\u00e9gliger !<\/p><h5><strong>Les projets\u00a0<\/strong><\/h5><p>En plus d\u2019amplifier une politique publique de droit commun en quartier politique de la ville, un projet de coop\u00e9ration peut faire \u00e9merger de nouveaux projets et soutenir des partenaires locaux. Un des leviers de la coop\u00e9ration identifi\u00e9e est la possibilit\u00e9 de mettre en commun un appel \u00e0 projets cibl\u00e9 sur la probl\u00e9matique en jeu dans la coop\u00e9ration. Il s\u2019agirait de construire collectivement le cahier des charges, prendre soin de son articulation avec d\u2019autres dispositifs existants (notamment l\u2019appel \u00e0 projet du contrat de ville), instruire les projets et coordonner les laur\u00e9ats ensemble \u2026 mais aussi insuffler de la coop\u00e9ration dans les r\u00e9ponses, en encourageant le portage entre acteurs politique de la ville et droit commun, ou la collaboration entre leurs partenaires respectifs.<\/p><h6><em>Balise\u00a0: <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/baliser-lancer-un-appel-a-projet.pdf\">lancer un appel \u00e0 projets<\/a><\/em><\/h6>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1fc7fe2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1fc7fe2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3e910fa\" data-id=\"3e910fa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e43c5f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0e43c5f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><strong><em>Suivez des yeux l\u2019\u00e9toile du berger !<\/em> Documentation et posture \u00e9valuative pour vous guider<\/strong><\/h4><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-2094 alignright\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-2-scaled-e1708946819537-230x300.jpg\" alt=\"\" width=\"377\" height=\"492\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-2-scaled-e1708946819537-230x300.jpg 230w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-2-scaled-e1708946819537-784x1024.jpg 784w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-2-scaled-e1708946819537-768x1003.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-2-scaled-e1708946819537-1176x1536.jpg 1176w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-2-scaled-e1708946819537-1568x2048.jpg 1568w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/ZOOM-CARTO-2-scaled-e1708946819537.jpg 1809w\" sizes=\"(max-width: 377px) 100vw, 377px\" \/><\/p><p>On a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 la posture \u00e9valuative au moment de l\u2019affutage des boussoles, mais c\u2019est un \u00e9tat d\u2019esprit \u00e0 garder tout au long du projet permettant aussi d\u2019ajuster plus ais\u00e9ment son itin\u00e9raire en fonction des objectifs qu\u2019on s\u2019est fix\u00e9s.<\/p><p>Concernant la documentation, voyez-le comme le phare qui illumine le projet de coop\u00e9ration. Au fil de l\u2019eau, documenter les \u00e9tapes du voyage (dans un carnet de bord par exemple), les itin\u00e9raires emprunt\u00e9s ce qui a march\u00e9 ou moins march\u00e9, le degr\u00e9 d\u2019exploration des trois piliers de la coop\u00e9ration, etc.\u00a0 Autant d\u2019informations qui vous seront utiles pour savoir o\u00f9 vous en \u00eates, \u00e9valuer le projet, l\u2019essaimer sur une autre politique publique ou l\u2019it\u00e9rer, le partager avec vos coll\u00e8gues, votre directeur.rice, vos \u00e9lu.es \u2026 le monde entier !<\/p><h6><em>\u00a0Balise : <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/balise-documenter-au-fil-de-leau.pdf\">documentation au fil de l&rsquo;eau<\/a><\/em><strong><br \/><\/strong><\/h6>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-af59b53 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"af59b53\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><em><strong>Heureux qui comme Ulysse, a fait un beau voyage \u2026<\/strong><\/em><\/h4><p>Quelle est la date de p\u00e9remption d\u2019un projet de coop\u00e9ration ? Voyez-le comme une exp\u00e9rimentation. Avant le d\u00e9ploiement (ad vitam aeternam), prenez le temps d\u2019\u00e9valuer la d\u00e9marche, voir ce que \u00e7a a apport\u00e9 aux parties prenantes \u2026 et peut \u00eatre, veillez \u00e0 s\u00e9curiser l\u2019existant avant de repartir tout azimut vers de nous horizons, nouveaux projets &#8230;<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a051550 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"a051550\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4322719 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4322719\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cee8fc9\" data-id=\"cee8fc9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba82959 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ba82959\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5><em><strong>La carte dont vous \u00eates les h\u00e9ros.h\u00e9ro\u00efnes<br><\/strong><\/em><\/h5>\n<p><em>Cette carte est le fruit d\u2019une exp\u00e9rimentation men\u00e9e entre le projet alimentaire territorial et le lab des possibles de la m\u00e9tropole Aix Marseille Provence. Peut-\u00eatre que nous n\u2019avons pas fini de cartographier l\u2019\u00eele, qu\u2019il reste \u00e0 d\u00e9couvrir de nouveaux chemins de traverse, ou spots qui valent le d\u00e9tour \u2026 c\u2019est une base, \u00e0 vous de jouer !<\/em><\/p>\n<p><strong>La carte au format PDF est disponible <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Carte-topo-methodo-de-la-cooperation-VF-1.pdf\">par ici<\/a>.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29ff958 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"29ff958\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cbbc1ac\" data-id=\"cbbc1ac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc0bbb8 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bc0bbb8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Carte-topo-methodo-de-la-cooperation-VF-1.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"566\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-1024x724.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2105\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-300x212.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-768x543.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/carte-cooperation-apercu-recto-2048x1448.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Carte topo-m\u00e9thodo de la coop\u00e9ration<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f7c1148\" data-id=\"f7c1148\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f89fe33 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f89fe33\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/apercu-pliage-carto.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"aperc\u0327u pliage carto\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjEwOSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wMlwvYXBlcmN1LXBsaWFnZS1jYXJ0by5wbmcifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"551\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/apercu-pliage-carto.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2109\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/apercu-pliage-carto.png 976w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/apercu-pliage-carto-300x207.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/apercu-pliage-carto-768x529.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Mode d'emploi pliage de la carte<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Carte topo-m\u00e9thodo de la coop\u00e9ration : itin\u00e9raire(s) comment\u00e9(s) ! Apr\u00e8s quelques mois \u00e0 explorer le territoire de la coop\u00e9ration politique de la ville-projet alimentaire territorial (on vous conseille de rattraper les \u00e9pisodes pr\u00e9c\u00e9dents par ici et par l\u00e0), nous avons tent\u00e9 de cartographier la m\u00e9thodologie appropri\u00e9e pour mener un projet de coop\u00e9ration au sein [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":2153,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2086"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2086"}],"version-history":[{"count":55,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2086\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2929,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2086\/revisions\/2929"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2153"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2086"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2086"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2086"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}