{"id":2209,"date":"2024-02-28T12:48:32","date_gmt":"2024-02-28T11:48:32","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=2209"},"modified":"2024-02-28T12:52:39","modified_gmt":"2024-02-28T11:52:39","slug":"gymnastique-de-la-participation-habitante-mise-a-jour-des-postures-pour-eviter-les-courbatures","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/28\/gymnastique-de-la-participation-habitante-mise-a-jour-des-postures-pour-eviter-les-courbatures\/","title":{"rendered":"Gymnastique de la participation habitante : mise \u00e0 jour des postures pour \u00e9viter les courbatures\u200b"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2209\" class=\"elementor elementor-2209\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gymnastique de la participation habitante&nbsp;: mise \u00e0 jour des postures pour \u00e9viter les courbatures<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Souvenez-vous. Il a quelques mois, apr\u00e8s avoir r\u00e9fl\u00e9chi et tourn\u00e9 dans plusieurs sens la question de la participation citoyenne et de l\u2019instance du conseil citoyen avec nos complices de Martigues, nous vous partagions <a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/09\/14\/vers-une-participation-habitante-proteiforme-a-martigues\/\">une s\u00e9rie de r\u00f4les<\/a>, pouvant \u00eatre incarn\u00e9s par les habitant.e.s, pour reconnecter la participation citoyenne avec des besoins cibl\u00e9s, souvent corr\u00e9l\u00e9s au calendrier et au rythme du contrat de ville\u00a0: <em>porte-voix, amplificateur de programmation,\u00a0 coup de pouce aux projets, <\/em>voire<em>, incubateur d\u2019initiatives<\/em> &#8230; Bref, sur le papier, l\u2019id\u00e9e \u00e9tait <strong>tout autant de clarifier que de r\u00e9enchanter la participation<\/strong> (et ses instances parfois routini\u00e8res) en \u00e9tant <strong>plus pr\u00e9cis sur l\u2019implication des habitant.e.s<\/strong>.<\/p><p>Ces r\u00f4les en sont cependant rest\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019hypoth\u00e8ses. Nous n\u2019avons pas pu les mettre \u00e0 r\u00e9actions aupr\u00e8s des principaux concern\u00e9s (les membres du conseil citoyen), en faire un sujet de discussion avec le ou la charg\u00e9.e de mission d\u00e9veloppement social urbain (CDSU), voire en tester un ou plusieurs, pour \u00e9prouver les outils \u00e0 imaginer pour incarner ces r\u00f4les, et donner \u00e0 voir comment l\u2019acteur public pouvait au mieux les accompagner. \u00a0<\/p><p>En laissant le sujet ouvert, il y avait le risque que ces hypoth\u00e8ses de r\u00f4les soient d\u00e9connect\u00e9es de leurs intentions initiales, et chargent un peu la mule de la participation des habitant.e.s, en \u00e9tant assez exigeantes sur les attentes, et sur le travail \u00e0 fournir (b\u00e9n\u00e9volement) pour les mettre en \u0153uvre.<\/p><p>Nous vous proposons donc ici <strong>une mise \u00e0 jour de ces postures, qui m\u00e9nagent davantage les attentes envers les habitant.e.s, musclent les mani\u00e8res d\u2019appr\u00e9hender ce qui est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019\u0153uvre sur le territoire, et donnent des pistes pour leur donner une incarnation<\/strong>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-833f929 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"833f929\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d7e5c66\" data-id=\"d7e5c66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a524f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a524f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><strong>Mise en conditions de r\u00e9flexion<\/strong><\/h3><h5><strong>Repartir du fonctionnement actuel des conseils citoyens <\/strong><\/h5><p>Les conseils citoyens sont l\u2019une des instances de participation citoyenne mises en place dans les quartiers politique de la ville. En enqu\u00eatant avec les charg\u00e9.e.s de mission d\u00e9veloppement social urbain, nous avons remarqu\u00e9 que leur animation s\u2019articule avec les temps forts de la programmation annuelle : ils sont associ\u00e9s \u00e0 la remont\u00e9e des besoins, donnent un avis sur les projets d\u00e9pos\u00e9s, se voient pr\u00e9sent\u00e9s les projets retenus \u2026 Alors, au-del\u00e0 de la tournure un peu institutionnelle que peuvent prendre les r\u00e9unions du conseil citoyen,<strong> comment faire des habitant.e.s de v\u00e9ritables alli\u00e9.e.s du CDSU dans la dynamique de la programmation annuelle et du contrat de ville\u00a0? Comment le CDSU peut-il mieux prendre soin de la participation, en \u00e9tant attentif aux diff\u00e9rentes mani\u00e8res ou moments o\u00f9 elle peut s\u2019exprimer, et en accompagnant les habitant.e.s \u00e0 incarner plusieurs casquettes\/r\u00f4les\u00a0?\u00a0<\/strong><\/p><h5><strong>De multiples facettes <\/strong><strong>\u00e0 d\u00e9voiler<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/h5><p>Ces diff\u00e9rentes postures sont tout autant des lunettes pour le CDSU, pour puiser dans <strong>les forces locales<\/strong> les solutions \u00e0 ses besoins\u00a0: mieux comprendre les enjeux du quartier, \u00eatre appuy\u00e9 pour la communication des actions et mieux diffuser ce qui est propos\u00e9, partager davantage l\u2019animation du conseil citoyen &#8230; Volontairement non exhaustives, elles visent principalement \u00e0 prendre le temps de <strong>se (re)poser des questions<\/strong>\u00a0: <strong>la participation, oui, mais \u00e0 quelle fin ? Et comment permettre au mieux aux habitant.e.s d\u2019incarner ces r\u00f4les\u00a0? Existe-il d\u2019autres postures \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler\u00a0?<\/strong> Ce sont autant les modes de participation des habitant.e.s que les <strong>pratiques du CDSU qui sont \u00e0 interroger.<\/strong> Ces postures, imagin\u00e9e depuis un terrain o\u00f9 sont anim\u00e9s des conseils citoyens, ne se limitent pas \u00e0 la pr\u00e9existence d\u2019une instance de participation, et pourraient permettre de <strong>mieux cibler une participation ponctuelle<\/strong>,<strong> sur mesure en fonction des besoins identifi\u00e9s<\/strong>, dans les territoires o\u00f9 les conseils citoyens vivotent.<\/p><p><em>Petit rappel avant de se lancer\u00a0: habitant.e n\u2019est pas un m\u00e9tier\u00a0! Ces modes d\u2019engagement sont b\u00e9n\u00e9voles et sont donc \u00e0 m\u00e9nager, \u00e0 accompagner et ne doivent jamais remplacer les missions du ou de la charg\u00e9.e de mission d\u00e9veloppement social urbain.<\/em><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-080691f elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"080691f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image-carousel .swiper,.elementor-widget-image-carousel .swiper-container{position:static}.elementor-widget-image-carousel .swiper-container .swiper-slide figure,.elementor-widget-image-carousel .swiper .swiper-slide figure{line-height:inherit}.elementor-widget-image-carousel .swiper-slide{text-align:center}.elementor-image-carousel-wrapper:not(.swiper-container-initialized):not(.swiper-initialized) .swiper-slide{max-width:calc(100% \/ var(--e-image-carousel-slides-to-show, 3))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"080691f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cartes_conseillers-citoyens Porte voix\" data-elementor-lightbox-description=\"pr\u00e9sentation de nianiania \nploufplouf\npatatra\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjIyNywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wMlwvQ2FydGVzX2NvbnNlaWxsZXJzLWNpdG95ZW5zLVBvcnRlLXZvaXguanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiMDgwNjkxZiJ9\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Porte-voix.jpg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Porte-voix-768x531.jpg\" alt=\"Cartes_conseillers-citoyens Porte voix\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"080691f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cartes_conseillers-citoyens Amplificateur de programmation\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjIyNiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wMlwvQ2FydGVzX2NvbnNlaWxsZXJzLWNpdG95ZW5zLUFtcGxpZmljYXRldXItZGUtcHJvZ3JhbW1hdGlvbi5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiIwODA2OTFmIn0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Amplificateur-de-programmation.jpg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Amplificateur-de-programmation-768x530.jpg\" alt=\"Cartes_conseillers-citoyens Amplificateur de programmation\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"080691f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cartes_conseillers-citoyens Radar de proximite\u0301\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjIyNCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wMlwvQ2FydGVzX2NvbnNlaWxsZXJzLWNpdG95ZW5zLVJhZGFyLWRlLXByb3hpbWl0ZS5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiIwODA2OTFmIn0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Radar-de-proximite.jpg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Radar-de-proximite-768x554.jpg\" alt=\"Cartes_conseillers-citoyens Radar de proximite\u0301\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"080691f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cartes_conseillers-citoyens Incubateur d&#039;initiative\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjIyNSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wMlwvQ2FydGVzX2NvbnNlaWxsZXJzLWNpdG95ZW5zLUluY3ViYXRldXItZGluaXRpYXRpdmUuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiMDgwNjkxZiJ9\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Incubateur-dinitiative.jpg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-Incubateur-dinitiative-768x537.jpg\" alt=\"Cartes_conseillers-citoyens Incubateur d&#039;initiative\" \/><\/figure><\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03f65b4 animated-slow e-transform e-transform e-transform e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"03f65b4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:0,&quot;_transform_scaleX_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleX_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleX_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleY_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleY_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleY_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleX_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleX_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleX_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleY_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleY_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scaleY_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_skewX_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_skewX_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_skewX_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_skewY_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_skewY_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_skewY_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/Cartes_conseillers-citoyens-MAJ.pdf\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"300\" height=\"229\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/picto-blog-2-300x229.png\" class=\"elementor-animation-buzz-out attachment-medium size-medium wp-image-2246\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/picto-blog-2-300x229.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/picto-blog-2-1024x781.png 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/picto-blog-2-768x586.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/picto-blog-2.png 1437w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43cfb5e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"43cfb5e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Gymnastique de la participation habitante&nbsp;: mise \u00e0 jour des postures pour \u00e9viter les courbatures Souvenez-vous. Il a quelques mois, apr\u00e8s avoir r\u00e9fl\u00e9chi et tourn\u00e9 dans plusieurs sens la question de la participation citoyenne et de l\u2019instance du conseil citoyen avec nos complices de Martigues, nous vous partagions une s\u00e9rie de r\u00f4les, pouvant \u00eatre incarn\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":2214,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2209"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2252,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2209\/revisions\/2252"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2214"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}