{"id":2254,"date":"2024-03-04T17:18:25","date_gmt":"2024-03-04T16:18:25","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=2254"},"modified":"2024-03-04T17:47:43","modified_gmt":"2024-03-04T16:47:43","slug":"journee-inter-terrains","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/03\/04\/journee-inter-terrains\/","title":{"rendered":"Une journ\u00e9e inter-terrains polyphonique"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2254\" class=\"elementor elementor-2254\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-79e3836 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"79e3836\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-43f6fc9\" data-id=\"43f6fc9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-01bf4b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"01bf4b3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0e7d533\" data-id=\"0e7d533\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93b1b3e elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"93b1b3e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/productions\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0b36acc\" data-id=\"0b36acc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Une journ\u00e9e inter-terrains polyphonique\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Nouveaux Accords est un programme inter-territorial, qui embarque diff\u00e9rents partenaires &#8230; Pris dans le rythme du programme, chaque terrain a avanc\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9, avec des croisements rapides au fil de l&rsquo;ann\u00e9e, mais pas toujours collectifs. Alors que le programme touche \u00e0 sa fin, il \u00e9tait temps de faire se croiser tout ce joli monde !<\/p><p>Au-del\u00e0 de faire la jonction entre Dunkerque et Marseille, en passant par Vitry-le-Fran\u00e7ois, et se croiser (en 3D), l&rsquo;objectif \u00e9tait de partager les exp\u00e9rimentations qui se sont d\u00e9roul\u00e9es sur les territoires, tirer certains fils et imaginer les suites possibles, voire s\u2019attarder sur certains sujets pour continuer \u00e0 les d\u00e9fricher.\u00a0<\/p><p>Pour cette journ\u00e9e, nous avons \u00e9t\u00e9 accueillis \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/la-fabrique-de-la-solidarite-6389\"><u>la fabrique de la solidarit\u00e9<\/u><\/a>, ancienne mairie du 2e arrondissement de Paris, reconvertie en lieu de mobilisation citoyenne pour les parisiennes et parisiens qui veulent agir dans le domaine des solidarit\u00e9s (proposition de b\u00e9n\u00e9volat, formations&#8230;). Notre sujet du contrat de ville se fond plut\u00f4t bien dans le d\u00e9cor, non ?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><strong>On rembobine ? Aper\u00e7u de 16 mois de recherche-action<\/strong><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fb44df7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fb44df7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0ad988d\" data-id=\"0ad988d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-591e73f elementor-arrows-position-inside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"591e73f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;arrows&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image-carousel .swiper,.elementor-widget-image-carousel .swiper-container{position:static}.elementor-widget-image-carousel .swiper-container .swiper-slide figure,.elementor-widget-image-carousel .swiper .swiper-slide figure{line-height:inherit}.elementor-widget-image-carousel .swiper-slide{text-align:center}.elementor-image-carousel-wrapper:not(.swiper-container-initialized):not(.swiper-initialized) .swiper-slide{max-width:calc(100% \/ var(--e-image-carousel-slides-to-show, 3))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/7460BC5B-23F5-43AB-A4B3-FA2BB496D998_1_201_a-768x512.jpeg\" alt=\"7460BC5B-23F5-43AB-A4B3-FA2BB496D998_1_201_a\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/BAF0E0C6-9C95-4426-975E-8B151EB64610-768x512.jpg\" alt=\"BAF0E0C6-9C95-4426-975E-8B151EB64610\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/EFABC303-FF85-4C02-A0BF-D755DE86BF08_1_201_a-768x512.jpeg\" alt=\"EFABC303-FF85-4C02-A0BF-D755DE86BF08_1_201_a\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/4E15A679-84C3-4EE9-A97D-926F2AE45399_1_105_c-768x512.jpeg\" alt=\"4E15A679-84C3-4EE9-A97D-926F2AE45399_1_105_c\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"5 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/2EC10611-D5AB-49EA-87CF-261F7BEDBF89_1_105_c-768x512.jpeg\" alt=\"2EC10611-D5AB-49EA-87CF-261F7BEDBF89_1_105_c\" \/><\/figure><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2769d40\" data-id=\"2769d40\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-288eebc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"288eebc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Pour mettre tout le monde \u00e0 jour sur ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 pendant le programme, quoi de mieux que d\u2019en reposer les principaux jalons, repartir des probl\u00e9matiques identifi\u00e9es pendant la phase d\u2019enqu\u00eate et faire le panorama des exp\u00e9rimentations\u00a0? Les \u00e9quipes et nos complices des terrains se sont pr\u00eat\u00e9s au jeu pour raconter les tests \u00e0 plusieurs voix.<\/p><p>Coup d\u2019\u0153il sur les fiches de test\u00a0<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/NA-fiches-test.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">par ici<\/a>.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d960f2f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d960f2f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2f7476a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2f7476a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e18efee\" data-id=\"e18efee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-168ee42 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"168ee42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><strong>On laisse pas les tests dans un coin : premiers scenarios pour la suite <br \/><\/strong><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-504a0e9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"504a0e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Pour tenter de pousser les tests un peu plus loin et entre-croiser les tests qui se font \u00e9chos, les participant.e.s sont sont r\u00e9partis en groupe autour de 3 probl\u00e9matiques\u00a0pour imaginer des scenarios de suite\u00a0ou en profiter pour faire remonter quelques sujets.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-aa1688c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"aa1688c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-85e5b94\" data-id=\"85e5b94\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1b21188 elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"1b21188\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;no&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"polite\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 5\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1b21188\" data-elementor-lightbox-title=\"Faire remonter les besoins du terrain\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI1NywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvRmFpcmUtcmVtb250ZXItbGVzLWJlc29pbnMtZHUtdGVycmFpbi5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiIxYjIxMTg4In0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins-du-terrain.jpg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins-du-terrain.jpg\" alt=\"Faire remonter les besoins du terrain\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 5\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1b21188\" data-elementor-lightbox-title=\"groupe Faire remonter les besoins du terrain\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvRmFpcmUtcmVtb250ZXItbGVzLWJlc29pbnMtMS5wbmciLCJzbGlkZXNob3ciOiIxYjIxMTg4In0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins-1.png\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins-1.png\" alt=\"groupe Faire remonter les besoins du terrain\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 5\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1b21188\" data-elementor-lightbox-title=\"groupe Faire remonter les besoins du terrain\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3MywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvRmFpcmUtcmVtb250ZXItbGVzLWJlc29pbnMtMi5wbmciLCJzbGlkZXNob3ciOiIxYjIxMTg4In0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins-2.png\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins-2.png\" alt=\"groupe Faire remonter les besoins du terrain\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 sur 5\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1b21188\" data-elementor-lightbox-title=\"photo\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3NiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvRmFpcmUtcmVtb250ZXItbGVzLWJlc29pbnMuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjFiMjExODgifQ%3D%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins.jpeg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Faire-remonter-les-besoins-1024x683.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"5 sur 5\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1b21188\" data-elementor-lightbox-title=\"photo\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3NSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvZmFpcmUtcmVtb250ZXItbGVzLWJlc29pbnMtMS5qcGVnIiwic2xpZGVzaG93IjoiMWIyMTE4OCJ9\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/faire-remonter-les-besoins-1.jpeg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/faire-remonter-les-besoins-1-1024x683.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b67b949\" data-id=\"b67b949\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd32793 elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"bd32793\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;no&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"polite\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"bd32793\" data-elementor-lightbox-title=\"Programmation annuelle\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3MiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvUHJvZ3JhbW1hdGlvbi1hbm51ZWxsZS5wbmciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZDMyNzkzIn0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle.png\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle.png\" alt=\"Programmation annuelle\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"bd32793\" data-elementor-lightbox-title=\"groupe Programmation annuelle\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3MSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvUHJvZ3JhbW1hdGlvbi1hbm51ZWxsZS0xLnBuZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkMzI3OTMifQ%3D%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle-1.png\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle-1.png\" alt=\"groupe Programmation annuelle\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"bd32793\" data-elementor-lightbox-title=\"photo\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3NywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvUHJvZ3JhbW1hdGlvbi1hbm51ZWxsZS5qcGVnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYmQzMjc5MyJ9\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle.jpeg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"bd32793\" data-elementor-lightbox-title=\"photo\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI4NiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvMzAzRTBFOEEtRkEwOS00RkNGLTgxQzktMDZFOUNCNUM0NzUyXzFfMTA1X2MuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkMzI3OTMifQ%3D%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/303E0E8A-FA09-4FCF-81C9-06E9CB5C4752_1_105_c.jpeg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/303E0E8A-FA09-4FCF-81C9-06E9CB5C4752_1_105_c.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8a6469d\" data-id=\"8a6469d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1dad00c elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"1dad00c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;no&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"polite\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1dad00c\" data-elementor-lightbox-title=\"Inge\u0301nierie partenariale\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI2NSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvSW5nZW5pZXJpZS1wYXJ0ZW5hcmlhbGUuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiMWRhZDAwYyJ9\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Ingenierie-partenariale.jpg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Ingenierie-partenariale.jpg\" alt=\"Inge\u0301nierie partenariale\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1dad00c\" data-elementor-lightbox-title=\"groupe Inge\u0301nierie partenariale\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvSW5nZW5pZXJpZS1wYXJ0ZW5hcmlhbGUtMS5wbmciLCJzbGlkZXNob3ciOiIxZGFkMDBjIn0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Ingenierie-partenariale-1.png\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Ingenierie-partenariale-1.png\" alt=\"groupe Inge\u0301nierie partenariale\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1dad00c\" data-elementor-lightbox-title=\"photo\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3OSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvSW5nZW5pZXJpZS1wYXJ0ZW5hcmlhbGUuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjFkYWQwMGMifQ%3D%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Ingenierie-partenariale.jpeg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Ingenierie-partenariale.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/a><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 sur 4\"><a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"1dad00c\" data-elementor-lightbox-title=\"photo\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjI3OCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL25vdXZlYXV4YWNjb3Jkcy5sYTI3ZXJlZ2lvbi5mclwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvc2l0ZXNcLzI4XC8yMDI0XC8wM1wvUHJvZ3JhbW1hdGlvbi1hbm51ZWxsZS0yLmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiIxZGFkMDBjIn0%3D\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle-2.jpeg\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Programmation-annuelle-2.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ef56f8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3ef56f8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cd316c2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cd316c2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e1b8589\" data-id=\"e1b8589\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-377fc61 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"377fc61\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><strong>\u00ab\u00a0Notre quartier demain\u00a0\u00bb, un vent frais de prospective souffle sur le contrat de ville<\/strong><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a889e6e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a889e6e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5fc8cb6\" data-id=\"5fc8cb6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60bf9bb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"60bf9bb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>En d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi nous avons laiss\u00e9 le micro \u00e0 Charly et Coline (centre social Aires 10, 10e arrondissement), et Pauline (\u00e9quipe de d\u00e9veloppement local), venus nous raconter \u00ab\u00a0Notre quartier demain\u00a0\u00bb. Cette d\u00e9marche prospective trouve son origine du c\u00f4t\u00e9 des centres sociaux de Paris, afin de projeter leurs usagers.\u00e8res en 2050 et atterrir sur des pistes d\u2019action \u00e0 court terme. Le centre social Aires 10 s\u2019est saisi de la d\u00e9marche, et l\u2019a baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Le Futur est \u00e0 nous\u00a0\u00bb en imaginant une sc\u00e9nographie et des outils de m\u00e9diation pour une journ\u00e9e de synth\u00e8se et d\u2019approfondissement de la d\u00e9marche (kit propos\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration des centres sociaux de Paris <a href=\"https:\/\/paris.centres-sociaux.fr\/lfean\/\"><u>par ici<\/u><\/a>).<\/p><p>Quand il a fallu renouveler le contrat de ville, le centre social s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9veloppement local pour passer la d\u00e9marche prospective a une autre \u00e9chelle avec \u00ab\u00a0Notre quartier demain\u00a0\u00bb. Ces ateliers prospectifs et ludiques ont \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 par le centre social, qui a mobilis\u00e9 les habitant.e.s autour de quatre th\u00e9matiques\u00a0: vie de quartier, bien \u00eatre et sant\u00e9, \u00e9ducation et formation, alimentation. Un bel observatoire du quartier, utile pour penser le contrat de ville de demain, au plus pr\u00eat des besoins.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-aadbe9a\" data-id=\"aadbe9a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-01f4fe6 elementor-arrows-position-inside elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"01f4fe6\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\" aria-live=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/IMG_20240110_1418391-768x576.jpg\" alt=\"Notre quartier demain\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/DSC08344.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/RGxA10_29.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"4 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/RGxA10_13.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"5 sur 5\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img decoding=\"async\" class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/RGxA10_2.jpeg\" alt=\"photo\" \/><\/figure><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-left\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"eicon-chevron-right\"><\/i>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa2b54c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"aa2b54c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-be8015a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"be8015a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f0e09ca\" data-id=\"f0e09ca\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ca356f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5ca356f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h4><strong>Apr\u00e8s le programme\u00a0: quelques notes pour garder le tempo<\/strong><\/h4>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79a5430 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"79a5430\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Nouveaux Accords s\u2019est fini ! Mais comment continuer \u00e0 faire vivre ce qui a \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9 ? Qu\u2019est-ce qui est d\u00e9j\u00e0 en germe dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de la politique de la ville, ou qui m\u00e9riterait d\u2019\u00eatre investi ? Voici quelques pistes non exhaustives issues de nos discussions visionnaires&#8230;<\/p><p><strong>Continuer \u00e0 s\u2019inspirer\u00a0et favoriser l\u2019inter-territorial\u00a0:<\/strong><\/p><ul><li>Par exemple, faire le lien avec URBACT pour tirer le fil des tests\/sujets abord\u00e9s dans les ateliers d\u00e9contract\u00e9s avec des villes europ\u00e9ennes (ex : lutte contre les discriminations).<\/li><li>Continuer \u00e0 alimenter les professionnel.le.s de la politique de la ville sur des sujets sp\u00e9cifiques, avec des apports d\u00e9cal\u00e9s, pas seulement issus du champ de la politique de la ville (dans la lign\u00e9e des ateliers d\u00e9contract\u00e9s).<\/li><\/ul><div>\u00a0<\/div><p><b>Les Centres Ressources \u00e0 la manoeuvre d&rsquo;une diffusion territoriale du programme :<\/b><\/p><ul><li>Un format r\u00e9gional de diffusion et d\u2019approfondissement des enseignements de Nouveaux Accords, qui pourrait \u00eatre anim\u00e9 par les Centres Ressources Politique de la Ville.<\/li><li>Partager la m\u00e9thode de la recherche-action, et continuer de s\u00e9curiser la prise d\u2019initiative (essai-erreur&#8230;).<\/li><\/ul><div>\u00a0<\/div><p><b>Investir de nouveaux sujets\u00a0:<\/b><\/p><ul><li>Agir sur la formation des nouveaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.e.s du pr\u00e9fet, diffuser de nouvelles m\u00e9thodes et pratiques et former \u00e0 des nouvelles postures pour les charg\u00e9.e.s de DSU (cf l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019une formation favorisant la coop\u00e9ration \u00c9tat-collectivit\u00e9 port\u00e9e par l\u2019ANCT).<\/li><li>Investir les questions non trait\u00e9es dans le programme, les angles morts notamment.<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2307 size-large\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/IMG_20240110_163947-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/IMG_20240110_163947-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/IMG_20240110_163947-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/IMG_20240110_163947-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/IMG_20240110_163947-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/IMG_20240110_163947-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Une journ\u00e9e inter-terrains polyphonique Nouveaux Accords est un programme inter-territorial, qui embarque diff\u00e9rents partenaires &#8230; Pris dans le rythme du programme, chaque terrain a avanc\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9, avec des croisements rapides au fil de l&rsquo;ann\u00e9e, mais pas toujours collectifs. Alors que le programme touche \u00e0 sa fin, il \u00e9tait temps de faire se [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":2293,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2254"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2321,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2254\/revisions\/2321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}