{"id":2322,"date":"2024-03-11T18:09:15","date_gmt":"2024-03-11T17:09:15","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=2322"},"modified":"2024-03-12T10:56:23","modified_gmt":"2024-03-12T09:56:23","slug":"veille-inspirante-et-decadrante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/03\/11\/veille-inspirante-et-decadrante\/","title":{"rendered":"Veille inspirante et d\u00e9cadrante\u200b"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2322\" class=\"elementor elementor-2322\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-79e3836 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"79e3836\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-43f6fc9\" data-id=\"43f6fc9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-01bf4b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"01bf4b3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0e7d533\" data-id=\"0e7d533\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93b1b3e elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"93b1b3e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/productions\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0b36acc\" data-id=\"0b36acc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Veille inspirante et d\u00e9cadrante<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Retrouvez ici les initiatives inspirantes (dans le champ de la politique de la ville et au-del\u00e0) partag\u00e9es tout au long du programme avec nos complices de trois territoires et la communaut\u00e9 d\u00e9contract\u00e9e !<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5a1dfb2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5a1dfb2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e32a621\" data-id=\"e32a621\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e3a741 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"7e3a741\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35f4885 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"35f4885\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Enqu\u00eater\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-41ba116 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"41ba116\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d6548fe\" data-id=\"d6548fe\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cd1034d eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"cd1034d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">COMMUNITY RESEARCHERS<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>BIRMINGHAM, GB<\/strong><\/p><p><em>Habitants enqu\u00eateurs, diagnostic participatif<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Des citoyens ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 des techniques d\u2019enqu\u00eate (analyse, restitution), afin que le renouvellement urbain soit orient\u00e9 vers les besoins des habitants. En partenariat avec une universit\u00e9, permettant aux participants de recevoir une accr\u00e9ditation pour leur CV.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.uia-initiative.eu\/fr\/news\/birmingham-zoomin-3-community-research-communityoriented-urban-regeneration\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7c5b286\" data-id=\"7c5b286\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68ad698 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"68ad698\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">&quot;Axel&quot;, les antennes emploi de CDC Habitat<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>D\u00e9tecter les besoins, acteurs de proximit\u00e9s<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Bailleur social, acteurs de l\u2019emploi et de la formation, associations d\u2019insertion s\u2019allient pour identifier les besoins des habitants en termes d\u2019emploi et pour leur proposer des accompagnements et des sessions de formation.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.cdc-habitat.fr\/service\/a-vos-cotes-avec-nos-antennes--axel-vos-services-pour-lemploi-\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0a57cf6\" data-id=\"0a57cf6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b35ab8 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"7b35ab8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Le Conseil des porteurs de r\u00e9cits de l&#039;ADMR<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>ARD\u00c8CHE, FR<\/strong><\/p><p><em>D\u00e9tecter les besoins, acteurs de proximit\u00e9s<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Le Conseil des porteurs de r\u00e9cits de l\u2019ADMR de l\u2019Ard\u00e8che outille b\u00e9n\u00e9voles et aides \u00e0 domicile afin qu\u2019ils aillent collecter aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es leurs r\u00e9cits de vie pour identifier leurs besoins et pour faire \u00e9voluer les interventions de l\u2019association de services \u00e0 la personne.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=l01GSvL0P90\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2d92cbc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2d92cbc\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a11811b\" data-id=\"a11811b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3b6a3e elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"b3b6a3e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Les recherches participatives d\u2019ATD Quart Monde<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>Habitants enqu\u00eateurs, mesure d\u2019impact qualitative<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Les recherches participatives d\u2019ATD Quart Monde se font avec les personnes vivant en situation de pauvret\u00e9, en qualit\u00e9 de co-chercheuses au m\u00eame titre que les universitaires et professionnels.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.atd-quartmonde.fr\/nos-actions\/action-pour-lacces-a-la-parole\/les-recherches-participatives\/\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-33c7c80\" data-id=\"33c7c80\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b65ee04 elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"b65ee04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Voisin Malin<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>Habitants enqu\u00eateurs, formation \u00e0 l'enqu\u00eate<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>L'association rep\u00e8re, salarie et forme des habitants \u00ab messagers \u00bb dans les quartiers. Pairs reconnus par les habitants, ils sont les relais des acteurs investis sur le quartier (associations, collectivit\u00e9s, bailleurs), porteurs de l\u2019information du dernier kilom\u00e8tre, celui qui manque souvent pour atteindre les personnes concern\u00e9es.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.voisin-malin.fr\/index.php\/l-association\/presentation\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0b9af73\" data-id=\"0b9af73\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a90b60 elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"1a90b60\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Parlement Libre des Jeunes d&#039;Aequitaz<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>Mobilisation des jeunes, pouvoir d'agir<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Ceux qui vivent des situations de\u00a0 pr\u00e9carit\u00e9 sont peu mobilis\u00e9s, peu organis\u00e9s collectivement et donc rarement \u00e9cout\u00e9s. Un Parlement libre est organis\u00e9 sur 2 ou 3 jours, et permet \u00e0 un groupe de jeunes de formuler et prioriser des propositions et revendications, voire de s\u2019engager dans leurs mise en \u0153uvre.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.aequitaz.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Aequitaz-charte-parlements-libres-mai-2017.pdf\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3c7f2f7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c7f2f7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a5b43a7\" data-id=\"a5b43a7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fc6798b elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"fc6798b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">La nuit de la solidarit\u00e9<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>PARIS, FR<\/strong><\/p><p><em>Diagnostic comme outil<\/em> <em>de lutte contre l\u2019invisibilisation de certains probl\u00e8mes<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Un diagnostic participatif sur une nuit avec des b\u00e9n\u00e9voles pour d\u00e9nombrer le nombre de sans-abris, pour en d\u00e9noncer l\u2019ampleur. Une initiative lanc\u00e9e par la ville de Paris en r\u00e9action \u00e0 un ministre affirmant que \u00ab plus personne ne dormait \u00e0 la rue \u00bb.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/nuit-de-la-solidarite-2024-25549\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ca5c3e9\" data-id=\"ca5c3e9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1763e36\" data-id=\"1763e36\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8088d1f elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"8088d1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0d394d1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0d394d1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cce6c53\" data-id=\"cce6c53\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d40432 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"4d40432\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-20e87e7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"20e87e7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Cr\u00e9er un cadre de coop\u00e9ration<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-40c9fd6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"40c9fd6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6477f3f\" data-id=\"6477f3f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96fa5ac eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"96fa5ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">PACTE DE COLLABORATION<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>BOLOGNE, IT<\/strong><\/p><p><em>Partenariat public-commun, participation des habitants <br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Les pactes de collaboration italiens, d\u00e9ploy\u00e9s dans des centaines de villes comme instruments d\u2019administration partag\u00e9e et de subsidiarit\u00e9 horizontale, permettent une implication des citoyens dans la pr\u00e9servation de l\u2019espace public, pens\u00e9 comme un bien commun.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/enactingthecommons.la27eregion.fr\/2019\/04\/05\/les-pactes-vus-par-ladministration-de-la-ville-de-bologne\/\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-25b9fd1\" data-id=\"25b9fd1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ae12647 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"ae12647\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">WIGAN DEAL<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>WIGAN, GB<\/strong><\/p><p><em>R\u00e9ciprocit\u00e9<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Le Deal est un contrat entre la municipalit\u00e9 et ceux qui vivent ou travaillent sur le territoire, pour cr\u00e9er un meilleur cadre de vie. Chacun s\u2019engage \u00e0 respecter une s\u00e9rie d'engagements : la collectivit\u00e9 \u00e0 maintenir des taxes peu \u00e9lev\u00e9es, d\u00e9velopper une culture de la confiance, etc. ; les r\u00e9sidents et entreprises \u00e0 recycler davantage, faire du b\u00e9n\u00e9volat, utiliser les services en ligne, etc.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.wigan.gov.uk\/Council\/The-Deal\/The-Deal.aspx\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4263355\" data-id=\"4263355\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14b7b20 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"14b7b20\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Urbact Local Groups<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>UE<br \/><\/strong><\/p><p><em>Instance fluide, participation th\u00e9matique, mixit\u00e9 d'acteurs<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Chaque ville partenaire doit rassembler un groupe d\u2019acteurs locaux en lien direct avec la th\u00e9matique de son projet (professionnels, chercheurs, commer\u00e7ants, habitants...). Ces groupes peuvent \u00e9voluer, se transformer, et leur composition suivre la vie du projet...<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.dotaceeu.cz\/Dotace\/media\/SF\/FONDY%20EU\/2014-2020\/Programy\/URBACT\/Pokyny%20pro%20p%C5%99%C3%ADjemce%2031_12_2016\/URBACT_Toolkit_4_Final_Layout_EN_2013.pdf\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e296c6e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e296c6e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0247588\" data-id=\"0247588\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf2eda5 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"cf2eda5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Les Chantiers ouverts au public (COP)<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>GRENOBLE, FR<br \/><\/strong><\/p><p><em>Partenariat public-commun, participation des habitants<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Les COP sont un des exemples les plus aboutis de gestion en commun de l\u2019espace public. La Ville de Grenoble souhaite associer les citoyen.ne.s \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019espace public. Le dispositif offre un cadre leur permettant de proposer des am\u00e9liorations ou des transformations d\u2019un espace public puis de les mettre en \u0153uvre.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.grenoble.fr\/1222-chantiers.htm\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c9af78a\" data-id=\"c9af78a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37220f7 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"37220f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">simulations \u00ab Quartiers \u00e0 50\u00b0C \u00bb<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>PARIS, FR<br \/><\/strong><\/p><p><em>Feuille de route commune, changement climatique<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Les simulations grandeur nature sont un bon outil de coop\u00e9ration interservices. Elles aident \u00e0 rendre tangibles les cons\u00e9quences en cascade du r\u00e9chauffement climatique, en permettant \u00e0 chaque service d\u2019y apporter son expertise. Cette exp\u00e9rience collective permet de prendre la mesure de l\u2019enjeu et d\u2019esquisser une feuille de route commune.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/paris-50-c-un-exercice-grandeur-nature-pour-se-preparer-aux-chaleurs-extremes-24322\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-10867c6\" data-id=\"10867c6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f77a427 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"f77a427\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">VILCO, MIEUX COLLABORER<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>BRUSSELS, BE<\/strong><\/p><p><em>Collaboration pouvoirs locaux et collectifs citoyens <\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Recherche action participative sur les interactions entre les incitatives citoyennes qui agissent pour l\u2019environnement et les pouvoirs publics. A terme, l\u2019enjeu est de proposer de nouveaux modes de gouvernance qui ne sont pas d\u00e9termin\u00e9s \"pour les citoyens\" mais bien \"avec les citoyens\".<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"http:\/\/vilco.brussels\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/2020-05_VILCO_RapportRecherche_Web.pdf\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-79000b1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"79000b1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b3c5792\" data-id=\"b3c5792\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61d29b8 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"61d29b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">CONSEILS DE QUARTIERS D\u2019AGEN<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>AGEN, FR<br \/><\/strong><\/p><p><em>D\u00e9l\u00e9gation de service public, instance strat\u00e9gique <br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Les conseils de quartiers disposent d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation de service public de la voirie. Ils choisissent de l\u2019allocation du budget : quelle rue r\u00e9nover, quel trottoir transformer, etc. La ville \u00e9tudie la validit\u00e9 de la demande et lance les travaux. Chaque conseil de quartier a une convention avec la Ville, chaque ann\u00e9e est organis\u00e9 un temps d\u2019\u00e9change qui permet d\u2019\u00e9valuer ce qui a \u00e9t\u00e9 fait.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/urbact.eu\/articles\/neighbourhood-councils-agen-citizen-public-service-delegation\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-853017e\" data-id=\"853017e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-da09e76\" data-id=\"da09e76\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b58231 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"6b58231\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-db6253e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"db6253e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b8d97f2\" data-id=\"b8d97f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eefb1e0 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"eefb1e0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be52441 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"be52441\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Soutenir les associations et initiatives locales<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c3b1d85 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c3b1d85\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-132078f\" data-id=\"132078f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6242c19 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"6242c19\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">SUBSIDE COUP DE POUCE<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>UCCLE, BE<\/strong><\/p><p><em>Accompagnement de petits projets, AAP r\u00e9actif<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Avec ce subside, la Commune permet aux habitants de disposer d\u2019un petit budget pour qu\u2019ils puissent mettre en \u0153uvre eux-m\u00eames des projets de quartier ou destin\u00e9s \u00e0 la collectivit\u00e9. Ces projets doivent viser la transition \u00e9cologique, la lutte contre l\u2019isolement, l\u2019\u00e9change de savoirs, l\u2019entraide et la solidarit\u00e9, l\u2019embellissement d\u2019un quartier, la diffusion et animation culturelle.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.uccle.be\/fr\/ma-commune\/participation-citoyenne\/subside-coup-de-pouce-projet-citoyen\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-91435a3\" data-id=\"91435a3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8133c09 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"8133c09\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">NEIGHBORHOOD MANAGERS<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>GAND, BE<\/strong><\/p><p><em>Lien acteur public et quartier<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Les managers de quartier servent d\u2019interm\u00e9diaires entre leur quartier et les autorit\u00e9s locales. Chacun des 25 quartiers de la ville est dot\u00e9 de son manager ; ils sont \u00e0 l\u2019\u00e9coute des probl\u00e8mes, des tensions et des solutions possibles pour le quartier. Ils travaillent \u00e9galement avec les citoyens pour les aider \u00e0 d\u00e9velopper des id\u00e9es de projets participatifs.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/democracy-technologies.org\/participation\/lessons-from-ghent\/\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b20623f\" data-id=\"b20623f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce73d45 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"ce73d45\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Appel \u00c0 PROJETS \u00ab Inspirons le quartier \u00bb <\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>BRUSSELS, BE<\/strong><\/p><p><em>Appui au d\u00e9veloppement de projets, agilit\u00e9<\/em><\/p><p><em>\u00a0<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Inspirons le Quartier est un appel \u00e0 projet accessible toute l\u2019ann\u00e9e. Pratiquement, les\u00a0citoyens et citoyennes peuvent contacter le guichet \u00e0 tout moment, pour\u00a0proposer une id\u00e9e et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un accompagnement pour monter leur projet. Ensuite, les collectifs citoyens peuvent d\u00e9poser leur candidature pour l\u2019un des deux jurys annuels.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/environnement.brussels\/citoyen\/news\/lappel-projets-inspirons-le-quartier-nouvelle-formule\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b2ce34f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b2ce34f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1e43189\" data-id=\"1e43189\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2253142 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"2253142\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Les Fondations territoriales<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>\u00c9cosyst\u00e8mes territoriaux, financement de projets<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Les Fondations territoriales ont la capacit\u00e9 d'agr\u00e9ger des fonds publics et priv\u00e9s pour financer des projets d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.la27eregion.fr\/les-fondations-territoriales-du-developpement-du-mecenat-local-au-financement-de-communs-territoriaux\/\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ab0dfa5\" data-id=\"ab0dfa5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0e0bbb0\" data-id=\"0e0bbb0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb73f75 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"fb73f75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-84575b6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"84575b6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d12f6bd\" data-id=\"d12f6bd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-182c80a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"182c80a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2dd1e1f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2dd1e1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Partager, donner \u00e0 voir, mettre en r\u00e9cit\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a5b0664 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a5b0664\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6e75d83\" data-id=\"6e75d83\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8fa938 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"a8fa938\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Documenter la programmation annuelle <\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>NANTES, FR<\/strong><\/p><p><em>Documentation au fil de l'eau, mise en r\u00e9cit<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Ce document donne une incarnation plus sensible \u00e0 la programmation annuelle, en partageant photos et r\u00e9sum\u00e9s des actions qui ont lieu dans les quartiers.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/express.adobe.com\/page\/OtHKVBydKw0KK\/\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5e17059\" data-id=\"5e17059\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75505c0 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"75505c0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Portrait vid\u00e9o d\u2019acteurs du quartier<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>NANTES, FR<\/strong><\/p><p><em>Mettre en r\u00e9cit, identifier les acteurs<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Donner \u00e0 voir les visages de la politique de la ville via des portraits d\u2019acteurs (notamment porteurs de projets), diffus\u00e9s lors des temps forts.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_ECsnXQER2c\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e9222ad\" data-id=\"e9222ad\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b38cd9 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"7b38cd9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">COmmunecter : r\u00e9seau open source territorial<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>Identifier, cartographier cr\u00e9er des liens<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Cette plateforme met disposition de tous les acteurs locaux (citoyens, associations, entreprises, collectivit\u00e9s) une bo\u00eete \u00e0 outils participative\u00a0 permettant \u00e0 chacun de publier son information, de cr\u00e9er un r\u00e9seau, une\u00a0 dynamique, ou de d\u00e9velopper des liens sur un territoire donn\u00e9. Donne de la visibilit\u00e9 aux projets et \u00e0 un \u00e9cosyst\u00e8me d'acteurs. <\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.communecter.org\/#welcome\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2fd5dfa elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2fd5dfa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-68a56f2\" data-id=\"68a56f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-48ee7a2 elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"48ee7a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Wiki des Possibles <\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>QU\u00c9BEC<\/strong><\/p><p><em>Documentation contributive, visibilit\u00e9 des projets<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Le Wiki des Possibles est un outil de documentation qu\u00e9b\u00e9cois qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour partager des actions, des enseignements au service de la transition socio-\u00e9cologique. C\u2019est une ressource libre et ouverte que tout le monde peut \u00e9diter. Elle rassemble un r\u00e9seau d\u2019organismes et de personnes impliqu\u00e9s dans des projets de quartiers.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/wikidespossibles.org\/wiki\/Accueil\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7a2cfd9\" data-id=\"7a2cfd9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a6f76b elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"0a6f76b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">\u00abVous \u00eates ici\u00bb, Territoires en commun<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>Diagnostic participatif, format sensible<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Le programme Territoires en commun (ANCT), sur le droit des adolescents \u00e0 mener une vie \u00e9panouie a \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9 sous forme de vid\u00e9o\/documentaire. Ce format permet de d\u00e9couvrir un territoire \u00e0 travers les yeux de celles et ceux qui le vivent : devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra, les adolescents sont partis men\u00e9s l\u2019enqu\u00eate sur leurs territoires.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/vimeo.com\/794128983?embedded=true&#038;source=vimeo_logo&#038;owner=131532694\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a536821\" data-id=\"a536821\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d839ea5 elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"d839ea5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Le rapport annuel sur le mal-logement<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FONDATION ABB\u00c9 PIERRE<br \/><\/strong><\/p><p><em>Diagnostic comme outil de lutte contre l\u2019invisibilisation de certains probl\u00e8mes<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Un diagnostic r\u00e9sum\u00e9 en un dossier de presse avec des chiffres-cl\u00e9s et une campagne d\u2019affichage pour remettre le sujet en haut de l\u2019actu. Une th\u00e9matique annuelle pour cibler les angles morts de la politique du logement<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.fondation-abbe-pierre.fr\/nos-publications\/etat-du-mal-logement\/les-rapports-annuels\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-929a395 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"929a395\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1da3f85\" data-id=\"1da3f85\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1097f6f elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"1097f6f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">L\u2019affaire du si\u00e8cle<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>FRANCE<\/strong><\/p><p><em>Diagnostic comme outil de lutte contre l\u2019invisibilisation de certains probl\u00e8mes<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Un diagnostic pour alimenter l\u2019instruction en justice et objectiver le fait que l\u2019\u00c9tat ne respecte pas les engagements qu\u2019il s\u2019est lui-m\u00eame fix\u00e9s. Un dossier d\u2019accusation compl\u00e9t\u00e9 par une p\u00e9tition en ligne pour faire monter la pression citoyenne.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/laffairedusiecle.net\/\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0ffea46\" data-id=\"0ffea46\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-eae335a\" data-id=\"eae335a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60ced5c elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"60ced5c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-372d18b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"372d18b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-251819a\" data-id=\"251819a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5250256 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"5250256\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5174a22 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5174a22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Solidarit\u00e9 de proximit\u00e9<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ca971e9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ca971e9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-510cb63\" data-id=\"510cb63\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e430315 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"e430315\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">LA R\u00c9PUBLIQUE DES HYPER VOISINS<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>PARIS, FR<br \/><\/strong><\/p><p><em>Renforcement du lien social, solidarit\u00e9 de proximit\u00e9<\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>L'objet de l'association n\u2019est pas d\u2019animer le quartier mais de faire de l\u2019animation un vecteur de rencontres et de connexions, pour que les gens vivent mieux ensemble, s\u2019approprient l\u2019espace public et en prennent soin, avec la conviction que la ville de demain, pour \u00eatre bienveillante et r\u00e9siliente, doit repenser son maillage au plus pr\u00e8s du quotidien des habitants.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.institutparisregion.fr\/environnement\/les-hyper-voisins-ou-quand-la-convivialite-renforce-la-resilience\/\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b723c1d\" data-id=\"b723c1d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-853dbb5 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"853dbb5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">enqu\u00eates \u00ab R\u00e9silience, convivialit\u00e9 et solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 \u00bb<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>PARIS, FR<br \/><\/strong><\/p><p><em>Initiatives citoyennes, r\u00f4le(s) de l'acteur public<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Ces \u00e9tudes passent \u00e0 la loupe des initiatives locales, et interroge les leviers de l'acteur public pour les soutenir. En effet, le renforcement des liens sociaux de proximit\u00e9 contribue \u00e0 la r\u00e9silience collective des territoires et des habitants, face aux crises et au quotidien.\u00a0<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/resilience-convivialite-et-solidarites-de-proximite-le-lien-social-facteur-cle-de-resilience-du-territoire-20365\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-78d4450\" data-id=\"78d4450\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76ca236 eael-flipbox-content-align-center elementor-widget elementor-widget-eael-flip-box\" data-id=\"76ca236\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-flip-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n        <div class=\"eael-elements-flip-box-container eael-animate-flip eael-animate-left eael-content\">\n\n            <div class=\"eael-elements-flip-box-flip-card\">\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-front-container\">\n\n                    \n                        <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                    <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                                                                                                        <\/div>\n                                                                        <h4 class=\"eael-elements-flip-box-heading\">Chicago 1995 : autopsie sociale d\u2019une catastrophe<\/h4>\n                                                                        <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p><strong>PARIS, FR<br \/><\/strong><\/p><p><em>Initiatives citoyennes, r\u00f4le(s) de l'acteur public<br \/><\/em><\/p>                                    <\/div>\n                                <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n\n                <div class=\"eael-elements-flip-box-rear-container\">\n\n                                            <div class=\"eael-elements-slider-display-table\">\n                            <div class=\"eael-elements-flip-box-vertical-align\">\n                                <div class=\"eael-elements-flip-box-padding\">\n                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-icon-image\">\n                                                                                            <\/div>\n                                                                                                            <div class=\"eael-elements-flip-box-content\">\n                                        <p>Tous les habitants ne sont pas \u00e0 \u00e9galit\u00e9 face au choc climatique. Les personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es durant la canicule de 1995 sont en grande majorit\u00e9 noires, pauvres, \u00e2g\u00e9es et\/ou isol\u00e9es. S\u2019interrogeant sur le diff\u00e9rentiel de mortalit\u00e9 entre deux quartiers populaires, il souligne aussi l\u2019importance des solidarit\u00e9s de proximit\u00e9 pour faire face aux canicules.<\/p>                                    <\/div>\n\n                                                                            <a class=\"flipbox-button\" href=\"https:\/\/journals.openedition.org\/lectures\/58448\">\n                                                                                        D\u00e9couvrir ici                                                                                            <\/a>\n                                                                    <\/div>\n                            <\/div>\n                        <\/div>\n                                    <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-290cc63 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"290cc63\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3fb89ce\" data-id=\"3fb89ce\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7431167 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"7431167\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Veille inspirante et d\u00e9cadrante Retrouvez ici les initiatives inspirantes (dans le champ de la politique de la ville et au-del\u00e0) partag\u00e9es tout au long du programme avec nos complices de trois territoires et la communaut\u00e9 d\u00e9contract\u00e9e ! Enqu\u00eater COMMUNITY RESEARCHERS BIRMINGHAM, GB Habitants enqu\u00eateurs, diagnostic participatif Des citoyens ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 des techniques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":2878,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2322"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2322"}],"version-history":[{"count":55,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2895,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2322\/revisions\/2895"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2878"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}