{"id":2476,"date":"2023-12-07T09:08:34","date_gmt":"2023-12-07T08:08:34","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=2476"},"modified":"2024-03-07T11:46:41","modified_gmt":"2024-03-07T10:46:41","slug":"ecouter-les-realites-des-quartiers-et-de-leurs-habitants-un-echo-aux-experimentations-dunkerquoises-copy","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/12\/07\/ecouter-les-realites-des-quartiers-et-de-leurs-habitants-un-echo-aux-experimentations-dunkerquoises-copy\/","title":{"rendered":"Suite des exp\u00e9rimentations : \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois, la danse partenariale ne faiblit pas !"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2476\" class=\"elementor elementor-2476\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/vitry-le-francois\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Suite des exp\u00e9rimentations : \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois, la danse partenariale ne faiblit pas ! <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Depuis la Journ\u00e9e de territoires de juillet 2023, nous avons poursuivi la r\u00e9flexion autour des instances, tout en initiant deux autres pistes de test avant le coup de sifflet final ! On vous raconte, un pas apr\u00e8s l\u2019autre, notre dernier temps forts aupr\u00e8s de la politique de la ville \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c83197 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c83197\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-81a3b73\" data-id=\"81a3b73\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42589d3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"42589d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cb19d5f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cb19d5f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c440169\" data-id=\"c440169\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0c6b9c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f0c6b9c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_9950-1024x768.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2495\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_9950-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_9950-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_9950-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_9950-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_9950-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">De la Journ\u00e9e du territoire...<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ddd8638\" data-id=\"ddd8638\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27634a7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"27634a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4107-1024x768.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2496\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4107-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4107-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4107-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4107-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4107-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">...\u00e0 la Journ\u00e9e interacteurs !<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-880f033 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"880f033\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-653f9ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"653f9ab\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-528dd13\" data-id=\"528dd13\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-15afc49 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"15afc49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><u><strong>Quelques pas en arri\u00e8re pour reposer le contexte<\/strong><\/u><\/p><p>Souvenez-vous, en juillet dernier, nous vous racontions la premi\u00e8re \u00ab\u00a0Journ\u00e9e de territoire\u00a0\u00bb organis\u00e9e \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois par l\u2019\u00e9quipe DSU et ses partenaires (<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/07\/27\/faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois\/\">le lien par ici<\/a>).\u00a0<\/p><p>Une exp\u00e9rimentation qui interrogeait en premier lieu l\u2019ing\u00e9nierie du contrat de ville et des dispositifs (Contrat Local de Sant\u00e9, Convention Territoriale Globale..) qui lui sont associ\u00e9s, avec un objectif : faciliter la coop\u00e9ration entre partenaires, mieux se conna\u00eetre, pour in fine faciliter la coh\u00e9rence des actions dans les quartiers.\u00a0<\/p><p>Nous en avions tir\u00e9 un panel d\u2019enseignements &#8211; et nous avions alors l\u2019ambition d\u2019organiser une journ\u00e9e de debrief collectif avec les partenaires organisateurs pour :<\/p><ul><li>enrichir ces enseignements et synth\u00e9tiser les apports de cette journ\u00e9e,<\/li><li>penser son articulation aux autres instances existantes et sa place dans l\u2019animation territoriale,<\/li><li>et enfin formaliser des guides ou outils pour envisager une\/de futures exp\u00e9riences.<\/li><\/ul><p>En effet, cette journ\u00e9e \u00e9tait une mani\u00e8re de tester une nouvelle modalit\u00e9s de rencontre, en \u00e9cho \u00e0 la dynamique d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente autour de la programmation du contrat de ville\u00a0: COPIL, COTECH, mais aussi organisation des groupes de travail th\u00e9matiques rassemblant les acteurs concern\u00e9s (\u00e9quipe DSU, partenaires via des dispositif , associations et autres acteurs de terrain). Car si les opportunit\u00e9s de rencontres existent, aucun de ces rendez-vous ne permettaient vraiment aux acteurs coordonnant les dispositifs de se retrouver autour d\u2019une vision panoramique des dispositifs \u00e0 l\u2019\u0153uvre sur le territoire.<\/p><p>Malheureusement au regard des agendas de chacun, nous avons d\u00fb renoncer au debrief collectif sur la journ\u00e9e de territoire.. mais appris avec surprise la tenue d\u2019un nouveau temps fort organis\u00e9 le 28 novembre, cette fois-ci par les partenaires des services de l\u2019\u00c9tat ! Nous avons donc chang\u00e9 notre fusil d\u2019\u00e9paule, et conduit une s\u00e9rie d\u2019entretiens individuels \u00e0 distance avec les partenaires organisateurs de la Journ\u00e9e de territoire et les services de l\u2019\u00c9tat, avec l\u2019id\u00e9e d\u2019investiguer les liens entre ces deux exp\u00e9riences, ces deux \u00ab grandes journ\u00e9es \u00bb de la politique de la ville \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3c6703 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"f3c6703\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-divider{--divider-border-style:none;--divider-border-width:1px;--divider-color:#0c0d0e;--divider-icon-size:20px;--divider-element-spacing:10px;--divider-pattern-height:24px;--divider-pattern-size:20px;--divider-pattern-url:none;--divider-pattern-repeat:repeat-x}.elementor-widget-divider .elementor-divider{display:flex}.elementor-widget-divider .elementor-divider__text{font-size:15px;line-height:1;max-width:95%}.elementor-widget-divider .elementor-divider__element{margin:0 var(--divider-element-spacing);flex-shrink:0}.elementor-widget-divider .elementor-icon{font-size:var(--divider-icon-size)}.elementor-widget-divider .elementor-divider-separator{display:flex;margin:0;direction:ltr}.elementor-widget-divider--view-line_icon .elementor-divider-separator,.elementor-widget-divider--view-line_text .elementor-divider-separator{align-items:center}.elementor-widget-divider--view-line_icon .elementor-divider-separator:after,.elementor-widget-divider--view-line_icon .elementor-divider-separator:before,.elementor-widget-divider--view-line_text .elementor-divider-separator:after,.elementor-widget-divider--view-line_text .elementor-divider-separator:before{display:block;content:\"\";border-bottom:0;flex-grow:1;border-top:var(--divider-border-width) var(--divider-border-style) var(--divider-color)}.elementor-widget-divider--element-align-left .elementor-divider .elementor-divider-separator>.elementor-divider__svg:first-of-type{flex-grow:0;flex-shrink:100}.elementor-widget-divider--element-align-left .elementor-divider-separator:before{content:none}.elementor-widget-divider--element-align-left .elementor-divider__element{margin-left:0}.elementor-widget-divider--element-align-right .elementor-divider .elementor-divider-separator>.elementor-divider__svg:last-of-type{flex-grow:0;flex-shrink:100}.elementor-widget-divider--element-align-right .elementor-divider-separator:after{content:none}.elementor-widget-divider--element-align-right .elementor-divider__element{margin-right:0}.elementor-widget-divider:not(.elementor-widget-divider--view-line_text):not(.elementor-widget-divider--view-line_icon) .elementor-divider-separator{border-top:var(--divider-border-width) var(--divider-border-style) var(--divider-color)}.elementor-widget-divider--separator-type-pattern{--divider-border-style:none}.elementor-widget-divider--separator-type-pattern.elementor-widget-divider--view-line .elementor-divider-separator,.elementor-widget-divider--separator-type-pattern:not(.elementor-widget-divider--view-line) .elementor-divider-separator:after,.elementor-widget-divider--separator-type-pattern:not(.elementor-widget-divider--view-line) .elementor-divider-separator:before,.elementor-widget-divider--separator-type-pattern:not([class*=elementor-widget-divider--view]) .elementor-divider-separator{width:100%;min-height:var(--divider-pattern-height);-webkit-mask-size:var(--divider-pattern-size) 100%;mask-size:var(--divider-pattern-size) 100%;-webkit-mask-repeat:var(--divider-pattern-repeat);mask-repeat:var(--divider-pattern-repeat);background-color:var(--divider-color);-webkit-mask-image:var(--divider-pattern-url);mask-image:var(--divider-pattern-url)}.elementor-widget-divider--no-spacing{--divider-pattern-size:auto}.elementor-widget-divider--bg-round{--divider-pattern-repeat:round}.rtl .elementor-widget-divider .elementor-divider__text{direction:rtl}.e-con-inner>.elementor-widget-divider,.e-con>.elementor-widget-divider{width:var(--container-widget-width,100%);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-49d8e86 elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"49d8e86\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e78f40\" data-id=\"5e78f40\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8969699 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8969699\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/EE46968E-EE63-425D-ABC7-1718DC5F0664-scaled-e1709806230896-qkuu6bj0wwmln0umm0nz1fcw4zvbb2yie75hzczk8m.jpg\" title=\"EE46968E-EE63-425D-ABC7-1718DC5F0664\" alt=\"EE46968E-EE63-425D-ABC7-1718DC5F0664\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-caad2a3\" data-id=\"caad2a3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6cccce3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6cccce3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/IMG_4106-scaled-qkuu3olfe7c8in4v8w6saice3k5iv97882jgvqr2iq.jpeg\" title=\"IMG_4106\" alt=\"IMG_4106\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8f992ca elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8f992ca\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e9a536d\" data-id=\"e9a536d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c7b457 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"1c7b457\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-aa3f5df elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"aa3f5df\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-wide\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3eaacc6\" data-id=\"3eaacc6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d95d913 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d95d913\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><u><strong>Des instances qui se r\u00e9pondent\u2026 ou non?<\/strong><\/u><\/p><p>Pour suivre le fil de instances jusqu\u2019au bout, nous avons particip\u00e9 comme observatrices \u00e0 cette seconde journ\u00e9e, m\u00eame s\u2019il faut \u00eatre honn\u00eate : nous ne passons plus vraiment inaper\u00e7u parmi de nombreuses t\u00eates connues ! Mais alors qu\u2019est-ce que ce rendez-vous sobrement intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Journ\u00e9e inter-acteurs de la politique de la ville\u00a0\u00bb ?<\/p><p>A l\u2019instar de la Journ\u00e9e des territoires qui imaginait regrouper les temps forts des COPIL sur une journ\u00e9e en rassemblant tous les partenaires (<em>et nous sommes revenus sur cette hypoth\u00e8se<\/em>), la journ\u00e9e du 28 proposait de remplacer les groupes de travail th\u00e9matiques et de rassembler sur une journ\u00e9e les partenaires de la politique de la ville et les acteurs de terrain pour partager des \u00e9l\u00e9ments de la future contractualisation et affiner l\u2019appel \u00e0 projet contrat de ville.<\/p><p>Un premier \u00e9tonnement pour nous, car au d\u00e9marrage de l\u2019enqu\u00eate nous avions \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9es par la dynamique entourant ces groupes de travail th\u00e9matiques, qui avaient le m\u00e9rite de traiter par sujet, et de maniere collective, les besoins et probl\u00e9matiques des quartiers. Si la segmentation par th\u00e9matique peut toujours \u00eatre questionn\u00e9e, elle permettait d\u2019avoir un vrai temps d\u00e9di\u00e9 pour convier des acteurs du terrains, et nourrir l\u2019appel \u00e0 projet tout en commen\u00e7ant \u00e0 esquisser des solutions collectivement. Pourra-t-il en \u00eatre autant le temps d\u2019une journ\u00e9e ?<\/p><p>Second \u00e9tonnement sur le format : le d\u00e9roul\u00e9 de la journ\u00e9e reprenait le rythme de la journ\u00e9e de territoire, avec une restitution de l\u2019\u00e9valuation du pr\u00e9c\u00e9dent contrat le matin \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville, un temps convivial le midi et un temps d\u2019exploration autour des objectifs du futur contrat l\u2019apr\u00e8s-midi (\u00e0 la Maison de Quartier Paul Fort). Mais avec des am\u00e9liorations significatives : un programme plus \u00ab\u00a0l\u00e9ger\u00a0\u00bb et des temps de pr\u00e9sentation \u00ab\u00a0descendante\u00a0\u00bb plus courts, par exemple.<\/p><p>Pour autant, et sans vous d\u00e9cortiquer par le menu toute cette journ\u00e9e, voici quelques observations qui ont retenu notre attention :<\/p><ul><li>pr\u00e9par\u00e9 et anim\u00e9 par l\u2019ORIV (*centre de ressources), l\u2019ordre du jour plut\u00f4t ouvert (voire parfois flou), a \u00ab perdu \u00bb d\u00e8s le matin une partie des interlocuteurs interrog\u00e9s. L\u2019intention des temps de travail semblait en d\u00e9calage avec les \u00e9changes r\u00e9guliers qu\u2019ils ont par ailleurs, et ils comprenaient peu ce que les ateliers, dont les axes de discussions avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis unilat\u00e9ralement, venaient \u00ab nourrir \u00bb, en particulier l\u2019apr\u00e8s-midi.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8701906\" data-id=\"8701906\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1557129 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1557129\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4110-1024x768.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2518\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4110-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4110-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4110-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4110-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4110-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-712f06f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"712f06f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4128-768x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2521\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4128-768x1024.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4128-225x300.jpg 225w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4128-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4128-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4128-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fe7868 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5fe7868\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4120-1024x768.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2522\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4120-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4120-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4120-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4120-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4120-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-50a085f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"50a085f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e4022de\" data-id=\"e4022de\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-af149e2 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"af149e2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul><li>un sentiment de d\u00e9calage renforc\u00e9 par la posture \u00ab directive \u00bb de l\u2019animatrice ou encore la restitution descendante de l\u2019\u00e9valuation rest\u00e9e tr\u00e8s en surface des r\u00e9alit\u00e9s du terrain (donn\u00e9es uniquement quantitatives, sans \u00e9vocation des projets ou trajectoires du pr\u00e9c\u00e9dent CDV).<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><ul><li>une animation de fait per\u00e7ue comme \u00ab trop loin du terrain \u00bb par les acteurs : ce qui est dommage car le regard \u00ab ext\u00e9rieur \u00bb du centre de ressources aurait pu agir comme catalyseur\/m\u00e9diateur des discussions, a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u par les acteurs comme \u00ab l\u2019\u00c9tat dit que \u00bb.<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><ul><li>le panel de participants incluait des acteurs de terrain, ce qui n\u2019\u00e9tait pas le cas\u00a0pour\u00a0la Journ\u00e9e des territoires : une situation qu\u2019il a fallut rapidement \u00e9claircir car une partie ce sont sentis exclus (\u00ab\u00a0nous n\u2019y \u00e9tions pas!\u00a0\u00bb) et qui rappelle l\u2019importance d\u2019articuler et clarifier l\u2019objectif de chaque temps partenarial.<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><ul><li>pour autant, un moment d\u2019\u00e9change qui est pris \u00ab\u00a0pour ce qu\u2019il est\u00a0\u00bb par les acteurs : une occasion de se parler, quel que soit r\u00e9ellement la finalit\u00e9.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-90fec92 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"90fec92\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d8622d0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d8622d0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f121b82\" data-id=\"f121b82\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e16a66 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"7e16a66\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2806162 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2806162\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Quels enseignements en tirons-nous ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Tout d\u2019abord, nous retenons de ces deux exp\u00e9riences successives l\u2019importance de laisser une place&nbsp; \u00e0 l\u2019informel, aux \u00e9changes moins cadr\u00e9s qui favorisent le lien interpersonnel, et de soigner les \u00ab egos \u00bb de chacun.e, particuli\u00e8rement sur un petit territoire o\u00f9 le facteur humain prend une dimension particuli\u00e8re et o\u00f9 les institutions sont plus incarn\u00e9es qu\u2019ailleurs.<\/p>\n<p>Avec une difficult\u00e9 : celle du turnover des \u00e9quipes et de la mani\u00e8re de le prendre en compte dans le long terme de la relation partenariale.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<p>L\u2019autre enseignement majeur porte sur la posture de l\u2019Etat dans ce type d\u2019instances et plus largement sur sa vision de l\u2019animation territoriale, qui peut appara\u00eetre comme concurrente \u00e0 celle de la collectivit\u00e9. La forme a ici son importance : qui invite, pourquoi, avec qui, et quelles seront les suites ? De m\u00eame que le processus : ne pas impliquer les partenaires dans la pr\u00e9paration d\u2019une telle journ\u00e9e peut faire passer le message d\u2019un Etat qui \u00ab reprend la main \u00bb, qui donne une injonction \u00e0 coop\u00e9rer en faisant abstraction de la coop\u00e9ration d\u00e9j\u00e0 existante. Mais cela est vrai \u00e0 l\u2019inverse&nbsp;: un enseignement de la Journ\u00e9e des territoires \u00e9tait d\u2019ailleurs de laisser une place aux services de l\u2019Etat dans l\u2019expos\u00e9 du paysage de la politique de la ville locale.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e26270 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"3e26270\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-541da7f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"541da7f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-wide\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-648322d\" data-id=\"648322d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b59156a elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b59156a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Au-del\u00e0 de ce.s temps particulier.s, se pose la question de la distance et de la disponibilit\u00e9 des services de l\u2019\u00c9tat sur un petit territoire comme celui de Vitry et de la relation \u00c9tat\/collectivit\u00e9 qui en d\u00e9coule (particuli\u00e8rement en l\u2019absence de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Pr\u00e9fet), voire du sentiment de d\u00e9possession qui peut na\u00eetre c\u00f4t\u00e9 \u00c9tat face \u00e0 des \u00e9quipes DSU tr\u00e8s mobilis\u00e9es et entreprenantes.<\/p><p>Une piste de r\u00e9flexion pour nos complices de l\u2019Anct autour de l\u2019\u00e9valuation sensible de le relation partenariale et de l\u2019impact de l\u2019organisation des services de l\u2019Etat dans la politique de la ville \u2026<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-232b66a\" data-id=\"232b66a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-30e86c0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"30e86c0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4111-768x1024.jpg\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-2520\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4111-768x1024.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4111-225x300.jpg 225w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4111-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4111-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/IMG_4111-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-959449f elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"959449f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Suite des exp\u00e9rimentations : \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois, la danse partenariale ne faiblit pas ! Depuis la Journ\u00e9e de territoires de juillet 2023, nous avons poursuivi la r\u00e9flexion autour des instances, tout en initiant deux autres pistes de test avant le coup de sifflet final ! On vous raconte, un pas apr\u00e8s l\u2019autre, notre dernier temps [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":2557,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[16],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2476"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2476"}],"version-history":[{"count":73,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2476\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2564,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2476\/revisions\/2564"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2476"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2476"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2476"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}