{"id":404,"date":"2022-12-14T17:23:11","date_gmt":"2022-12-14T16:23:11","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=404"},"modified":"2023-01-11T16:29:16","modified_gmt":"2023-01-11T15:29:16","slug":"le-contrat-de-ville-pour-les-nuls","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2022\/12\/14\/le-contrat-de-ville-pour-les-nuls\/","title":{"rendered":"Le contrat de ville pour les nuls"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"404\" class=\"elementor elementor-404\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-79e3836 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"79e3836\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-43f6fc9\" data-id=\"43f6fc9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-01bf4b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"01bf4b3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0e7d533\" data-id=\"0e7d533\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93b1b3e elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"93b1b3e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/productions\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0b36acc\" data-id=\"0b36acc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Le contrat de ville pour les nuls<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><em>Si comme nous vous n&rsquo;\u00eates pas forc\u00e9ment des sp\u00e9cialistes de la politique de la ville, une petite mise en bouche s&rsquo;impose &#8230; Voici donc, en quelques lignes, le pourquoi et le comment du contrat de ville : son r\u00f4le et son utilit\u00e9, mais aussi les questions qu&rsquo;il pose et les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es dans sa mise en \u0153uvre.<\/em>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05870a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f05870a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Un contrat pour quoi faire ? Amplifier l\u2019action publique dans les quartiers <\/b><\/p><p style=\"text-align: left;\">Depuis plus de 50 ans, la politique de la ville vise \u00e0 renforcer les efforts d\u2019action publique sur les territoires qui en ont le plus besoin. C\u2019est ce qu\u2019on appelle la \u00ab g\u00e9ographie prioritaire \u00bb qui identifie les 1500 quartiers qui concentrent la pauvret\u00e9. Le contrat de ville est cens\u00e9 fixer le cadre du soutien public apport\u00e9 aux quartiers d\u00e9favoris\u00e9s, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de chaque intercommunalit\u00e9. C\u2019est une d\u00e9marche partenariale qui permet de d\u00e9finir collectivement les orientations strat\u00e9giques et d\u2019organiser leur mise en \u0153uvre sur le terrain.<\/p><p>Voil\u00e0 pour la th\u00e9orie. Mais en pratique, on peut r\u00e9sumer l\u2019utilit\u00e9 du contrat de ville \u00e0 ses trois dimensions principales : projet, guichet et processus.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>Un contrat de ville, \u00e7a sert \u00e0 se mettre d\u2019accord sur des priorit\u00e9s communes<\/b><\/p><p>La politique de la ville est <b>co<\/b><b>-port\u00e9e par l\u2019\u00c9tat et les intercommunalit\u00e9s<\/b> (ou plus rarement par les communes). \u00c9videmment, chacun veut avoir son mot \u00e0 dire sur la strat\u00e9gie ! Le contrat de ville sert \u00e0 <b>n\u00e9gocier des orientations communes<\/b>, au croisement entre les directives nationales et le contexte sp\u00e9cifique \u00e0 chaque collectivit\u00e9. L\u2019\u00c9tat fixe des grands axes mais les besoins ne sont pas les m\u00eames \u00e0 Marseille, en Seine-Saint-Denis ou \u00e0 La R\u00e9union.<\/p><p>Cette co-production de la strat\u00e9gie pose une question de <i>timing<\/i> : ces contrats de cinq ans doivent-ils \u00eatre cal\u00e9s sur les mandats municipaux ou nationaux ? Dit autrement, qui donne l\u2019impulsion de d\u00e9part ? Les contrats actuels ont \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9s pour cinq ans aux lendemains des \u00e9lections municipales de 2014. Puis ils ont \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9s jusqu\u2019en 2022, pour s\u2019aligner sur les mandats nationaux.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>La politique de la ville, quel p\u00e9rim\u00e8tre ?<\/b><\/p><p>L\u2019enjeu des contrats de ville, c\u2019est aussi de d\u00e9finir le p\u00e9rim\u00e8tre de la politique de la ville. La r\u00e9forme de 2014 avait pour but de <b>r\u00e9int\u00e9grer la r\u00e9novation urbaine dans les contrats<\/b>, apr\u00e8s une d\u00e9cennie marqu\u00e9e par l\u2019autonomisation de l\u2019ANRU (Agence nationale pour le renouvellement urbain). Elle fixe trois piliers qui doivent se retrouver dans chaque contrat : coh\u00e9sion sociale, cadre de vie et renouvellement urbain, d\u00e9veloppement \u00e9conomique et emploi. Compl\u00e9t\u00e9 par un quatri\u00e8me en 2015 : la citoyennet\u00e9.<\/p><p>L\u2019autre objectif des contrats actuels, c\u2019est de <b>mobiliser les \u00ab\u00a0politiques de droit commun\u00a0\u00bb<\/b> (\u00e9cole, justice, police, sant\u00e9\u2026) et les autres collectivit\u00e9s (D\u00e9partement et R\u00e9gion). C\u2019est pour \u00e7a que les contrats de ville ont de nombreux signataires, comme la CAF ou le rectorat. En pratique, leur degr\u00e9 d\u2019implication est tr\u00e8s variable selon les territoires. Les signataires correspondent uniquement aux financeurs publics des contrats de ville. Les associations n\u2019en font pas partie.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>Le contrat de ville, \u00e7a sert \u00e0 programmer le financement des actions politique de la ville<\/b><\/p><p>Pour les porteurs de projet, le contrat de ville c\u2019est avant tout un guichet de financement. Derri\u00e8re chaque contrat, il y a une enveloppe pour soutenir les actions engag\u00e9es dans les quartiers politiques de la ville (QPV). Ces actions peuvent \u00eatre port\u00e9es par des associations comme par les collectivit\u00e9s (l\u2019action des communes absorbe une bonne partie des financements). Une enveloppe sp\u00e9cifique est d\u00e9di\u00e9e aux initiatives citoyennes. Pour obtenir un financement, chaque porteur de projet doit d\u00e9montrer que son action s\u2019inscrit dans les priorit\u00e9s \u00e9nonc\u00e9es par le contrat de ville. Les demandes sont instruites par le comit\u00e9 de programmation partenarial rassemblant les diff\u00e9rents financeurs, pour s\u00e9lectionner les actions financ\u00e9es.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>La politique de la ville : un financement p\u00e9renne ou ponctuel ? <\/b><\/p><p>\u00ab Les cr\u00e9dits de la politique de la ville ne doivent pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme une source de financement p\u00e9renne. Si les projets d\u00e9montrent leur utilit\u00e9 et leur efficacit\u00e9, ils doivent progressivement \u00eatre inscrits dans le droit commun. \u00bb C\u2019est toute la tension de la politique de la ville, qui se pense comme un fonds d\u2019exp\u00e9rimentation ponctuel alors qu\u2019elle doit r\u00e9pondre \u00e0 des probl\u00e8mes structurels.<\/p><p>En 2015, les Contrats de ville avait pour objectif de g\u00e9n\u00e9raliser les financements pluriannuels pour donner plus de visibilit\u00e9 aux associations. Difficile de monter un projet dans la dur\u00e9e si on ne sait pas si on aura les financements l\u2019ann\u00e9e d\u2019apr\u00e8s ! En r\u00e9alit\u00e9, la plupart des financements restent annuels. Chaque ann\u00e9e, les associations doivent faire une nouvelle demande.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>Le contrat de ville, \u00e7a sert \u00e0 coordonner toutes les parties prenantes<\/b><\/p><p>Pour les \u00e9quipes politique de la ville des collectivit\u00e9s et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.es du Pr\u00e9fet (leurs alter ego c\u00f4t\u00e9 \u00c9tat), le contrat de ville c\u2019est surtout un COPIL annuel qui permet de r\u00e9unir l\u2019ensemble des signataires. Ce comit\u00e9 de pilotage permet de faire le point sur les actions engag\u00e9es et la situation des quartiers prioritaires. Il vient en compl\u00e9ment des contrats th\u00e9matiques (contrat \u00e9ducatif local, contrat local de sant\u00e9, contrat local de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance\u2026).<\/p><p>Pourtant, de nombreuses actions dans les QPV se d\u00e9ploient aujourd&rsquo;hui \u00ab en dehors \u00bb du contrat de ville. A commencer par les politiques des directions sectorielles des collectivit\u00e9s. Depuis 2019, l\u2019\u00c9tat a \u00e9galement multipli\u00e9 les appels \u00e0 projet sur des dispositifs cibl\u00e9s (vacances apprenantes, conseillers num\u00e9riques, agence locale d\u2019insertion\u2026).<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>Quelle place pour les citoyennes et citoyens dans le pilotage des contrats de ville ?<\/b><\/p><p>La loi de 2014 visait \u00e0 renforcer la place des habitant.es dans la politique de la ville, \u00e0 travers la mise en place d\u2019un Conseil citoyen dans chaque QPV qui doivent obligatoirement \u00eatre associ\u00e9s aux instances de pilotage. Mais ces instances vivent de mani\u00e8re tr\u00e8s in\u00e9gale selon les quartiers et peinent \u00e0 trouver leur place dans les COPIL du contrat de ville.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab32347 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"ab32347\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Le contrat de ville pour les nuls Si comme nous vous n&rsquo;\u00eates pas forc\u00e9ment des sp\u00e9cialistes de la politique de la ville, une petite mise en bouche s&rsquo;impose &#8230; Voici donc, en quelques lignes, le pourquoi et le comment du contrat de ville : son r\u00f4le et son utilit\u00e9, mais aussi les questions qu&rsquo;il [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":657,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=404"}],"version-history":[{"count":35,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":660,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404\/revisions\/660"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/657"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}