{"id":530,"date":"2023-01-11T10:27:20","date_gmt":"2023-01-11T09:27:20","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=530"},"modified":"2023-09-21T14:54:50","modified_gmt":"2023-09-21T12:54:50","slug":"premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/01\/11\/premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1\/","title":{"rendered":"Premiers pas dans les contrats\u00a0: rencontre avec les \u00e9quipes de la M\u00e9tropole Aix Marseille Provence"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"530\" class=\"elementor elementor-530\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Premiers pas dans les contrats&nbsp;: rencontre avec les \u00e9quipes de la M\u00e9tropole Aix Marseille Provence #1<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><em>Votre mission, si vous l\u2019acceptez, est d\u2019aller d\u00e9cortiquer <\/em><em>le contrat de ville \u00e0 la sauce Aix Marseille Provence.<\/em><em>&nbsp;<\/em>Sacr\u00e9 d\u00e9fi pour les novices de la politique de la ville que nous sommes. La m\u00e9tropole d\u2019Aix Marseille Provence a des allures de mastodonte de la politique de la ville&nbsp;: sur un territoire de 3200 km2, 56 quartiers politiques de la ville, 16 contrats<em>, <\/em>et une communaut\u00e9 d\u2019agents d\u00e9di\u00e9s \u00e0 leur animations et mise en \u0153uvre. Alors, pour ne pas avoir l\u2019impression de gravir le Mont Blanc avec des tongs, nous avons identifi\u00e9,&nbsp;avec nos complices du Lab des Possibles, deux territoires&nbsp;: Salon-de-Provence et Martigues. En novembre dernier, nous sommes donc partis \u00e0 la rencontre de nos deux terrains de jeu pour ces 16 mois de recherche-action. Deux contrats, deux organisations diff\u00e9rentes, li\u00e9s par un m\u00eame portage m\u00e9tropolitain. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 une \u00ab&nbsp;\u00e9quipe int\u00e9gr\u00e9e&nbsp;\u00bb (pilotage et animation par la M\u00e9tropole),&nbsp; avec des charg\u00e9s de mission th\u00e9matiques, de l\u2019autre une gestion administrative du contrat de ville par la m\u00e9tropole en appui aux \u00e9quipes municipales de d\u00e9veloppement social urbain des villes signataires.<\/p>\n<p>On vous partage ici ce que l\u2019on retient de ces deux jours de rencontres \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019une politique toute aussi passionnante que complexe.&nbsp;Musique maestro&nbsp;!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05870a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f05870a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><u><strong>Le contrat de ville<\/strong><\/u><u><strong> vu par ses <\/strong><\/u><u><strong>chef.fes<\/strong><\/u><u><strong> d\u2019orchestre<br><\/strong><\/u><\/h3>\n<p>Dans cette premi\u00e8re phase d\u2019immersion nous avons r\u00e9alis\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019entretiens aupr\u00e8s des \u00e9quipes pour essayer d\u2019y voir plus clair sur ce fameux contrat, et en ressortir les principaux \u00e9l\u00e9ments de compr\u00e9hension.<\/p>\n<p><strong>U<\/strong><strong>n travail coll\u00e9gial. <\/strong>Le contrat de ville est un grand ensemblier qui permet de mettre au diapason les diff\u00e9rents partenaires de la politique de la ville, et offre l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019un dialogue inter-institutionnel (et&nbsp;de se retrouver concr\u00e8tement autour de la table). Les partenaires d\u00e9finissent collectivement les enjeux de programmation. Il repose aussi en grande partie, pour la r\u00e9alisation de ses objectifs, sur la participation de structures sociales et associatives avec qui les \u00e9quipes sont en proximit\u00e9 (ce qui passe par un important travail relationnel de terrain, souvent invisible et peu valoris\u00e9), et des citoyen.nes quand des instances efficientes sont mises en place. A Martigues, les conseils citoyens compl\u00e8tent une longue tradition de coop\u00e9ration avec les conseils de quartiers par exemple&nbsp;: \u00ab&nbsp; <em>On essaye de voir les conseils citoyens au moins une fois tous les deux mois&nbsp;<\/em>\u00bb. Ils sont aussi mobilis\u00e9s pour rendre un avis sur les projets propos\u00e9s dans l\u2019appel \u00e0 projet de la programmation qui concernent directement leur quartier.<\/p>\n<p><strong>Contrat de ville et droit commun&nbsp;: Suis-moi je te fuis&nbsp;!<\/strong><strong>&nbsp;<\/strong>C\u2019est un peu le nerf de la guerre des contrats de ville. Si le droit commun s\u2019applique partout et inconditionnellement, dans les faits, pour garantir une \u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s \u00e0 ces droits, certains quartiers (la g\u00e9ographie prioritaire est d\u00e9finie nationalement) b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une attention sp\u00e9cifique du fait de la plus forte vuln\u00e9rabilit\u00e9 de leurs habitant.es, n\u00e9cessitant une action de proximit\u00e9. C\u2019est la politique de la ville. Mais dans les faits, c\u2019est plus compliqu\u00e9. Le contrat de ville oscille \u00e0 la fois entre promotion des quartiers (par des moyens humains et financiers suppl\u00e9mentaires) et palliatif \u00e0 la carence du droit commun.<\/p>\n<p><strong>Exp\u00e9rimenter&nbsp;: l\u2019ADN du contrat de ville.<\/strong>&nbsp;Le contrat de ville est un v\u00e9ritable incubateur pour certaines actions auxquelles&nbsp;il offre un terrain d\u2019exp\u00e9rimentation et \u00ab&nbsp;<em>permet de faire preuve de concept&nbsp;<\/em>\u00bb&nbsp;avant leur \u00e9ventuel passage dans le droit commun. Cependant, si pour certains agents la porte de sortie vers le droit commun est grande ouverte, il n\u2019en est pas de m\u00eame pour tous&nbsp;: \u00ab&nbsp;<em>j\u2019ai des portes de sortie, ma coll\u00e8gue de la culture a moins de facilit\u00e9<\/em>&nbsp;\u00bb. Le tremplin vers le droit commun est donc loin d\u2019\u00eatre syst\u00e9matique.<\/p>\n<p><strong>Des financements<\/strong>&nbsp;<strong>sp\u00e9cifiques<\/strong>&nbsp;: les diff\u00e9rents partenaires mettent en effet au pot commun pour financer des actions pendant un an.<\/p>\n<p><strong>Un dispositif parmi d\u2019autres dispositifs<\/strong>. Plan local de sant\u00e9, ou encore programme de r\u00e9ussite \u00e9ducative par exemple, des dispositifs connexes mais fortement li\u00e9s au contrat de ville&nbsp;existent. Le programme de r\u00e9ussite \u00e9ducative, qui repose sur le suivi de familles, permet de faire remonter des besoins et contribue au diagnostic du territoire sur lequel reposent les orientations et les grands enjeux de la programmation annuelle du contrat. Le contrat local de sant\u00e9, quant \u00e0 lui, voit certaines de ses actions financ\u00e9es dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets du contrat de ville.<\/p>\n<h3><u><strong>La grande valse de la programmation annuelle. <\/strong><\/u><\/h3>\n<p>Le contrat de ville repose en grande partie sur la programmation annuelle, qui donne la cadence des projets sur l\u2019ann\u00e9e. Ce sont concr\u00e8tement les actions financ\u00e9es pour un an selon leur correspondance aux enjeux et objectifs d\u00e9finis par les partenaires. Une fois toutes les \u00e9tapes soigneusement ex\u00e9cut\u00e9es (on vous les d\u00e9taille juste apr\u00e8s), c\u2019est d\u00e9j\u00e0 le moment de recommencer, et la musique repart sans laisser place \u00e0 un pas de c\u00f4t\u00e9.<\/p>\n<h4>La valse de la programmation en 7 temps&nbsp;(non exhaustifs) :<\/h4>\n<p><em>En coulisse&nbsp;: L\u2019\u00e9quipe politique de la ville travaille les dossiers avec les structures locales.<\/em><\/p>\n<p>Puis la musique d\u00e9marre&nbsp;:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">1 &#8211; Avant la fin d\u2019ann\u00e9e, les structures d\u00e9posent les projets sur la plateforme MGDIS (sp\u00e9cificit\u00e9 de la M\u00e9tropole), sur un ou plusieurs QPV, ou comme dossier territorial (si tous les QPV du contrat sont concern\u00e9s). Les quartiers de veille active (ancienne g\u00e9ographie prioritaire) ne peuvent faire l\u2019objet d\u2019actions directement. Un projet doit faire r\u00e9f\u00e9rence explicitement \u00e0 une fiche action (ou plusieurs) d\u00e9finie(s) par les partenaires du contrat, et respecter les objectifs associ\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">2 &#8211; Pr\u00e9-lecture des dossiers par l\u2019\u00e9quipe politique de la ville.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">3 &#8211; Le Cotech se r\u00e9unit en janvier, c\u2019est \u00ab la gare de triage \u00bb, les partenaires \u00e9mettent un avis technique (favorable, d\u00e9favorable, r\u00e9serv\u00e9).<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">4 &#8211; Le comit\u00e9 de financement : les financeurs se positionnent et allouent des financements aux actions.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">5 &#8211; Le Copil, aux environs du mois de mars, une instance de validation, ritualis\u00e9e, \u00ab mais sans surprise \u00bb car les d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises dans les \u00e9tapes pr\u00e9c\u00e9dentes.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">6 &#8211; Distribution des financements (entre mai et juillet).<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">7 &#8211; C\u2019est la rentr\u00e9e, lancement du nouvel appel \u00e0 projet pour l\u2019ann\u00e9e suivante.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-scaled.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-512 size-full\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-scaled.jpg\" alt=\"\" width=\"2560\" height=\"1253\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-scaled.jpg 2560w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-300x147.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-1024x501.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-768x376.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-1536x752.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/01\/blue-print-contrat-de-ville_page-0001-2048x1002.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Soucieux de l\u2019ex\u00e9cution de la partition, les agents de d\u00e9veloppement social et urbain sont pris dans la cadence. La programmation rythme l\u2019animation du contrat de ville, et occupe une place consid\u00e9rable dans les agendas (et dans l\u2019\u00e9nergie) des professionnel.les.<\/p>\n<h3><u><strong>Les b\u00e9mols qui font fausse note <\/strong><\/u><\/h3>\n<p>Au fil des \u00e9changes se dessinent des sujets qui p\u00e8sent sur le travail des chevilles ouvri\u00e8res du contrat. En se repr\u00e9cisant, ils pourront faire l\u2019objet d\u2019exp\u00e9rimentations en 2023, selon les envies des \u00e9quipes. Affaire \u00e0 suivre\u2026<\/p>\n<p><strong>Ainsi font <\/strong><strong>font<\/strong><strong>&nbsp;<\/strong><strong>font<\/strong><strong> \u2026 les \u00e9valuations<\/strong><strong>&nbsp;?<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab&nbsp;<em>Nous avons besoin de mesurer davantage ce qui est produit<\/em>&nbsp;\u00bb. L\u00e0 demeure un petit sujet pour le contrat de ville, et malheureusement, les r\u00e9cits de nos complices font peu \u00e9tat d\u2019un format optimal&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>Les structures \u00e9valuent leurs propres actions, il n\u2019y a pas de tiers pour l\u2019\u00e9valuation.<\/li>\n<li>La forme laisse peu de place au sensible (parfois ce sont des cerfa). \u00ab&nbsp;<em>Quelle place pour l\u2019impact pour les habitant.es du quartier, au-del\u00e0 de consid\u00e9rations quantitatives&nbsp;?&nbsp;<\/em>\u00bb. On ne fait pas ressortir ce qui a fonctionn\u00e9, et \u00ab&nbsp;<em>le public est assez peu mobilis\u00e9 dans la politique de la ville, on n\u2019a pas de retours des habitant.es&nbsp;<\/em>\u00bb.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Et si<\/strong><strong> la programmation se faisait sur un nouveau tempo&nbsp;? <\/strong><\/p>\n<p>On a essay\u00e9 de vous le montrer \u00e0 travers la \u00ab&nbsp;valse de la programmation annuelle&nbsp;\u00bb, des candidatures pour&nbsp;l\u2019appel \u00e0 projet&nbsp;jusqu\u2019\u00e0&nbsp;l\u2019\u00e9valuation, en passant par toutes les instances de pr\u00e9sentation et co-d\u00e9cision, l\u2019approche programmatique sollicite&nbsp;une grande partie de l\u2019ann\u00e9e les partenaires pour son animation, mais aussi&nbsp;les associations qui parfois ne reposent que sur des b\u00e9n\u00e9voles. Ce fonctionnement pose plusieurs probl\u00e8mes&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>Le contrat finance des actions. En politique de la ville, il n\u2019y a pas de budget de fonctionnement, les associations sont pourtant en demande de financement de ressource humaine.<\/li>\n<li>Certaines associations arr\u00eatent de proposer des activit\u00e9s dans ce cadre car le processus est trop chronophage, et les financements n\u2019arrivent qu\u2019une fois l\u2019ann\u00e9e bien entam\u00e9e, ce qui p\u00e9nalise les associations reposant en grande partie, voire uniquement, sur le b\u00e9n\u00e9volat, et qui on peu de fonds propres&nbsp;: \u00ab&nbsp;<em>On a beaucoup de petites associations qui ne r\u00e9pondent plus \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projet&nbsp;<\/em>\u00bb, \u00ab&nbsp;<em>pour passer en instance de d\u00e9lib\u00e9ration, il faut rendre sa copie 2 ou 3 mois avant, et le financement n\u2019arrive qu\u2019en milieu d\u2019ann\u00e9e<\/em>&nbsp;\u00bb.<\/li>\n<li>La reconduction d\u2019une action n\u2019est pas automatique, les projets doivent \u00eatre repropos\u00e9s chaque ann\u00e9e.<\/li>\n<li>Pour les agents, cela illustre le c\u00f4t\u00e9 \u00ab&nbsp;<em>machine administrative<\/em>&nbsp;\u00bb du contrat. Ils sont sont en recherche de souplesse face \u00e0 un processus plut\u00f4t rigide, \u00ab&nbsp;<em>on n\u2019est pas instructeur de dossiers de subvention, on est charg\u00e9 de d\u00e9veloppement&nbsp;<\/em>\u00bb, voudraient pouvoir&nbsp;accueillir des projets au fil de l\u2019eau.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>L\u2019appel de l\u2019op\u00e9rationnel&nbsp;: <\/strong><\/p>\n<p>Malgr\u00e9 une proximit\u00e9 avec le terrain, les agents semblent regretter que le c\u00f4t\u00e9 administratif prenne le pas sur l\u2019op\u00e9rationnel. Une fois les actions valid\u00e9es, leur intervention s\u2019arr\u00eate&nbsp;: \u00ab&nbsp;<em>ce qui peut manquer, c\u2019est la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle&nbsp;<\/em>\u00bb&nbsp;; \u00ab<em>&nbsp;jusqu\u2019\u00e0 il y a peu, je ne connaissais les dossiers que par le papier, mais depuis quelques temps j\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 m\u2019\u00e9chapper pour aller voir sur le terrain<\/em> \u00bb.<\/p>\n<p><strong>Et aussi &#8230; : <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>G\u00e9ographie prioritaire&nbsp;: volont\u00e9 de donner quand m\u00eame une place aux quartiers de veille active.<\/li>\n<li>Les conseils citoyens&nbsp;: dont le succ\u00e8s varie selon les territoires. Le risque, c\u2019est que cette instance soit trop descendante, car institu\u00e9e par la loi Lamy. Mais sur certains territoires, les conseils citoyens semblent \u00eatre de v\u00e9ritables parties prenantes de la programmation, en capacit\u00e9 de rendre un avis \u00e9clairant et construit sur les projets. Ils sont de v\u00e9ritables relais dans les territoires.<\/li>\n<li>Un contrat non contraignant : le contrat a avant tout une valeur symbolique, avec signature des partenaires. Mais dans les faits, certains acteurs se d\u00e9sengagent, ou limitent la mobilisation de leurs moyens de droit commun.<\/li>\n<\/ul>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab32347 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"ab32347\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Premiers pas dans les contrats&nbsp;: rencontre avec les \u00e9quipes de la M\u00e9tropole Aix Marseille Provence #1 Votre mission, si vous l\u2019acceptez, est d\u2019aller d\u00e9cortiquer le contrat de ville \u00e0 la sauce Aix Marseille Provence.&nbsp;Sacr\u00e9 d\u00e9fi pour les novices de la politique de la ville que nous sommes. La m\u00e9tropole d\u2019Aix Marseille Provence a des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":608,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/530"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=530"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/530\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1745,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/530\/revisions\/1745"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=530"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=530"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=530"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}