{"id":764,"date":"2023-02-10T15:28:41","date_gmt":"2023-02-10T14:28:41","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=764"},"modified":"2024-02-21T16:44:38","modified_gmt":"2024-02-21T15:44:38","slug":"une-journee-avec-le-service-developpement-des-quartiers-de-martigues-12","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/10\/une-journee-avec-le-service-developpement-des-quartiers-de-martigues-12\/","title":{"rendered":"Une journ\u00e9e avec le service D\u00e9veloppement des quartiers de Martigues"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"764\" class=\"elementor elementor-764\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/aix-marseille\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Une journ\u00e9e avec le service D\u00e9veloppement des quartiers de Martigues #2<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Martigues c\u2019est l\u2019un de nos deux terrains de jeu du c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9tropole Aix-Marseille-Provence. Toujours dans l\u2019objectif de mieux cerner le quotidien des chef.fes de projet D\u00e9veloppement Social Urbain, et d\u2019y d\u00e9tecter des indices de pr\u00e9sence du contrat de ville, nous sommes all\u00e9s passer la journ\u00e9e dans le service D\u00e9veloppement des quartiers de la Ville. En effet, \u00e0 Martigues, on observe une articulation forte entre le pilotage administratif du contrat par la M\u00e9tropole, et les \u00e9quipes de d\u00e9veloppement social urbain mart\u00e9gales qui \u0153uvrent pour la politique de la ville sur le terrain. Chacun ses missions, mais les liens sont solides entre les deux administrations (\u00ab\u00a0on s\u2019appelle tout le temps\u00a0\u00bb), preuve que le relationnel et l\u2019interpersonnel joue s\u00fbrement un r\u00f4le dans la (bonne) mise en \u0153uvre du contrat de ville.\u00a0<\/p><p class=\"docData;DOCY;v5;4385;BQiAAgAAETIHAAAGNgcAAAOIEAAABZYQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAK4EAAAAcwEAAAEEAAAAAAAAAAMcAAAATgBhAGQA6ABnAGUAIABHAHUAaQByAGEAdQBkAAIEAAAATgBHAAQ2AAAAbwBjADAAMABjAHAAdAByAGEAcQBlAGoAXwBuAGEAZABlAGcAZQBfAGcAdQBpAHIAYQB1AGQADA4AAABUAGUAYQBtAGwAYQBiAAUoAAAAMgAwADIAMwAtADAAMgAtADEAMABUADEAMAA6ADEANwA6ADQAMQBaAAgBAAAAAAsEAAAAyxjYTwaEAAAAaQBsACAAbgAnAHkAIABlAG4AIABhACAAcABhAHMAIABkAGEAbgBzACAAdABvAHUAcwAgAGwAZQBzACAAcQB1AGEAcgB0AGkAZQByAHMAIABlAG4AIAByAGUAbgBvAHUAdgBlAGwAbABlAG0AZQBuAHQAIAB1AHIAYgBhAGkAbgAgAD8ADigAAAAyADAAMgAzAC0AMAAyAC0AMQAwAFQAMAA5ADoAMQA3ADoANAAxAFoAAJcBAAABBAAAAAEAAAADHAAAAE4AYQBkAOgAZwBlACAARwB1AGkAcgBhAHUAZAACBAAAAE4ARwAENgAAAG8AYwAwADAAYwBwAHQAcgBhAHEAZQBqAF8AbgBhAGQAZQBnAGUAXwBnAHUAaQByAGEAdQBkAAwOAAAAVABlAGEAbQBsAGEAYgAFKAAAADIAMAAyADMALQAwADIALQAxADAAVAAxADAAOgAxADYAOgAyADQAWgAIAQAAAAELBAAAAPpxdDQGqAAAAHAAbAB1AHQA9AB0ACAAdQBuACAAdgBvAGwAZQB0ACwAIABuAG8AbgAgAD8AIAAoAHUAbgAgAGEAdgBlAG4AYQBuAHQAIABjACcAZQBzAHQAIABwAG8AdQByACAAbQBvAGQAaQBmAGkAZQByACAAdQBuACAAYwBvAG4AdAByAGEAdAAgAG8AdQAgAHUAbgBlACAAYwBvAG4AdgBlAG4AdABpAG8AbgApAA4oAAAAMgAwADIAMwAtADAAMgAtADEAMABUADAAOQA6ADEANgA6ADIANABaAACVAQAAAQQAAAACAAAAAxwAAABOAGEAZADoAGcAZQAgAEcAdQBpAHIAYQB1AGQAAgQAAABOAEcABDYAAABvAGMAMAAwAGMAcAB0AHIAYQBxAGUAagBfAG4AYQBkAGUAZwBlAF8AZwB1AGkAcgBhAHUAZAAMDgAAAFQAZQBhAG0AbABhAGIABSgAAAAyADAAMgAzAC0AMAAyAC0AMQAwAFQAMQAwADoAMQA5ADoAMAAyAFoACAEAAAAACwQAAAAulE8gBqYAAABqAGUAIABkAGkAcgBhAGkAcwAgAHAAbAB1AHQA9AB0ACAAIgBjAG8AbgB0AHIAYQBpAG4AdABlACAAZABlACIAIAAoAGMAJwBlAHMAdAAgAHAAYQBzACAAdgByAGEAaQBtAGUAbgB0ACAAdQBuACAAYwBoAG8AaQB4ACAAagAnAGEAaQAgAGwAJwBpAG0AcAByAGUAcwBzAGkAbwBuACAAOwAtACkADigAAAAyADAAMgAzAC0AMAAyAC0AMQAwAFQAMAA5ADoAMQA5ADoAMAAyAFoAAAAAAE4JAAAAuAcAAAEbAAAAAQYAAAAACQYAAAAAGgYDAAAADAEAGwYAAAAAApMHAAAFfAAAAAEDAAAADAEACG8AAAAAagAAAE0AYQByAHQAaQBnAHUAZQBzACAAYwAZIGUAcwB0ACAAbAAZIHUAbgAgAGQAZQAgAG4AbwBzACAAZABlAHUAeAAgAHQAZQByAHIAYQBpAG4AcwAgAGQAZQAgAGoAZQB1ACAAZAB1ACAAYwAFagAAAAEDAAAADAEACF0AAAAAWAAAAPQAdADpACAAZABlACAAbABhACAATQDpAHQAcgBvAHAAbwBsAGUAIABBAGkAeAAtAE0AYQByAHMAZQBpAGwAbABlAC0AUAByAG8AdgBlAG4AYwBlAC4AIAAFMQAAAAEAAAAACCcAAAAAIgAAAFQAbwB1AGoAbwB1AHIAcwAgAGQAYQBuAHMAIABsABkgbwAF0QAAAAEAAAAACMcAAAAAwgAAAGIAagBlAGMAdABpAGYAIABkAGUAIABtAGkAZQB1AHgAIABjAGUAcgBuAGUAcgAgAGwAZQAgAHEAdQBvAHQAaQBkAGkAZQBuACAAZABlAHMAIABjAGgAZQBmAC4AZgBlAHMAIABkAGUAIABwAHIAbwBqAGUAdAAgAEQA6QB2AGUAbABvAHAAcABlAG0AZQBuAHQAIABTAG8AYwBpAGEAbAAgAFUAcgBiAGEAaQBuACwAIABlAHQAIABkABkgeQAgAGQABRsAAAABAAAAAAgRAAAAAAwAAADpAHQAZQBjAHQAZQAF1QAAAAEAAAAACMsAAAAAxgAAAHIAIABkAGUAcwAgAGkAbgBkAGkAYwBlAHMAIABkAGUAIABwAHIA6QBzAGUAbgBjAGUAIABkAHUAIABjAG8AbgB0AHIAYQB0ACAAZABlACAAdgBpAGwAbABlACwAIABuAG8AdQBzACAAcwBvAG0AbQBlAHMAIABhAGwAbADpAHMAIABwAGEAcwBzAGUAcgAgAGwAYQAgAGoAbwB1AHIAbgDpAGUAIABkAGEAbgBzACAAbABlACAAcwBlAHIAdgBpAGMAZQAgAAURAAAAAQAAAAAIBwAAAAACAAAARAAFRwEAAAEAAAAACD0BAAAAOAEAAOkAdgBlAGwAbwBwAHAAZQBtAGUAbgB0ACAAZABlAHMAIABxAHUAYQByAHQAaQBlAHIAcwAgAGQAZQAgAGwAYQAgAFYAaQBsAGwAZQAuACAARQBuACAAZQBmAGYAZQB0ACwAIADgACAATQBhAHIAdABpAGcAdQBlAHMALAAgAG8AbgAgAG8AYgBzAGUAcgB2AGUAIAB1AG4AZQAgAGEAcgB0AGkAYwB1AGwAYQB0AGkAbwBuACAAZgBvAHIAdABlACAAZQBuAHQAcgBlACAAbABlACAAcABpAGwAbwB0AGEAZwBlACAAYQBkAG0AaQBuAGkAcwB0AHIAYQB0AGkAZgAgAGQAdQAgAGMAbwBuAHQAcgBhAHQAIABwAGEAcgAgAGwAYQAgAE0A6QB0AHIAbwBwAG8AbABlAAVgAAAAAQMAAAAMAQAIUwAAAABOAAAALAAgAGUAdAAgAGwAZQBzACAA6QBxAHUAaQBwAGUAcwAgAGQAZQAgAGQA6QB2AGUAbABvAHAAcABlAG0AZQBuAHQAIABzAG8AYwBpAGEABRICAAABAwAAAAwBAAgFAgAAAAACAABsACAAdQByAGIAYQBpAG4AIABtAGEAcgB0AOkAZwBhAGwAZQBzACAAcQB1AGkAIABTAXUAdgByAGUAbgB0ACAAcABvAHUAcgAgAGwAYQAgAHAAbwBsAGkAdABpAHEAdQBlACAAZABlACAAbABhACAAdgBpAGwAbABlACAAcwB1AHIAIABsAGUAIAB0AGUAcgByAGEAaQBuAC4AIABDAGgAYQBjAHUAbgAgAHMAZQBzACAAbQBpAHMAcwBpAG8AbgBzACwAIABtAGEAaQBzACAAbABlAHMAIABsAGkAZQBuAHMAIABzAG8AbgB0ACAAcwBvAGwAaQBkAGUAcwAgAGUAbgB0AHIAZQAgAGwAZQBzACAAZABlAHUAeAAgAGEAZABtAGkAbgBpAHMAdAByAGEAdABpAG8AbgBzACAAKACrAKAAbwBuACAAcwAZIGEAcABwAGUAbABsAGUAIAB0AG8AdQB0ACAAbABlACAAdABlAG0AcABzAKAAuwApACwAIABwAHIAZQB1AHYAZQAgAHEAdQBlACAAbABlACAAcgBlAGwAYQB0AGkAbwBuAG4AZQBsACAAZQB0ACAAbAAZIGkAbgB0AGUAcgBwAGUAcgBzAG8AbgBuAGUAbAAgAGoAbwB1AGUAIABzAPsAcgBlAG0AZQBuAHQAIAB1AG4AIAByAAVqAAAAAQMAAAAMAQAIXQAAAABYAAAA9ABsAGUAIABkAGEAbgBzACAAbABhACAAKABiAG8AbgBuAGUAKQAgAG0AaQBzAGUAIABlAG4AIABTAXUAdgByAGUAIABkAHUAIABjAG8AbgB0AHIAYQB0AAUqAAAAAQMAAAAMAQAIHQAAAAAYAAAAIABkAGUAIAB2AGkAbABsAGUALgAgACAABQoAAAABAAAAAAgAAAAABQ0AAAABAwAAAAwBAAgAAAAAAIwBAAABGwAAAAEGAAAAAAkGAAAAABoGAwAAAAwBABsGAAAAAAJnAQAABUQBAAABAwAAAAwBAAg3AQAAADIBAABPAG4AIAB2AG8AdQBzACAAcAByAG8AcABvAHMAZQAgAGQAbwBuAGMAIABkAGUAIAByAGUAdgBpAHYAcgBlACAAYwBlAHQAdABlACAAagBvAHUAcgBuAOkAZQAgAGMAbwBtAG0AZQAgAHMAGSB5ACAAdgBvAHUAcwAgAHkAIADpAHQAaQBlAHoALAAgAGUAbgAgAGUAbQBwAHIAdQBuAHQAYQBuAHQAIABuAG8AdAByAGUAIAByAGUAZwBhAHIAZAAgAGQAZQAgAG4AbwB2AGkAYwBlAHMAIABwAG8AdQByACAAdQBuAGUAIAB2AGkAcwBpAHQAZQAgAGUAbgAgAG0AbwBkAGUAIABkAGEAYwB0AHkAbABvAC0AZABlAHMAYwByAGkAcAB0AGkAbwBuAC4AIAAFCgAAAAEAAAAACAAAAAAFCgAAAAgFAAAADQAAAAAKAAAAAAAAAAARAAAAAIcAAAAALQAAAAEGAAAAAAkGGwAAACcEFAEAAAsBARwBACgEAAAAAB0BACkEyAAAABsGAAAAAAFLAAAAKAEHKQEHKgEHKwEFEwEBCAQWAAAAFgQWAAAAGQYKAAAAZgByAC0ARgBSABoGCgAAAGEAcgAtAFMAQQAbBgoAAABlAG4ALQBVAFMAAgAAAAA=\" style=\"margin-top: 0pt; margin-bottom: 10pt; border: none; mso-border-left-alt: none; mso-border-top-alt: none; mso-border-right-alt: none; mso-border-bottom-alt: none; mso-border-between: none;\">On vous propose donc de revivre cette journ\u00e9e comme s\u2019y vous y \u00e9tiez, en empruntant notre regard de novices pour une visite en mode dactylo-description.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05870a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f05870a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-766 size-medium\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_135437-scaled-e1676039621560-300x282.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"282\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_135437-scaled-e1676039621560-300x282.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_135437-scaled-e1676039621560-1024x962.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_135437-scaled-e1676039621560-768x722.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_135437-scaled-e1676039621560-1536x1443.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_135437-scaled-e1676039621560.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>10h \u2013 Arriv\u00e9e \u00e0 l\u2019H<\/strong><strong>\u00f4tel de Ville<\/strong><\/span><u><\/u><\/h3><p>Le rendez-vous est pris avec S\u00e9bastien, le chef du Service D\u00e9veloppement des quartiers, int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la direction Habitat D\u00e9mocratie Participative. On fait le tour de l\u2019\u00e9quipe\u00a0: les charg\u00e9.es de d\u00e9veloppement social urbain (CDSU), autant d\u2019agent.es d\u2019\u00e9coute et de proximit\u00e9, un secr\u00e9tariat et une personne charg\u00e9e de la communication. Ici, chaque quartier de la ville a son CDSU, et parmi tous les quartiers mart\u00e9gaux, trois sont en politique de la ville (Canto Perdrix, Mas de Pouane et Notre Dame des Marins), et deux en veille active (Paradis-Saint-Roch et Boud\u00e8me). Les CDSU qui en ont la charge ont alors la double casquette d\u00e9veloppement local et politique de la ville.<\/p><p>Pause\u00a0! Un petit retour quelques ann\u00e9es en arri\u00e8re s\u2019impose pour expliquer ce fort investissement politique communal dans les quartiers. Le service est n\u00e9 dans les ann\u00e9es 80, avec l\u2019ambition de remettre les quartiers au niveau de la ville, le tout sur un air de d\u00e9mocratie participative, avec la cr\u00e9ation de conseils de quartier en 1983 (16 au total sur la ville)\u00a0: \u00ab\u00a0On n\u2019a pas attendu la politique de la ville pour d\u00e9localiser l\u2019animation du droit commun dans les quartiers\u00a0\u00bb. On nous raconte que la municipalit\u00e9 a depuis longtemps \u00e0 c\u0153ur de favoriser l\u2019acc\u00e8s au service public pour les habitant.es, et que quasiment tout est en r\u00e9gie (la cantine tr\u00e8s peu ch\u00e8re, le conservatoire gratuit, les colonies de vacances financi\u00e8rement accessibles pour toutes et tous &#8230;)\u00a0; le chaudron d\u2019or au pied de l\u2019arc-en-ciel\u00a0se trouverait-il \u00e0 Martigues ? Peut-\u00eatre, car <em>fun fact<\/em>, sur le territoire se trouve le 1er p\u00f4le p\u00e9trochimique d\u2019Europe, g\u00e9n\u00e9rant jusqu\u2019en 2010 une importante taxe professionnelle r\u00e9investie dans le service public.<\/p><p>Mais revenons-en \u00e0 nos moutons&#8230;\u00a0\u00a0<\/p><h3><u><strong>10h45 \u2013 On passe la porte du bureau de Jonathan et Doriane. <\/strong><\/u><\/h3><p>Deux charg\u00e9.es de d\u00e9veloppement social urbain s\u2019affairent au prototypage d\u2019un \u00ab\u00a0portrait de quartier\u00a0\u00bb permettant aux \u00e9lu.es de se mettre \u00e0 jour sur les quartiers, avec ce qu\u2019il faut de donn\u00e9es essentielles et de photos pour les appr\u00e9hender en un coup d\u2019\u0153il. On discute d\u2019IDEE (pour Innovation, Durable, \u00c9galit\u00e9, Ensemble), qui sont en quelque sorte les points cardinaux de l\u2019action municipale, et qui ont surtout vocation \u00e0 r\u00e9-imaginer l\u2019intervention des diff\u00e9rents services, plus en transversalit\u00e9, et \u00e0 travers lesquels le service D\u00e9veloppement des quartiers peut faire valoir sa connaissance pr\u00e9cise du territoire et son savoir-faire de l\u2019action publique exp\u00e9rimentale.<\/p><p>Au d\u00e9tour de la conversation, on est heureux de les entendre sur les choses qui les ont marqu\u00e9es dans leur vie professionnelle, \u00ab\u00a0On avait fait 6 semaines d\u2019animation pour les enfants dans le quartier, sur des espaces publics d\u00e9laiss\u00e9s, \u00e7a a bien march\u00e9 et les gamins venaient f\u00eater leurs anniversaires ici, avec tout le quartier\u00a0! C\u2019est un moment qui m\u2019avait particuli\u00e8rement \u00e9mu\u00a0\u00bb\u00a0; avec ce qu\u2019il faut de recul et r\u00e9flexivit\u00e9 : \u00ab\u00a0Avant, on voulait que les quartiers aillent en mairie. On s\u2019est dit \u00e7a pendant des ann\u00e9es, car l\u2019adage c\u2019\u00e9tait de ne pas ghetto\u00efser les habitant.es, mais de les sortir du quartier. Maintenant on va \u00e0 rebours de ce discours, on est sur du sur-mesure\u00a0\u00bb.<\/p><h3><u><strong>11h45 \u2013 D\u00e9couverte d\u2019un nouveau dispositif r\u00e9pondant au nom de CGUP&#8230; <\/strong><\/u><\/h3><p>A Martigues, le contrat de ville est un dispositif &#8230; parmi bien d\u2019autres\u00a0! Et parmi eux, il y a la Convention de Gestion Urbaine de Proximit\u00e9, une convention-cadre entre des partenaires (au minimum entre l\u2019\u00c9tat, les collectivit\u00e9s territoriales et les bailleurs sociaux) qui pose des objectifs communs dans les quartiers. C\u2019est le pendant du Contrat pour le renouvellement urbain, chaque quartier politique de la ville et de veille active repr\u00e9sente un \u00ab\u00a0avenant\u00a0\u00bb \u00e0 la convention, qui court sur trois ans. Un sacr\u00e9 micmac\u00a0!<\/p><h3><u><strong>12h30 \u2013 <\/strong><strong>Quand l<\/strong><strong>a sobri\u00e9t\u00e9 s\u2019invite dans les quartiers.<\/strong><\/u><\/h3><p>A l\u2019heure des crises multiples, o\u00f9 s\u2019annoncent notamment des coupes budg\u00e9taires et o\u00f9 chaque service sera impact\u00e9, l\u2019action publique est contrainte \u00e0 s\u2019adapter. Demain, c\u2019est la sobri\u00e9t\u00e9 qui doit s\u2019imposer. S\u00e9bastien en a bien conscience\u00a0: \u00ab\u00a0 C\u2019est le plus gros d\u00e9fi qu\u2019on aura \u00e0 relever. Notre r\u00f4le sera d\u2019\u00eatre au plus pr\u00e8s des habitant.e.s pour leur expliquer, pour accompagner les changements\u00a0\u00bb\u00a0; \u00ab\u00a0la p\u00e9riode budg\u00e9taire va n\u00e9cessiter de s\u2019articuler encore plus entre services et avec les partenaires pour optimiser l\u2019action &#8230; Il faut mettre en musique tout \u00e7a\u00a0\u00bb.<\/p><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>14h \u2013 On irait bien refaire un tour, du c<\/strong><strong>\u00f4t\u00e9 de chez Souade &#8230;<\/strong><\/span><\/h3><div><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-774 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_144014-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_144014-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_144014-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_144014-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_144014-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_144014-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>Nous avions d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 Souade lors de notre premi\u00e8re venue \u00e0 Martigues. Dans son portefeuille de quartiers mart\u00e9gaux de charg\u00e9e de d\u00e9veloppement social urbain, deux sont en g\u00e9ographie prioritaire. On vous parlait d\u2019indices de pr\u00e9sence du contrat de ville\u00a0: on a \u00e9t\u00e9 servi\u00a0! Au milieu de son bureau tr\u00f4ne une pile de dossiers\u00a0: les projets d\u00e9pos\u00e9s pour la programmation 2023, rang\u00e9s par pilier s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0! Souade est en train de pr\u00e9parer le Conseil citoyen de Notre Dame des Marins qui a lieu en fin d\u2019apr\u00e8s-midi.<\/div><div><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-777 alignright\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_140549-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_140549-225x300.jpg 225w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_140549-768x1024.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_140549-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_140549-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_140549-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/div><div><p>V\u00e9ritable pivots de la politique de la ville, les CDSU sont au four et au moulin pour tirer parti au mieux des diff\u00e9rents dispositifs et faire le lien entre les partenaires\u00a0: \u00ab\u00a0des fois il se passe un truc sur un quartier, on m\u2019appelle, \u00e7a ne passe pas forc\u00e9ment sur les travaux de proximit\u00e9, mais du coup je vais aller dealer avec le bailleur, et voir s\u2019il n\u2019y a pas m\u00eame une petite somme qui peut \u00eatre allou\u00e9e &#8230; On est vraiment les chef.fes d\u2019orchestre, entre les attentes, les budgets, les diff\u00e9rents partenaires\u00a0\u00bb. Chef.fes d\u2019orchestre, chevilles ouvri\u00e8res, dealer.euses de solutions, jongleur.euses de convention-cadres &#8230; Enfin, vous avez compris l\u2019id\u00e9e\u00a0!\u00a0<\/p><p>En tout cas au menu de la programmation 2023, 129 projets d\u00e9pos\u00e9s pour Martigues. Ce n\u2019est pas rien. Comment garantir de la qualit\u00e9 de chaque projet quand ils sont si nombreux\u00a0? L\u2019ing\u00e9nierie est-elle suffisante pour orchestrer ces actions\u00a0? Y a-t-il une attention assez grande sur les bilans et comment mesurer ce qui est vraiment produit sur le territoire\u00a0? Au-del\u00e0 de l\u2019effet catalogue, le nombre de projets est-il corr\u00e9l\u00e9 \u00e0 une dynamique dans les quartiers, ou bien un rencentrage serait-il \u00eatre souhaitable\u00a0?\u00a0<\/p><\/div><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-776 alignright\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162453-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162453-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162453-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162453-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162453-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162453-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>16h00 : Direction Canto-Perdix pour voir le mairie Bus en action.<\/strong><\/span><\/h3><div>On embarque dans un bolide de la Ville pour rejoindre Canto-Perdix, o\u00f9 le Mairie Bus est stationn\u00e9 pour l\u2019apr\u00e8s-midi. L\u2019objectif est d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 la sortie de l\u2019\u00e9cole pour porter \u00e0 la connaissance des parents l\u2019offre de colonies de vacances de la Ville.<\/div><div>\u00a0<\/div><div><em>Driiiiiinnnng<\/em> \u2013 Sur le chemin, le t\u00e9l\u00e9phone de S\u00e9bastien sonne, c\u2019est un relais c\u00f4t\u00e9 police municipale. On sent qu\u2019ils ont l\u2019habitude de travailler ensemble. Ils ont arr\u00eat\u00e9s deux jeunes qui dealaient devant l\u2019\u00e9cole, dans le quartier Notre Dame des Marins.<\/div><div>\u00a0<\/div><div><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-775 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162938-1-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162938-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162938-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162938-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162938-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_162938-1-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>En arrivant dans le quartier Canto-Perdrix, on file au Mairie-Bus, on y retrouve des agents d\u2019\u00e9coute et de proximit\u00e9, les services de la ville concern\u00e9s, des agents du centre social, l\u2019\u00e9lue \u00e0 la politique de la ville &#8230; Quelle mobilisation\u00a0! Mais bon, ce projet de d\u00e9part en vacances, on voit qu\u2019il tient \u00e0 c\u0153ur \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9veloppement des quartiers\u00a0; ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois qu\u2019ils nous disent &#8211; non sans fiert\u00e9 -qu\u2019en allant \u00e0 la sortie de l\u2019\u00e9cole pour faire les pr\u00e9inscriptions, ils ont consid\u00e9rablement augment\u00e9 le nombre de jeunes \u2013 les minots comme on dit l\u00e0-bas &#8211; du quartier qui b\u00e9n\u00e9ficient du dispositif &#8230; Passant tout simplement de z\u00e9ro \u00e0 une soixantaine.<\/div><div>\u00a0<\/div><div><p>S\u00e9bastien en profite pour nous faire visiter le quartier, o\u00f9 se m\u00e9langent fresques artistiques, espaces de jeux, espaces verts et r\u00e9sidences r\u00e9nov\u00e9es r\u00e9cemment.<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-769\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171711-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"250\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171711-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171711-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171711-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171711-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171711-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-773 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165108-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"250\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165108-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165108-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165108-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165108-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165108-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-771\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165135-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"250\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165135-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165135-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165135-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165135-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_165135-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p><\/div><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-770 alignright\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171127-1-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171127-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171127-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171127-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171127-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_171127-1-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Il nous pr\u00e9sente \u00ab la conciergerie \u00bb, un chantier d\u2019insertion o\u00f9 les jeunes aident les r\u00e9sident.es \u00e0 monter leurs courses, ou pour des petits travaux\/aides au quotidien.<\/p><p>En repartant direction le conseil citoyen de Notre Dame des Marins, on aper\u00e7oit deux jeunes qui tra\u00eenent autour d\u2019un banc. \u00ab\u00a0Qu\u2019est-ce qu\u2019il fait l\u00e0 lui &#8230;\u00a0\u00bb dit S\u00e9bastien en gardant un \u0153il sur les deux jeunes hommes dans le r\u00e9troviseur. On \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un peu en retard, mais en un coup de volant on fait demi-tour\u00a0: \u00ab\u00a0ce sera pas long\u00a0\u00bb. En arrivant \u00e0 leur hauteur, il baisse la fen\u00eatre \u00ab\u00a0Dis donc \u00e7a fait longtemps que je t\u2019ai pas vu, comment tu vas mon grand\u00a0?\u00a0\u00bb, ils \u00e9changent rapidement, et en repartant S\u00e9bastien glisse un \u00ab\u00a0surtout, prend bien soin de toi\u00a0\u00bb. Si on vous raconte cette sc\u00e8ne qui pourrait \u00eatre tout \u00e0 fait anecdotique, c\u2019est qu\u2019elle refl\u00e8te parfaitement l\u2019investissement de l\u2019\u00e9quipe dans les quartiers, leur connaissance des quartiers, de leurs habitant.es. \u00ab\u00a0Je le connais de quand j\u2019\u00e9tais CDSU ce m\u00f4me, il est pas m\u00e9chant &#8230; Mais il a pas de cadre, c\u2019est tout &#8230;.\u00a0Il faut sortir les jeunes du quartier \u00bb, \u00ab\u00a0J\u2019ai pas \u00e0 faire \u00e7a, mais je le fais&#8230; C\u2019est du 100% Martigues\u00a0!\u00a0\u00bb.<\/p><h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>17h00\u00a0: C\u2019est l\u2019heure du conseil <\/strong><strong>c<\/strong><\/span><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">itoyen de Notre Dame des Marins.<\/span> <\/strong><\/h3><p>Alors que le soleil se couche sur l\u2019Etang de Berre et d\u00e9voile un ciel d\u2019un rose \u00e9clatant, direction la maison de quartier de Notre Dame des Marins pour le fameux conseil citoyen. On se retrouve autour d\u2019une grande table, quelques habitant.es sont l\u00e0 (la plupart ont 60\/65 ans &#8230; depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 et n\u2019en sont pas \u00e0 leur premier Conseil ), quelques structures d\u00e9posant des projets, la directrice du centre social, la Ville et la M\u00e9tropole, et une repr\u00e9sentante du bailleur 13 Habitat.<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-767\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_190605-2-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"328\" height=\"246\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_190605-2-300x225.jpg 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_190605-2-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_190605-2-768x576.jpg 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_190605-2-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/IMG_20230112_190605-2-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 328px) 100vw, 328px\" \/>Mais comment \u00e7a se passe au juste\u00a0? Les participant.es ont devant les yeux un tableur excel de plusieurs pages \u00e9crit en police 9 (on caricature \u00e0 peine) listant une s\u00e9rie de projets, leurs objectifs, les financements demand\u00e9s &#8230; D\u2019un c\u00f4t\u00e9, les projets, possiblement financ\u00e9s par le bailleur social gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019abattement de Taxe Fonci\u00e8re sur les Propri\u00e9t\u00e9s B\u00e2ties (une exon\u00e9ration de taxe fl\u00e9ch\u00e9e vers le financement d\u2019actions de coh\u00e9sion sociale \u00e0 destination des r\u00e9sident.es)\u00a0; et de l\u2019autre, les projets d\u00e9pos\u00e9s pour la programmation annuelle du contrat de ville. La pr\u00e9sentation succincte des projets s\u2019encha\u00eene, certains sont des reconductions, d\u2019autres des nouveaut\u00e9s. L\u2019avis des habitant.es est attendu (favorable, d\u00e9favorable, r\u00e9serv\u00e9). Sans trop de surprise, les avis positifs s\u2019encha\u00eenent, oscillant entre de timides \u00ab\u00a0hmmm &#8230;oui oui\u00a0\u00bb, ou des \u00ab\u00a0Ah oui\u00a0!\u00a0\u00bb plus francs. On s\u2019interroge\u00a0: sont-ils en posture de refuser une action qui se d\u00e9roulerait au pas de leur porte\u00a0? Tout projet a forc\u00e9ment un int\u00e9r\u00eat pour dynamiser le quartier, peut \u00eatre\u00a0\u00a0utile aux habitant.es, ne serait-ce qu\u2019\u00e0 quelques-un.e.s&#8230;<\/p><p>Une instance en place certes, mais qui pourrait \u00eatre r\u00e9enchant\u00e9e\u00a0&#8230; Les conseils citoyens sont assez r\u00e9cents, grav\u00e9s dans le marbre par la loi Lamy de 2014 pour favoriser l\u2019intervention citoyenne dans la politique de la ville. Pour la Ville de Martigues qui a f\u00eat\u00e9 les 30\u00a0ans de ses conseils de quartiers en 2013, c\u2019est davantage la crainte de redondance avec ce qui existait d\u00e9j\u00e0 qui a point, tout en reconnaissant que les pratiques existantes ont grandement facilit\u00e9\u00a0leur instauration. Les CDSU de la ville se sont donn\u00e9s l\u2019objectif de les rencontrer tous les deux mois, pour assurer un lien r\u00e9gulier et non une sollicitation opportuniste. Pour ce qui est de la programmation annuelle (et qui nous occupe pr\u00e9sentement pour cette r\u00e9union), le conseil citoyen \u00e9met un avis consultatif auquel se r\u00e9f\u00e9reront parfois les membres du comit\u00e9 technique : des fois c\u2019est suivi, des fois pas. \u00ab\u00a0C\u2019est mon r\u00f4le d\u2019expliquer ce qui s\u2019est jou\u00e9 dans les comit\u00e9s techniques et financiers, qu\u2019ils sachent pourquoi telle ou telle d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Au fil des ann\u00e9es, les membres du conseil citoyen ont acquis une forme d\u2019expertise, voire d\u2019exigence pour certains projets, des fois ils s\u2019indignent des montants demand\u00e9s aussi\u00a0!\u00a0\u00bb,\u00a0\u00ab\u00a0\u00e7a leur permet \u00e9galement de mieux cerner comment \u00e7a se passe c\u00f4t\u00e9 service de la ville, les instances de d\u00e9cisions, etc&#8230;\u00a0\u00bb.<\/p><p>\u00ab\u00a0Vous \u2013 le conseil citoyen \u2013 vous \u00eates le meilleur vecteur de com\u2019 pour les actions dans le quartier\u00a0\u00bb. En filigrane, on devine que l\u2019enjeu serait de faire passer le conseil citoyen d\u2019instance \u00ab\u00a0caution\u00a0\u00bb de la participation des habitant.es \u00e0 un v\u00e9ritable acteur de l\u2019animation du contrat de ville, et notamment de la programmation annuelle. La gouvernance de ces conseils citoyens est-elle optimale\u00a0? Comment permettre aux habitant.es de s\u2019en saisir pleinement, et en faire une force de proposition\u00a0pour le quartier\u00a0?<\/p><p><em>Few hours later <\/em>&#8211; Il est temps pour nous de regagner nos p\u00e9nates\u00a0! Une journ\u00e9e bien remplie se termine, venant donner de la substance au contrat. &#8230; Mais notre immersion ne s\u2019arr\u00eate pas l\u00e0, rendez-vous au prochain \u00e9pisode pour une matin\u00e9e au COTECH de Salon de Provence.<\/p><div>\u00a0<\/div><div>\u00a0<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab32347 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"ab32347\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Une journ\u00e9e avec le service D\u00e9veloppement des quartiers de Martigues #2 Martigues c\u2019est l\u2019un de nos deux terrains de jeu du c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9tropole Aix-Marseille-Provence. Toujours dans l\u2019objectif de mieux cerner le quotidien des chef.fes de projet D\u00e9veloppement Social Urbain, et d\u2019y d\u00e9tecter des indices de pr\u00e9sence du contrat de ville, nous sommes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":801,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/764"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=764"}],"version-history":[{"count":42,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/764\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2072,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/764\/revisions\/2072"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/801"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=764"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=764"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=764"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}