{"id":822,"date":"2023-02-21T17:28:02","date_gmt":"2023-02-21T16:28:02","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=822"},"modified":"2024-02-26T15:42:05","modified_gmt":"2024-02-26T14:42:05","slug":"premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/21\/premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1-2\/","title":{"rendered":"Au diapason de Vitry-le-Fran\u00e7ois\u00a0: rencontre avec des t\u00e9nors discrets de la Politique de la Ville"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"822\" class=\"elementor elementor-822\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/vitry-le-francois\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Au diapason de Vitry-le-Fran\u00e7ois\u00a0: rencontre avec des t\u00e9nors discrets de la Politique de la Ville #1<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Nous avons tard\u00e9 \u00e0 vous introduire l\u2019\u00e9quipe de Vitry-le-Fran\u00e7ois.. ! Troisi\u00e8me terrain d\u2019exp\u00e9rimentation du programme, direction la Marne sur les pas de Fran\u00e7ois 1er, pour d\u00e9couvrir notre \u00ab petit \u00bb terrain vitryat et ses particularit\u00e9s. Qui a dit que la politique de la ville ne concernait que les grands centres urbains ? A demi-tons entre ville et ruralit\u00e9, cette commune de l\u2019est qui porte son contrat de ville \u00e0 l\u2019\u00e9chelle communale (et bing l\u2019interco) a pourtant long \u00e0 nous dire sur les probl\u00e9matiques sp\u00e9cifiques aux petites villes en zone rurale, de la d\u00e9prise d\u00e9mographique au renouvellement urbain* aux airs de d\u00e9croissance.<\/p><p>Pour mener l\u2019enqu\u00eate \u00e0 l\u2019unisson, un duo compos\u00e9 de Chlo\u00e9 (designer \u00e0 la 27e, avec toujours un \u0153il qui tra\u00eene) et Camille Arnodin (charg\u00e9e d\u2019\u00e9tude f\u00e9rue des questions \u00e0 milles rebonds)\u00a0: il\u00a0n\u2019en fallait pas moins pour d\u00e9cortiquer les liens \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans un \u00e9quipe d\u2019apparence petite, mais dont les actions r\u00e9sonnent largement sur le territoire.\u00a0<\/p><p>On vous raconte en 3 ballades nos premi\u00e8res semaines d\u2019enqu\u00eate aupr\u00e8s de nos complices de l\u2019\u00e9quipe de D\u00e9veloppement social &amp; urbain.<\/p><p><em>*<\/em><em>Lost<\/em><em> in translation\u00a0? Direction le lexique pour r\u00e9viser les paroles propres \u00e0 la PV<\/em><em>..<\/em><em> Oups, politique de la ville\u00a0!\u00a0<\/em><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05870a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f05870a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Premi\u00e8re ballade en forme d\u2019\u00e9cho&nbsp;: contrat es-tu l\u00e0&nbsp;?<\/span> <\/strong><\/h3>\n<p>Les premiers temps d\u00e9di\u00e9s \u00e0 des entretiens individuels puis \u00e0 des visites nous ont permis de prendre la mesure du territoire vitryat et des p\u00e9rim\u00e8tres d\u2019action de l\u2019\u00e9quipe DSU. Commune de 12 000 habitants environ, Vitry-le-Fran\u00e7ois comprend deux QPV (Quartiers prioritaires de la politique de la ville) \u2014 Rome Saint-Charles et Le Hamois, ainsi que plusieurs QVA (quartiers de veille active), sortis du dispositif pr\u00e9c\u00e9dent car en dessous du seuil des 1000 habitants. Une premi\u00e8re source d\u2019interrogation pour une ville dont la population baisse r\u00e9guli\u00e8rement depuis plusieurs ann\u00e9es, mais dont les difficult\u00e9s sociales et \u00e9conomiques perdurent.<\/p>\n<p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/7BD241CE-3568-4397-BEB8-FAB7E5520801_1_105_c.jpeg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"375\"><\/p>\n<p><\/p>\n<p>Nos complices locaux, rassembl\u00e9s autour d\u2019un chef de projet qui m\u00e8ne la danse, constituent une \u00e9quipe plurielle et compl\u00e9mentaire, marqu\u00e9e par une forte proximit\u00e9 avec le terrain. C\u2019est bien simple, ils sont connus et reconnus (\u00ab&nbsp;<em>on est sollicit\u00e9 m\u00eame en allant faire des courses, c\u2019est un boulot \u00e0 plein temps&nbsp;!<\/em>&nbsp;\u00bb). Nous avons donc jou\u00e9 le jeu d\u2019apprendre \u00e0 les conna\u00eetre en dessinant les parcours de vie de ces chevilles ouvri\u00e8res du contrat, qui sont au c\u0153ur de notre recherche-action.<\/p>\n<p>R\u00e9sultat : pas un unique charg\u00e9 de projet DSU mais autant de postures que de fiches de postes diff\u00e9rentes pour coordonner, mettre en \u0153uvre et animer les diff\u00e9rentes actions de la PV. Le tout fortement influenc\u00e9 par l\u2019imbrication des dispositifs : Contrat Local de Sant\u00e9, Dispositif de R\u00e9ussite \u00c9ducative, etc. Mais surtout, qu\u2019ils s\u2019agissent de coordination (CLS, Direction DSU), ou de missions plus op\u00e9rationnelles (animation terrain), toutes et tous sont fortement militant.e.s et engag\u00e9.e.s sur le territoire depuis longtemps.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;Je suis en poste depuis 8 ans, Khalid* depuis 12 ans. Une partie de l\u2019\u00e9quipe vit \u00e0 Vitry et\/ou a grandi<\/em><em> dans les quartiers<\/em><em>.(<\/em><em>..) Il faut bien deux ou trois ans pour vraiment ma\u00eetriser ce que <\/em><em>recoup<\/em><em>e<\/em><em>nt<\/em><em> nos actions, donc <\/em><em>c\u2019est<\/em><em> pas \u00e9vident au d\u00e9marrage. \u00bb *Khalid <\/em><em>Ida-Ali<\/em><em>, Chef de projet DSU <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;Moi j\u2019ai grandi<\/em><em> avec ces jeunes, je suis connu donc je ne suis pas identifi\u00e9 directement comme \u2018quelqu\u2019un de la mairie\u2019. \u00bb&nbsp; <\/em><\/p>\n<p><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/1662892F-DD3D-453F-B9EF-573EAFDE08A4_1_105_c-300x225.jpeg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"375\"><\/p>\n<p><\/p>\n<p>Un premier fil \u00e0 tirer pour les novices que nous sommes, et qui commen\u00e7ons \u00e0 mesurer le \u00ab&nbsp;co\u00fbt d\u2019entr\u00e9e&nbsp;\u00bb dans la politique de la ville comme chacun d\u2019entre eux nous l\u2019a soulign\u00e9.<\/p>\n<p>Mais le contrat de ville dans tout \u00e7a&nbsp;? Pour nos complices, notre fascination pour l\u2019objet est sinon suspecte, au moins \u00e9trange, tant le contrat est fondu et confondu dans toutes leurs activit\u00e9s. Source de financement&nbsp;? Cadre d\u2019action&nbsp;? Pr\u00e9texte \u00e0 la mobilisation des partenaires&nbsp;?&nbsp;<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;Le Contrat c\u2019est \u00e0 la fois partout et nul part. On s\u2019y r\u00e9f\u00e8re dans les groupes de travail, si on a un doute sur une action on demande \u00e0 Khalid, mais ce qui nous int\u00e9resse surtout c\u2019est les actions qu\u2019on m\u00e8ne sur le territoire. \u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab Au d\u00e9but (nr. <\/em><em>le<\/em><em> contrat) c\u2019est trop compliqu\u00e9 : pas clair sur ce que c\u2019<\/em><em>est, \u00e0 quoi \u00e7a sert. C\u2019est avec le temps qu\u2019on voit l\u2019importance du document. (&#8230;) Quand on arrive dans la structure, on nous montre un pav\u00e9, ce n\u2019est pas \u00e9vident si on n\u2019a pas travaill\u00e9 dessus. Le fait de retravailler tous les ans un peu dessus avec les <\/em><em>groupes de travail<\/em><em>, on s\u2019en impr\u00e8gne, on voit tous les axes sur lesquels on doit travailler.\u00bb <\/em><\/p>\n<p>Nous qui pensions d\u00e9battre longuement de programmation, de rapport au temps, ou de droit commun, nous nous trouvons \u00e0 botter en touche sur un objet tout \u00e0 la fois omniscient et invisible. Particularit\u00e9 de Vitry ou sympt\u00f4me plus large&nbsp;? En tout cas ici, le contrat est pour tous incarn\u00e9 par son chef de projet \u00e0 la politique de la ville, r\u00e9f\u00e9rent qui orchestre la valse des financements et des instances en m\u00e9nageant \u00e0 sa mani\u00e8re les partitions pour les adapter au mieux aux sp\u00e9cificit\u00e9s du contexte local.&nbsp;<\/p>\n<p>Autre point d\u2019\u00e9tonnement&nbsp;? L\u2019\u00e9quipe DSU porte ses propres actions, inscrites au contrat de ville et anim\u00e9es par ses agents. Connue pour sa capacit\u00e9 \u00e0 porter et conduire des projets, l\u2019\u00e9quipe est m\u00eame rep\u00e9r\u00e9e par ses voisins du droit commun comme \u00ab&nbsp;ceux qui savent tout faire&nbsp;\u00bb, et fr\u00e9quemment sollicit\u00e9e. Un exemple suppl\u00e9mentaire que la politique de la ville \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois prend une place toute singuli\u00e8re dans la dynamique de la municipalit\u00e9.&nbsp;<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;Dans nos territoires bien s\u00fbr il y a des associations, mais nous n\u2019avons pas la m\u00eame offre que des grandes m\u00e9tropoles<\/em><em>.&nbsp;Il y a des manques pour r\u00e9pondre \u00e0 tous les besoins identifi\u00e9s dans le diagnostic. \u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;Dans les autres services y\u2019a pas le grain de folie, l\u2019id\u00e9e qu\u2019on va faire en sorte que \u00e7a soit possible&nbsp;\u00bb <\/em>&nbsp;<\/p>\n<p>Aussi si l\u2019objet est bien l\u00e0, sur une \u00e9tag\u00e8re ou un dossier num\u00e9rique, il n\u2019est que rarement consult\u00e9 dans son enti\u00e8ret\u00e9. Alors, comment s\u2019incarne-t-il r\u00e9ellement&nbsp;?<\/p>\n<p><\/p>\n<h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Deuxi\u00e8me ballade en forme de canon&nbsp;: montre<\/strong><strong>&#8211;<\/strong><strong>moi ton contrat je te dirais qui tu es <\/strong><\/span><\/h3>\n<p>Nous ne reviendrons pas ici par le menu sur les notions incontournables du CdV&nbsp;: nous vous renvoyons pour cela aux r\u00e9cits tr\u00e8s complets de nos coll\u00e8gues&nbsp;<a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/01\/11\/premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1\/\" target=\"_blank\">d\u2019Aix-Marseille<\/a>. Et si nous retrouvons bien s\u00fbr leurs constats sur le terrain de Vitry, nous avons n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 surprises par les nombreuses strat\u00e9gies d\u2019adaptation du contrat relev\u00e9es au fil des entretiens.<\/p>\n<p>Nous nous y sommes confront\u00e9es concr\u00e8tement, en participant \u00e0 diff\u00e9rentes actions et instances li\u00e9es au contrat de ville&nbsp;: gestion urbaine de proximit\u00e9, groupes de travail th\u00e9matiques en pr\u00e9paration de l\u2019appel \u00e0 projet (dans le cadre de la programmation annuelle des actions), r\u00e9union inter-villes&#8230; On comprend qu\u2019avec la PV, il y la partition puis l\u2019interpr\u00e9tation &nbsp;: on vous en dit plus sur ces quelques manifestations singuli\u00e8res du contrat.<\/p>\n<p><strong>On a parcouru le chemin<\/strong><strong>.&nbsp; <\/strong>Ici, l\u2019\u00e9quipe de Vitry-le-Fran\u00e7ois organise 6 groupes de travail th\u00e9matiques en lieu des 3 pr\u00e9conis\u00e9s par le contrat de ville, apr\u00e8s validation avec les services de l\u2019Etat. La raison&nbsp;? Une dynamique pr\u00e9-existante qu\u2019il s\u2019agissait de renforcer.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;La d\u00e9marche de territoire partag\u00e9<\/em><em>, <\/em><em>con\u00e7ue en 2010<\/em><em>, avec <\/em><em>6 groupes de travail<\/em><em>, nous donnait le sentiment de couvrir les besoins. La loi Lamy a demand\u00e9 via les <\/em><em>CdV<\/em><em> de se baser sur 3 groupes de travail, appel\u00e9s \u00ab&nbsp;piliers&nbsp;\u00bb. <\/em><em>On a appel\u00e9 la DDCSPP, pour dire qu\u2019on avait d\u00e9j\u00e0 ces habitudes de travail, <\/em><em>avec l\u2019id\u00e9e de ne pas fragiliser ce qu\u2019on avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9marr\u00e9\u2026<\/em><em>&nbsp;\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Ces groupes de travail r\u00e9unissant toutes les parties prenantes concern\u00e9es par la th\u00e9matique (sant\u00e9, famille et parentalit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance\u2026) sont aussi pens\u00e9s comme des occasions, outre de partager des probl\u00e9matiques du territoire, de faire \u00e9merger de nouvelles conventions pour renforcer les actions, \u00e9largir le p\u00e9rim\u00e8tre des dispositifs li\u00e9s au contrat, ou m\u00eame faire na\u00eetre de nouveaux projets par d\u2019autres circuits. Un exemple ? La Convention Territoriale Globale sign\u00e9e avec la CAF pour renforcer les dispositifs famille ou encore le CLS (Contrat local de sant\u00e9) sign\u00e9 avec l\u2019ARS (Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9), et ce pour toute la ville.&nbsp;<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;A la base, chaque institution a son propre dispositif<\/em><em>. Nous on s\u2019est battu pour int\u00e9grer les dispositifs au <\/em><em>CdV<\/em><em>, ou en tout cas les relier formellement. Le <\/em><em>CdV<\/em><em> est l\u00e0 pour penser les in\u00e9galit\u00e9s<\/em><em>. Et ce dans un ensemble plus large qu\u2019est la ville.&nbsp;\u00bb <\/em><\/p>\n<p>De notre point de vue de novices, il nous semble que les instances du CdV jouent alors le r\u00f4le d\u2019une \u00ab&nbsp;premi\u00e8re exposition&nbsp;\u00bb \u2013 comme pour un r\u00e9seau neuronal \u2013 tissant un premier lien permettant plus tard d\u2019activer ou r\u00e9activer des liens dormants. Une mise en relation facilit\u00e9e par l\u2019\u00e9chelle d\u2019une petite ville&nbsp;? Peut-\u00eatre, mais qui ne fonctionnerait pas sans l\u2019animation attentive et suivie des \u00e9quipes DSU, ainsi que le portage d\u2019un \u00e9lu attentif.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;C\u2019est aussi une volont\u00e9 municipale d\u2019\u00e9tendre les dispositifs, l\u2019exposition <\/em><em>L<\/em><em>uttes <\/em><em>C<\/em><em>ontre les Discriminations<\/em><em>&nbsp;<\/em><em>par exemple c\u2019est pour tous les enfants m\u00eame des communes voisines, mais \u00e7a vient de la PV.&nbsp;\u00bb <\/em><\/p>\n<p><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-840\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/B82E34EC-E309-4AB6-B553-6C58663C8BB7_1_105_c-300x225.png\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/B82E34EC-E309-4AB6-B553-6C58663C8BB7_1_105_c-300x225.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/B82E34EC-E309-4AB6-B553-6C58663C8BB7_1_105_c-768x576.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/B82E34EC-E309-4AB6-B553-6C58663C8BB7_1_105_c.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<p><\/p>\n<p><strong>Tous ensemble, hey&nbsp;? <\/strong>Un constat qui confirme la repr\u00e9sentation d\u2019un CdV comme cadre de r\u00e9f\u00e9rence, dont l\u2019application sert autant \u00e0 donner une direction qu\u2019\u00e0 aller chercher des partenaires ressources. Pour autant, si le contrat vitryat peut compter sur plus d\u2019une quinzaine de signataires, ces derniers montrent une implication variable.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;C\u2019est une sp\u00e9cificit\u00e9 et une volont\u00e9 d\u2019avoir de nombreux signataires&nbsp;; on a<\/em><em> toutes les administrations avec qui on est en relation.<\/em><em>&nbsp;<\/em><em>Plus on est mieux c\u2019est \u00e0 priori,&nbsp; mais beaucoup signent sans \u00eatre engag\u00e9s, soit parce qu\u2019ils observent de loin<\/em><em>, soit parce qu\u2019il y a un changement politique de leur c\u00f4t\u00e9 et du coup ils ne<\/em><em> se sentent<\/em><em> plus concern\u00e9s\u2026&nbsp;\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab&nbsp;Oui c\u2019est un guide, mais qui ne joue pas son r\u00f4le de contrat jusqu\u2019au bout.&nbsp;On ne peut pas vraiment se retourner, on <\/em><em>n<\/em><em>\u2019<\/em><em>a pas le choix que de bricoler. \u00bb <\/em><\/p>\n<p>Constat que l\u2019\u00e9quipe elle-m\u00eame nuance n\u00e9anmoins : les groupes de travail jouent bien leur r\u00f4le de partage et de mise en commun des probl\u00e9matiques, ce qui nous invite \u00e0 creuser la piste des mani\u00e8res de raconter et rendre visible les actions de la PV et de faire vivre cette interconnaissance sans \u00e9puiser les parties prenantes.<\/p>\n<p><\/p>\n<p><strong>On s\u2019est connu, on s\u2019est reconnu<\/strong><strong>.<\/strong> La dynamique ne s\u2019arr\u00eate pas \u00e0 la ville, mais s\u2019\u00e9tend aussi \u00e0 ses voisines du d\u00e9partement. Avec l\u2019aide du centre ressource Grand Est, une r\u00e9flexion se construit avec Ch\u00e2lons et Epernay pour formaliser ce qui fait la sp\u00e9cificit\u00e9 des contrats de ville en proximit\u00e9 rurale. On nous murmure quelques indices&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>des liens aux EPCI compliqu\u00e9s et des repr\u00e9sentations des quartiers en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9,<\/li>\n<li>des situations de d\u00e9prise communes mais un besoin de les regarder \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire (et non du quartier seul),<\/li>\n<li>des probl\u00e9matiques de moyens financiers et humains, li\u00e9s aussi \u00e0 des financements annexes&nbsp;moins disponibles que dans les grandes m\u00e9tropoles,&nbsp;<\/li>\n<li>\u2026&nbsp;le tout li\u00e9 aux difficult\u00e9s r\u00e9currentes \u00e0 rendre visible l\u2019impact des actions de la PV.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab Si la personne en face de nous n\u2019est pas sensible, on se tire des fois des balles dans le pied<\/em><em> en expliquant avec des indicateurs nuls, alors que \u00e7a ne tient pas \u00e0 \u00e7a \u00bb Chalons<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em>\u00ab Ca reste difficile d\u2019embaucher, il n\u2019y a pas d\u2019attractivit\u00e9 de nos villes. Alors oui \u00e7a marche quand il y a du monde sur le terrain, mais si on <\/em><em>n<\/em><em>\u2019<\/em><em>arrive pas \u00e0 embaucher sur ces postes\u2026 \u00bb Epernay<\/em><\/p>\n<p><\/p>\n<h3><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Troisi\u00e8me ballade&nbsp;en r\u00e9sonance&nbsp;: quelle(s) m\u00e9lodie(s) garder en t\u00eate pour la suite&nbsp;? <\/strong><\/span><\/h3>\n<p>Au d\u00e9tour des multiples explorations \u00e0 la maison de quartier, l\u2019\u00e9cole ou le nouveau cabinet m\u00e9dical, au moment o\u00f9 nous commen\u00e7ons \u00e0 prendre nos quartiers entre Rome-Saint-Charles et la cit\u00e9 administrative, quelques points d\u2019\u00e9tonnement \u00e0 froid :<\/p>\n<ul>\n<li>L\u2019importance du temps long dans le fonctionnement, g\u00e9n\u00e9ralement fluide, de la politique de la ville \u00e0 Vitry, mais tr\u00e8s li\u00e9 au parcours de vie des personnes engag\u00e9es dans l\u2019\u00e9quipe DSU et le peu de turn-over<\/li>\n<li>La dynamique de l\u2019\u00e9quipe DSU marqu\u00e9e par une forte proximit\u00e9 avec le terrain, et la pluralit\u00e9 des exp\u00e9riences professionnelles<\/li>\n<li>L\u2019articulation des p\u00e9rim\u00e8tres d\u2019action, sur un territoire de petite ville marqu\u00e9 par des enjeux d\u2019\u00e9chelle&nbsp;<\/li>\n<li>Une appropriation du dispositif pour l\u2019adapter aux sp\u00e9cificit\u00e9s du territoire.. Mais dont les r\u00e9sultats sont invisibles, ce qui pose la question de leur p\u00e9rennit\u00e9<\/li>\n<li>un \u00e9cart entre \u00ab&nbsp;l\u2019exercice&nbsp;\u00bb d\u2019\u00e9valuation li\u00e9 au contrat et le besoin de rendre compte sensiblement de ce que produit la Politique de la Ville sur le territoire<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Ce qui nous <\/strong><strong>interroge<\/strong><strong> encore&nbsp;: <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Les relations avec les services de l\u2019\u00e9tat&nbsp;: D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Pr\u00e9fet o\u00f9 es-tu&nbsp;?<\/li>\n<li>Les relations aux autres services de la ville&nbsp;comme le renouvellement urbain,<\/li>\n<li>Le r\u00f4le jou\u00e9 par la&nbsp;municipalit\u00e9&nbsp;: facilitant \u00e0 premi\u00e8re vue, mais pourquoi et comment&nbsp;?<\/li>\n<li>La place des associations dans la programmation&nbsp;: l\u2019offre et accompagnement de ces derni\u00e8res.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Et pour \u00e7a, notre prochaine \u00e9tape&nbsp;: une cartographie approfondie de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du CdV&nbsp;!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab32347 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"ab32347\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Au diapason de Vitry-le-Fran\u00e7ois\u00a0: rencontre avec des t\u00e9nors discrets de la Politique de la Ville #1 Nous avons tard\u00e9 \u00e0 vous introduire l\u2019\u00e9quipe de Vitry-le-Fran\u00e7ois.. ! Troisi\u00e8me terrain d\u2019exp\u00e9rimentation du programme, direction la Marne sur les pas de Fran\u00e7ois 1er, pour d\u00e9couvrir notre \u00ab petit \u00bb terrain vitryat et ses particularit\u00e9s. Qui a dit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":825,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/822"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=822"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/822\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2127,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/822\/revisions\/2127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=822"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=822"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=822"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}