{"id":868,"date":"2023-03-07T18:26:54","date_gmt":"2023-03-07T17:26:54","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?p=868"},"modified":"2024-02-05T12:22:20","modified_gmt":"2024-02-05T11:22:20","slug":"plongeon-et-immersion-dans-le-contrat-de-la-cud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/03\/07\/plongeon-et-immersion-dans-le-contrat-de-la-cud\/","title":{"rendered":"Plongeon et immersion dans le Contrat de la CUD\u200b"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"868\" class=\"elementor elementor-868\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ec568b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ec568b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d778cf1\" data-id=\"d778cf1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-d136863 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d136863\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8256c1b\" data-id=\"8256c1b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c28b3b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8c28b3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/dunkerque\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Retour<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-22c2762\" data-id=\"22c2762\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f477bd0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f477bd0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b6b2d44\" data-id=\"b6b2d44\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0aaf2b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c0aaf2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Plongeon et immersion dans le Contrat de la CUD<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d60d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e4d60d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Nous* avons termin\u00e9 nos premi\u00e8res explorations dunkerquoises, il y a quelques jours\u2026\u00a0 L\u2019occasion de vous partager ce que l\u2019on a pu observer sur les terres de Jean Bart. Mais avant de rentrer dans le vif du sujet, on voulait vous parler de la sp\u00e9cificit\u00e9 du territoire dunkerquois dans le programme Nouveaux Accords.\u00a0<\/p><p>Parmi nos trois terrains d\u2019exp\u00e9rimentation, c\u2019est le seul dans lequel l\u2019animation de la programmation \u00ab Politique de la Ville \u00bb est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle intercommunale. Le contrat de ville est sign\u00e9 par la Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque et est d\u00e9clin\u00e9 dans les villes co-signataires que sont Dunkerque, Grande-Synthe, Saint-Pol-sur-Mer, Coudekerque Branche et T\u00e9teghem-Coudekerque-Village. Chacune de ses villes soutient des projets \u00e0 l\u2019\u00e9chelle communale au titre du contrat de ville, mais les projets qui ont un rayonnement d\u00e9passant la commune sont soutenus par la programmation \u00ab CUD \u00bb. C\u2019est cette animation intercommunale qu\u2019on a particuli\u00e8rement suivie ces derni\u00e8res semaines.<\/p><p>On vous propose donc de vous livrer une synth\u00e8se de nos observations au travers de nos rencontres avec les personnes qui co-animent le contrat de ville, de nos visites de terrain et de nos participations aux (nombreuses !) instances de pilotage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle intercommunale.<\/p><div><em style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-0c4210b )\">* C&rsquo;est-\u00e0-dire R\u00e9mi et Julien Bottriaux et Hugo Pirson de l&rsquo;agence Les Beaux Jours.<\/em><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9363c12 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9363c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3e834f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3e834f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e720d57\" data-id=\"5e720d57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05870a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f05870a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4917822 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4917822\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;font-family: inherit;font-size: 1.75rem\"><u>Qu&rsquo;a-t-on fait pendant notre immersion ?<\/u><\/b><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 19px\">Rien de tel qu&rsquo;une petite synth\u00e8se visuelle pour r\u00e9pondre \u00e0 la question&#8230;<\/span><\/h3>\n<div>\n<h3 style=\"font-family: Nunito, sans-serif\"><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\"><span style=\"font-weight: bold\"><u><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Synthese-immersion-1024x682.png\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"533\"><\/u><\/span><\/span><\/h3>\n<h3 style=\"font-family: Nunito, sans-serif\"><span style=\"font-size: 19px\">Suite \u00e0 cela, voici ce qu&rsquo;on retient de nos premiers pas dans la CUD :<\/span><\/h3>\n<div>\n<h3><b><u>Caf\u00e9s, viennoiseries et\u2026 diversit\u00e9 des profils&nbsp;<\/u><\/b><\/h3>\n<\/div>\n<div><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">Notre immersion a commenc\u00e9 \u2013 tr\u00e8s &#8211; t\u00f4t, un matin de d\u00e9cembre. M\u00eame si la temp\u00e9rature ressentie \u00e9tait proche de 0\u00b0C, on a vite pu se r\u00e9chauffer gr\u00e2ce au chaleureux accueil \u00ab caf\u00e9 viennoiseries \u00bb que nous a r\u00e9serv\u00e9 l\u2019\u00e9quipe de la CUD. Cette premi\u00e8re journ\u00e9e d\u2019entretiens nous a permis de faire connaissance avec l\u2019\u00e9quipe qui anime le contrat de ville \u00e0 l\u2019\u00e9chelle intercommunale et avec les personnes en charge de sa d\u00e9clinaison au niveau de la Ville de Dunkerque. Nous avons donc d\u00e9couvert les trajectoires professionnelles et profils tr\u00e8s vari\u00e9s de Marie et Jamal (c\u00f4t\u00e9 CUD), Cindy et Manon (c\u00f4t\u00e9 Ville de Dunkerque) et d\u2019Anne, dont le poste de directrice est mutualis\u00e9 entre la CUD et la Ville\u2026 Vous suivez ?!<\/span><\/div>\n<div><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">&nbsp;<\/span><\/div>\n<div>\n<div><b>Ce qu\u2019on retient de nos \u00e9changes :<\/b><\/div>\n<div>\n<ul>\n<li>La pluralit\u00e9 des profils et des formations des personnes qui mettent en \u0153uvre le contrat de ville : l\u2019une est une ancienne contr\u00f4leuse de gestion dans la grande distribution, les autres se destinaient&nbsp; \u00e0 devenir \u00e9ducatrice de jeunes enfants, professionnelle de la communication ou encore anthropologue. Enfin, Jamal qui est dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019une licence de G\u00e9ographie et d&rsquo;un Master d\u2019Urbanisme est un enfant de Grande-Synthe et est entr\u00e9 \u00e0 la CUD en 2011 pour animer le Conseil de d\u00e9veloppement ;<\/li>\n<li>La tension qu\u2019il peut y avoir entre l\u2019envie d\u2019accompagner au quotidien les porteurs de projet (et qui fait le sens du m\u00e9tier de chef.fe de projet Politique de la Ville) et les process tr\u00e8s cadenc\u00e9s (pour ne pas dire contraints) relatifs \u00e0 la programmation annuelle ;<\/li>\n<li>Des r\u00e9flexions autour du sentiment de l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 aller dans les quartiers. Plusieurs des personnes que nous avons rencontr\u00e9es ne r\u00e9sident pas sur le territoire de la CUD. Le fait de ne pas vivre l\u00e0 o\u00f9 elles travaillent les \u00ab <i>\u00e9loignent peut-\u00eatre parfois du quotidien des habitants<\/i> \u00bb et fait que \u00ab <i>c\u2019est moins facile d\u2019aller dans les quartiers<\/i> \u00bb<\/li>\n<\/ul>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px\"><b>Et pour la suite ?&nbsp;<\/b><\/div>\n<div>\n<div>\n<ul>\n<li>On a h\u00e2te de voir si et comment la diversit\u00e9 des \u00e9quipes impacte la mani\u00e8re d\u2019animer le contrat de ville ;<\/li>\n<li>On aimerait comprendre comment le rapprochement \u2013 en cours &#8211; entre les \u00e9quipes de la CUD et de la Ville de Dunkerque pourrait se traduire dans l\u2019animation du Contrat de ville ;<\/li>\n<li>Et bien s\u00fbr, ce serait int\u00e9ressant d\u2019explorer s\u2019il existe des marges de man\u0153uvre permettant d\u2019all\u00e9ger le calendrier de la programmation afin que les chef.fe.s de projet puissent davantage appuyer et conseiller les porteurs de projet en quartier politique de la ville\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<figure style=\"width: 800px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/PXL_20221209_104243833.PORTRAIT-1024x771.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"602\"><figcaption class=\"wp-caption-text\">Notes graphiques prises pendant nos entretiens<\/figcaption><\/figure>\n<div><span style=\"font-size: 28px\"><b><u>Visites sous le ciel bleu du Norrrrrd !<\/u><\/b><\/span><\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div>Pour le moment, nous n\u2019avons qu\u2019une vue tr\u00e8s partielle du territoire et des quartiers concern\u00e9s par la politique de la ville. On commence \u00e0 bien conna\u00eetre <a href=\"https:\/\/photos.app.goo.gl\/9yHNdr77BqHNckTn9\">la gare et ses alentours<\/a>, les <a href=\"https:\/\/photos.app.goo.gl\/4yUuB17gKhehPrbX9\">environs de la CUD<\/a> et&nbsp; la&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.halleauxsucres.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Halle aux sucres<\/a>&nbsp;(si vous \u00eates de passage \u00e0 Dunkerque, on vous recommande une visite de ce lieu incroyable). Mais gr\u00e2ce \u00e0 une visite sur-mesure propos\u00e9e par Jamal, on a pu visiter des <a href=\"https:\/\/photos.app.goo.gl\/tbiBFVnNnH9CVyjW7\">quartiers Banc Vert \u00e0 Dunkerque<\/a>, et <a href=\"https:\/\/photos.app.goo.gl\/cks8fhNwi5Acpetp6\">Albeck<\/a> et <a href=\"https:\/\/photos.app.goo.gl\/Q4JFqRmpLrDZTm6k8\">Europe<\/a> \u00e0 Grande Synthe.<\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div><b>Ce qui a retenu notre attention pendant nos visites de terrain :<\/b><\/div>\n<div>\n<ul>\n<li>Les gros projets de renouvellement urbain (finalis\u00e9s et en cours) au Banc Vert, qui font cohabiter des barres d\u2019immeubles avec de charmantes maisons de style scandinave et o\u00f9 un travail autour du graf\u2019 et de la photographie dans l\u2019espace public a permis de mettre en lumi\u00e8res des artistes locaux ;<\/li>\n<li>Le nombre et le dimensionnement des \u00e9quipements municipaux implant\u00e9s dans les quartiers politique de la ville \u00e0 Grande-Synthe, qui ne compte, rappelons-le, qu\u2019un peu plus de 23 000 habitant.e.s. On a ainsi pu visiter l\u2019Atrium qui accueille entre autres la Maison de quartier de l\u2019Albeck, des services municipaux, une salle d\u2019exposition, les locaux d\u2019associations et accompagnent les habitants (dans leur parentalit\u00e9, leur projet d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, etc.). Autre visite qui nous a marqu\u00e9s : celle du Palais du Littoral, salle de spectacle municipale qui peut accueillir jusqu\u2019\u00e0 3000 spectateurs et propose des espaces aux habitant.e.s pour qu\u2019ils puissent r\u00e9aliser leurs pratiques artistiques (musique, danse, chant, etc.).<\/li>\n<\/ul>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<div><b>Les questions qu\u2019on s\u2019est pos\u00e9es pendant nos visites :<\/b><\/div>\n<div>\n<ul>\n<li>Comment le lien se fait entre le NPNRU et le contrat de ville, sachant qu\u2019\u00e0 la CUD, il s\u2019agit de deux directions diff\u00e9rentes\u2026&nbsp;<\/li>\n<li>Les projets soutenus dans le cadre du contrat de ville jouent-ils un r\u00f4le dans les projets de renouvellement urbain en cours ?<\/li>\n<li>Quels partenariats et articulations y a-t-il entre les structures municipales implant\u00e9es en QPV et les projets financ\u00e9s dans le cadre du contrat de ville ?&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div><b style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;font-size: 28px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\"><u>Vous reprendrez bien encore un peu de r\u00e9unions?<\/u><\/b><\/div>\n<\/div>\n<div><span style=\"background-color: var( --e-global-color-bcacd43 );color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px\">&nbsp;<\/span><\/div>\n<div><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">On ne va pas se le cacher, ce qui nous a beaucoup occup\u00e9s lors de nos premi\u00e8res immersions c\u2019est l\u2019observation des nombreuses instances li\u00e9es \u00e0 l\u2019animation du contrat de ville \u00e0 l\u2019\u00e9chelle intercommunale, on peut notamment citer :&nbsp;<\/span><\/div>\n<div><span style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">&nbsp;<\/span><\/div>\n<div><b><i>Les temps d\u2019instruction technique<\/i><\/b> pour auditionner les projets dans le cadre de la programmation 2023. Ils reprennent les axes th\u00e9matiques du contrat de ville (d\u00e9veloppement \u00e9conomique, sant\u00e9, cadre de vie, etc.). Ils sont notamment compos\u00e9s des chef.fe.s de projet Politique de la Ville des communes co-signataires du contrat de ville et de la CUD, de certains de leurs coll\u00e8gues d\u2019autres directions (habitat, etc.), de repr\u00e9sentants des Conseils citoyens et de partenaires sectoriels (comme l\u2019Education nationale quand les projets concernaient des dimensions \u00e9ducatives). Les structures qui y sont auditionn\u00e9es sont celles qui portent des projets dont l\u2019action d\u00e9passe le seul \u00e9chelon communal (au moins deux villes de la CUD).<\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div><b><i>Les ateliers intersites techniques.<\/i><\/b> On a par exemple assist\u00e9 \u00e0 l\u2019un d\u2019entre eux dont l\u2019objet \u00e9tait d\u2019explorer la mani\u00e8re de \u00ab coter \u00bb la dimension \u00ab Egalit\u00e9 Femme \/ Homme \u00bb des projets candidats \u00e0 la programmation Politique de la Ville.&nbsp;<\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div><b><i>Les ateliers intersites \u00e9lu.e.s.<\/i> <\/b>Celui auquel nous avons particip\u00e9 \u00e9tait destin\u00e9 \u00e0 faire dialoguer les \u00e9lu.e.s des diff\u00e9rentes communes autour des projets candidats \u00e0 la programmation 2023, et dont le rayonnement est intercommunal. Ce temps a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un travail pr\u00e9paratoire, ville par ville, entre technicien.ne.s et \u00e9lu.e.s (auxquels nous n\u2019avons pas assist\u00e9).<\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div>\n<div><b>Ce qui a retenu notre attention :<\/b><\/div>\n<div>\n<ul>\n<li>Le nombre de ces instances\u2026 et le travail qu\u2019elles n\u00e9cessitent pour les \u00e9quipes de la CUD et des villes signataires. On comprend mieux pourquoi certaines des personnes interview\u00e9es se sentent parfois \u00e9loign\u00e9es du terrain tant elles sont absorb\u00e9es par la comitologie du contrat de ville anim\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle intercommunale. On ne se risquera pas \u00e0 additionner le temps pass\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer et animer ces nombreuses instances, mais tout cela doit \u00eatre vertigineux.<\/li>\n<li>La qualit\u00e9 du relationnel et du dialogue entre les partenaires, et notamment entre les co-pilotes du contrat de ville, \u00e0 savoir la CUD et l\u2019Etat (en la personne de la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Pr\u00e9fet). M\u00eame si leurs objectifs et missions font l\u2019objet d\u2019un contrat (de ville), les relations interpersonnelles, la convivialit\u00e9 et la qualit\u00e9 d\u2019\u00e9coute qui semblent exister entre les diff\u00e9rents acteurs se traduisent par une animation souple et pragmatique des choses.<\/li>\n<\/ul>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div>\n<div><figure id=\"attachment_874\" aria-describedby=\"caption-attachment-874\" style=\"width: 800px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Ecosysteme-CDV-CUD-1024x610.png\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"477\"><figcaption id=\"caption-attachment-874\" class=\"wp-caption-text\">&nbsp;Ecosyst\u00e8me &#8211; forc\u00e9ment incomplet et am\u00e9liorable &#8211; du contrat de ville de la CUD<\/figcaption><\/figure><\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><b style=\"color: var( --e-global-color-9eb53b3 );letter-spacing: 0px;background-color: var( --e-global-color-bcacd43 )\">Et pour la suite ?<\/b><\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div>M\u00eame si on a observ\u00e9 des \u00e9changes constructifs entre les diff\u00e9rentes parties prenantes du contrat de ville, on pourrait se demander si l\u2019on pourrait aller vers davantage de co-construction et de regards crois\u00e9s. On reste, pour le moment, dans des instances qui rel\u00e8vent davantage du pilotage que de la co-animation; et le potentiel que pr\u00e9sente la diversit\u00e9 des profils et des structures autour de la table nous semble un peu sous mobilis\u00e9.&nbsp;<\/div>\n<div>Est-ce que l\u2019on pourrait tendre vers des instances qui se tiendraient r\u00e9ellement sous forme d\u2019ateliers o\u00f9 l\u2019expertise d\u2019usage et les situations v\u00e9cues sur le terrain nourriraient les r\u00e9flexions partenariales ?<\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div><b>Pour conclure ce premier retour \u00ab terrain \u00bb<\/b>, on doit avouer qu\u2019il nous manque une grosse pi\u00e8ce au puzzle : les perceptions et exp\u00e9riences des habitant.e.s et des porteurs de projets soutenus dans le cadre du contrat de ville. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, nous n\u2019avons eu que de brefs contacts avec eux, et uniquement dans le cadre des instances dont on vous a parl\u00e9 plus haut. On aurait pu profiter des festivit\u00e9s du Carnaval pour en \u00e9changer avec eux, mais la bi\u00e8re et les costumes color\u00e9es nous auraient s\u00fbrement distraits \ud83d\ude09 Blague \u00e0 part, il nous tarde de pouvoir avoir des retours un peu plus approfondis de leur part. On en aura certainement l\u2019occasion dans les prochaines semaines, d\u2019autant que les effets concrets du contrat de ville sur les habitant.e.s figurent parmi les sujets \u00e0 explorer pour la suite du programme.<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5ed3ca1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ed3ca1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cef77f2\" data-id=\"cef77f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour Plongeon et immersion dans le Contrat de la CUD Nous* avons termin\u00e9 nos premi\u00e8res explorations dunkerquoises, il y a quelques jours\u2026\u00a0 L\u2019occasion de vous partager ce que l\u2019on a pu observer sur les terres de Jean Bart. Mais avant de rentrer dans le vif du sujet, on voulait vous parler de la sp\u00e9cificit\u00e9 du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":680,"featured_media":1980,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/868"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/680"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=868"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/868\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1983,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/868\/revisions\/1983"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1980"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=868"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=868"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=868"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}