{"id":10,"date":"2022-11-17T15:15:47","date_gmt":"2022-11-17T14:15:47","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?page_id=10"},"modified":"2024-03-08T09:28:20","modified_gmt":"2024-03-08T08:28:20","slug":"a-propos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/a-propos\/","title":{"rendered":"A propos"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"10\" class=\"elementor elementor-10\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a08e457 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a08e457\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7b243f7\" data-id=\"7b243f7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0fbd39 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b0fbd39\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Comment faire du contrat de ville un outil plus utile, qui facilite le travail des acteurs sur le terrain et \u00e9largisse leur capacit\u00e9 d\u2019action ?<\/p><p>Un contrat de ville qui conforte et\/ou permette de renouveler les pratiques des professionnel.les, et la coop\u00e9ration entre toutes les parties prenantes ?<\/p><p>Qui permette de concilier ing\u00e9niosit\u00e9 &amp; r\u00e9activit\u00e9 du terrain et stabilisation du cadre d\u2019action ?<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ef0b8c2\" data-id=\"ef0b8c2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b5376e1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b5376e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/test-pz2l73c1ou2xjvtm3zj92afxfe2dyrb7ebszebmdc0.png\" title=\"test\" alt=\"test\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-65dbe0a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"65dbe0a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-370c5a4\" data-id=\"370c5a4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad6b908 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ad6b908\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>De septembre 2022 \u00e0 fin 2023, La 27e R\u00e9gion, en partenariat avec l\u2019ANCT, la M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence, Vitry-le-Fran\u00e7ois et la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque, m\u00e8ne Nouveaux Accords, un programme de recherche-action collaborative sur le contrat de ville.<\/p><p>Alors qu\u2019une p\u00e9riode de nouvelle contractualisation de la politique de la ville s\u2019engage, ce programme propose de tirer le fil de l\u2019\u00e9valuation des contrats en cours en s\u2019int\u00e9ressant aux besoins de leurs \u201cchevilles ouvri\u00e8res\u201d, les chef.fes de projet D\u00e9veloppement Social Urbain (DSU), points d\u2019entr\u00e9e dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me des contrats de ville.<\/p><p>Cette recherche-action vise \u00e0 nourrir l\u2019\u00e9laboration des nouveaux contrats de ville, avec et pour les agents DSU et leurs partenaires de terrain, notamment les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.es du pr\u00e9fet, en exp\u00e9rimentant de nouveaux outils et m\u00e9thodes de travail sur les trois territoires partenaires et \u00e0 travers une s\u00e9rie d\u2019ateliers \u00e0 destination d\u2019acteurs du d\u00e9veloppement social et urbain issus de territoires vari\u00e9s.<\/p><p>Le programme fait l\u2019objet d\u2019une documentation ouverte \u00ab au fil de l\u2019eau \u00bb et de temps de partage et de capitalisation avec un \u00ab groupe miroir \u00bb compos\u00e9 d\u2019acteurs et r\u00e9seaux r\u00e9gionaux et nationaux de la politique de la ville.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-eb3f0ab elementor-section-height-min-height elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"eb3f0ab\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2acafd8\" data-id=\"2acafd8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9daf5e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e9daf5e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/27e-LOGO-accroche-COUL-BLANC-pz3kx54ota3dgyb8d9tf0q7h00uduv68d8i79hptys.png\" title=\"27e-LOGO-accroche-COUL-BLANC\" alt=\"27e-LOGO-accroche-COUL-BLANC\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2197974\" data-id=\"2197974\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d80c9b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2d80c9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Le programme est pilot\u00e9 et anim\u00e9 par La 27e R\u00e9gion et des chercheur.ses et praticien.nes des coop\u00e9rations territoriales, du design de l\u2019action publique et de l\u2019\u00e9ducation populaire (Agences Partie Prenante, Itin\u00e9raire Bis, Les Beaux Jours et Camille Arnodin).\u00a0<\/strong><\/p><p>La 27e R\u00e9gion \u00e9labore des futurs souhaitables de l\u2019action publique. C\u2019est un laboratoire de transformation publique, constitu\u00e9 en association ind\u00e9pendante, qui propose un espace pluridisciplinaire, r\u00e9flexif et exp\u00e9rimental. Convaincus de l\u2019importance de r\u00e9introduire de l\u2019exp\u00e9rimentation et de l\u2019essai-erreur dans l\u2019action publique, nous testons avec des administrations de nouveaux services, outils, m\u00e9thodes et modes d\u2019organisation. Nous mobilisons des concepts inspir\u00e9s du design, des sciences sociales et des mouvements alternatifs (do-it-yourself, culture du libre, \u00e9ducation populaire).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6cd227b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6cd227b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-704e1da\" data-id=\"704e1da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-013b266 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"013b266\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e69841c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e69841c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Pour plus d&rsquo;informations, n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter <\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cba2062 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"cba2062\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"mailto:infos@la27eregion.fr\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-envelope\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">infos@la27eregion.fr\u00a0<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a7e744 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9a7e744\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-57a8679 elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"57a8679\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-87d09a6\" data-id=\"87d09a6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d1a170f elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"d1a170f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2665fcb elementor-section-height-min-height elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"2665fcb\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5ca9a2a\" data-id=\"5ca9a2a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81a7abe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"81a7abe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/cropped-mamp-logo-1-e1645722531173-pz414ynxotaslua39mrfpei7nn9mr0wdyvn60k2wzw.png\" title=\"cropped-mamp-logo-1-e1645722531173\" alt=\"cropped-mamp-logo-1-e1645722531173\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e2b15a3\" data-id=\"e2b15a3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c81f32 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3c81f32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/2560px-Communaute_urbaine_de_Dunkerque_logo.svg_-pz414ynyaqoq6jotb1ushw0dze5cfyinm16u2s2138.png\" title=\"2560px-Communaute\u0301_urbaine_de_Dunkerque_(logo).svg\" alt=\"2560px-Communaute\u0301_urbaine_de_Dunkerque_(logo).svg\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2cb4ac3\" data-id=\"2cb4ac3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3b1a0a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f3b1a0a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/logovillevitry-e1558334782966-pz414ynxotaslua39mrfpei7nn9mr0wdyvn60k2wuw.png\" title=\"logovillevitry-e1558334782966\" alt=\"logovillevitry-e1558334782966\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5a20848 elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"5a20848\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-aae4fba\" data-id=\"aae4fba\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17a7ab0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"17a7ab0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/elementor\/thumbs\/LOGO-ANCTMarianne-pz414yo04iuiwnwzfb4uvciwymshirdgjhtu9fzeua.png\" title=\"LOGO-ANCT+Marianne\" alt=\"LOGO-ANCT+Marianne\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd8a56a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"bd8a56a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment faire du contrat de ville un outil plus utile, qui facilite le travail des acteurs sur le terrain et \u00e9largisse leur capacit\u00e9 d\u2019action ? Un contrat de ville qui conforte et\/ou permette de renouveler les pratiques des professionnel.les, et la coop\u00e9ration entre toutes les parties prenantes ? Qui permette de concilier ing\u00e9niosit\u00e9 &amp; r\u00e9activit\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10"}],"version-history":[{"count":127,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2742,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions\/2742"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}