{"id":2602,"date":"2024-03-07T17:50:27","date_gmt":"2024-03-07T16:50:27","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?page_id=2602"},"modified":"2024-03-11T11:35:51","modified_gmt":"2024-03-11T10:35:51","slug":"synthese","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/synthese\/","title":{"rendered":"Synth\u00e8se"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"2602\" class=\"elementor elementor-2602\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5613238 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5613238\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fdcc28f\" data-id=\"fdcc28f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-493fda3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"493fda3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d57cefd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d57cefd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7507aa2\" data-id=\"7507aa2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf435aa elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cf435aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"625\" height=\"215\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/synt-30-30.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2745\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/synt-30-30.png 625w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/synt-30-30-300x103.png 300w\" sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d417fd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9d417fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>De septembre 2022 \u00e0 fin 2023, La 27e R\u00e9gion, en partenariat avec l\u2019ANCT, la M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence, Vitry-le-Fran\u00e7ois et la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque, a men\u00e9 Nouveaux Accords, un programme de recherche-action collaborative sur le contrat de ville. En partant des r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues par les chef.fe.s de projet d\u00e9veloppement social urbain, l\u2019objectif \u00e9tait d\u2019exp\u00e9rimenter de nouveaux outils et m\u00e9thodes de travail sur les trois territoires\u00a0 partenaires et \u00e0 travers une s\u00e9rie d\u2019ateliers \u00e0 destination de professionnel.le.s issu.e.s de territoires vari\u00e9s (Ateliers d\u00e9contract\u00e9s).<\/p><p>Apr\u00e8s plusieurs mois d\u2019enqu\u00eate, les pistes d\u2019exp\u00e9rimentations se sont resserr\u00e9es autour d\u2019une ou deux hypoth\u00e8ses par terrain, s\u2019articulant autour de trois grands enjeux\u00a0pour les contrats de ville :\u00a0<b>mieux capter les besoins du territoire, donner un nouveau souffle \u00e0 la programmation annuelle et renforcer la strat\u00e9gie partenariale. <br \/><\/b><\/p><p><b><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Synthese-des-experimentations.pdf\">T\u00e9l\u00e9chargez la synth\u00e8se ici.<\/a> <br \/><\/b><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b97e7c elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"3b97e7c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e5c3025 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e5c3025\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-df4c305\" data-id=\"df4c305\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f29b162 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f29b162\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff26e14 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ff26e14\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><strong>MIEUX CAPTER LES BESOINS DU TERRITOIRE<\/strong><\/h3>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36909b0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"36909b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La politique de la ville se d\u00e9ploie pour r\u00e9pondre aux besoins sp\u00e9cifiques des habitant.e.s des quartiers prioritaires. Si les professionnel.le.s qui la mettent en \u0153uvre ont une capacit\u00e9 d\u2019analyse des enjeux non n\u00e9gligeable, l\u2019identification et la compr\u00e9hension fine des besoins locaux peuvent encore \u00eatre affin\u00e9es. Pour permettre \u00e0 tous les publics d\u2019\u00eatre entendu, il faut d\u2019abord pouvoir identifier l\u00e0 o\u00f9 ils s\u2019expriment d\u00e9j\u00e0, et investir ces espaces dans une posture d\u2019\u00e9coute.<strong>Comment faciliter le recueil des besoins pour les CDSU\u00a0? Quels outils imaginer pour faciliter le traitement de la mati\u00e8re r\u00e9colt\u00e9e\u00a0?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43ca6eb elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"43ca6eb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6d16b9f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6d16b9f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7889497\" data-id=\"7889497\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dbf8181 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dbf8181\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>\u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des besoins<\/strong><\/span><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">, l\u00e0 o\u00f9 ils s\u2019expriment<\/span> <\/strong><\/h5>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b35d8ed elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"b35d8ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-b35d8ed\" data-accordion-id=\"b35d8ed\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-test-outiller-lquipe-de-liaison-de-dunkerque-pour-recueillir-les-besoins-des-habitantes-\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1881\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a test\u00e9 : outiller l\u2019\u00e9quipe de liaison de Dunkerque pour recueillir les besoins des habitant.e.s <\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1881\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" aria-labelledby=\"on-a-test-outiller-lquipe-de-liaison-de-dunkerque-pour-recueillir-les-besoins-des-habitantes-\"><p><p>L\u2019hypoth\u00e8se \u00e0 l\u2019origine de ce test \u00e9tait de s\u2019appuyer sur les professionnel.le.s ayant d\u00e9j\u00e0 une pratique d\u2019aller-vers et des relations privil\u00e9gi\u00e9es avec les habitant.e.s pour qu\u2019ils documentent leurs observations du terrain et que cela nourrissent un panel plus large d\u2019acteurs.<\/p><p>Apr\u00e8s un mois d\u2019utilisation d\u2019un questionnaire en ligne, imagin\u00e9 collectivement pour recenser des paroles, les th\u00e9matiser et permettre de spatialiser les donn\u00e9es, un atelier a permis d\u2019ouvrir quelques pistes de suites avec les principaux utilisateurs et b\u00e9n\u00e9ficiaires de cet outil, d\u2019envisager un format de restitution, mais aussi de mettre en lumi\u00e8re ses limites.<\/p><p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-2732 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"84\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png 287w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-980x1024.png 980w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-768x803.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424.png 1329w\" sizes=\"(max-width: 84px) 100vw, 84px\" \/><\/p><p><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Hjo7ZOEy7H\"><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/01\/1933\/\">Imaginer les pas d&rsquo;apr\u00e8s pour l&rsquo;exp\u00e9rimentation dunkerquoise \u200b<\/a><\/blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0Imaginer les pas d&rsquo;apr\u00e8s pour l&rsquo;exp\u00e9rimentation dunkerquoise \u200b\u00a0\u00bb &#8212; Nouveaux Accords\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/01\/1933\/embed\/#?secret=ru1GALHEQK#?secret=Hjo7ZOEy7H\" data-secret=\"Hjo7ZOEy7H\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p><p>\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-explor-une-initiation-lapproche-qualitative-vitry-le-franois\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"2\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1882\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a explor\u00e9 : une initiation \u00e0 l\u2019approche qualitative \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1882\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" aria-labelledby=\"on-a-explor-une-initiation-lapproche-qualitative-vitry-le-franois\"><p><p>R\u00e9colter des donn\u00e9es sensibles en compl\u00e9ment des donn\u00e9es quantitatives implique d\u2019adopter une posture d\u2019\u00e9coute : c\u2019est tout l\u2019ambition de l\u2019approche qualitative. Reconnecter ses principes issues des sciences sociales aux pratiques des CDSU, via un parcours d\u2019initiation par exemple, pourrait \u00eatre une premi\u00e8re \u00e9tape pour celles et ceux qui sont moins familiers de l\u2019approche, et qui voudraient explorer de nouveaux outils permettant de recueillir la parole des habitant.e.s.<\/p><p><img decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-2732\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"83\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png 287w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-980x1024.png 980w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-768x803.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424.png 1329w\" sizes=\"(max-width: 83px) 100vw, 83px\" \/><\/p><p><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Zod73R8nug\"><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/23\/danse-avec-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois-copy\/\">\u00c9couter les r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et de leurs habitants : un \u00e9cho aux exp\u00e9rimentations dunkerquoises ?\u200b<\/a><\/blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0\u00c9couter les r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et de leurs habitants : un \u00e9cho aux exp\u00e9rimentations dunkerquoises ?\u200b\u00a0\u00bb &#8212; Nouveaux Accords\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/23\/danse-avec-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois-copy\/embed\/#?secret=GOiYIZY1J8#?secret=Zod73R8nug\" data-secret=\"Zod73R8nug\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5df3047\" data-id=\"5df3047\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0b55f3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b0b55f3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5 style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Prendre soin de la participation<\/strong><strong> des habitant.e.s<\/strong><\/span><\/h5>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d293035 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d293035\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Le bilan mitig\u00e9 des conseils citoyens montre qu\u2019il ne suffit pas d\u2019en faire une obligation l\u00e9gislative pour que la participation citoyenne fonctionne. Pourtant, les professionnel.le.s sont convaincus de l\u2019int\u00e9r\u00eat\u00a0d\u2019installer un cadre de dialogue et d\u2019\u00e9change\u00a0entre acteurs publics et habitant.e.s. <strong>Comment <\/strong><strong>renouveler et r\u00e9enchanter la dynamique de ces instances qui ont parfois acquis un pendant routinier (TLM pour Toujours Les M\u00eames<\/strong><strong>)\u00a0? <\/strong><strong>Comment permettre aux habitant.e.s d\u2019\u00eatre de v\u00e9ritables partenaires\u00a0 du contrat de ville\u00a0? Les accompagner et les outiller au mieux pour\u00a0 accueillir leur engagement prot\u00e9iforme\u00a0?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64f6d37 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"64f6d37\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-64f6d37\" data-accordion-id=\"64f6d37\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-explor-repartir-des-besoins-des-dsu-pour-redonner-du-sens-la-participation-des-habitantes-atelier-dcontract\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1051\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a explor\u00e9 : repartir des besoins des DSU pour redonner du sens \u00e0 la participation des habitant.e.s (atelier d\u00e9contract\u00e9)<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1051\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" aria-labelledby=\"on-a-explor-repartir-des-besoins-des-dsu-pour-redonner-du-sens-la-participation-des-habitantes-atelier-dcontract\"><p><p>Dans le contrat de ville, la distinction entre contributeurs et destinataires a ses limites, d\u2019autant plus quand il s\u2019agit des habitant.e.s. Au-del\u00e0 de l\u2019injonction \u00e0 la participation, prendre le temps de se reposer la question de ce qu\u2019on attend des habitant.e.s dans le contrat de ville, c\u2019est une premi\u00e8re \u00e9tape pour redonner du sens \u00e0 la mobilisation des habitant.e.s. Et si elles et ils \u00e9taient invit\u00e9.e.s \u00e0 partager leur v\u00e9cu, en \u00e9cho \u00e0 l\u2019analyse technique des CDSU, ou encore \u00e0 tester et \u00e9valuer les actions mises en \u0153uvre dans la programmation annuelle ?<\/p><p><img decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-2732\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"83\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png 287w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-980x1024.png 980w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-768x803.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424.png 1329w\" sizes=\"(max-width: 83px) 100vw, 83px\" \/><\/p><p><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Synthese-atelier-3-de-contracte.pdf\">Int\u00e9grer les habitant.e.s<\/a><br \/><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Synthese-atelier-3-de-contracte.pdf\">dans la dynamique partenariale<\/a><br \/><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/Synthese-atelier-3-de-contracte.pdf\">du Contrat de Ville<\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-explor-des-nouvelles-postures-pour-mieux-qualifier-la-participation-des-habitantes-martigues\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"2\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1052\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a explor\u00e9 : des nouvelles postures pour mieux qualifier la participation des habitant.e.s \u00e0 Martigues<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1052\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" aria-labelledby=\"on-a-explor-des-nouvelles-postures-pour-mieux-qualifier-la-participation-des-habitantes-martigues\"><p><p>Les conseils citoyens sont l\u2019une des instances de participation mises en place dans les quartiers politique de la ville. Repartir des attentes des CDSU envers les habitant.e.s (mieux comprendre les enjeux du quartier, b\u00e9n\u00e9ficier de relais pour la communication et la diffusion des actions, partager davantage l\u2019animation des instances de participation \u2026) peut permettre de mieux qualifier leur(s) r\u00f4le(s) et la mani\u00e8re de les accompagner pour leur permettre de les incarner.\u00a0<\/p><p>De cette exploration se d\u00e9gagent quatre hypoth\u00e8ses de posture, qui invitent \u00e0 repenser la mani\u00e8re d\u2019envisager la participation citoyenne et l\u2019animation des instances de participation classiques.<\/p><p><img decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-2732\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"83\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png 287w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-980x1024.png 980w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-768x803.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424.png 1329w\" sizes=\"(max-width: 83px) 100vw, 83px\" \/><\/p><p><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TKXewN1yzP\"><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/28\/gymnastique-de-la-participation-habitante-mise-a-jour-des-postures-pour-eviter-les-courbatures\/\">Gymnastique de la participation habitante : mise \u00e0 jour des postures pour \u00e9viter les courbatures\u200b<\/a><\/blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0Gymnastique de la participation habitante : mise \u00e0 jour des postures pour \u00e9viter les courbatures\u200b\u00a0\u00bb &#8212; Nouveaux Accords\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/28\/gymnastique-de-la-participation-habitante-mise-a-jour-des-postures-pour-eviter-les-courbatures\/embed\/#?secret=1Zd1uNSERr#?secret=TKXewN1yzP\" data-secret=\"TKXewN1yzP\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-00b43a3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"00b43a3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9aa1b42 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9aa1b42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-21ed980 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"21ed980\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a8cd97c\" data-id=\"a8cd97c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08d9d06 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"08d9d06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8226f19 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8226f19\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><strong>DONNER UN NOUVEAU SOUFFLE A LA PROGRAMATION ANNUELLE<\/strong><\/h3>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c1e07db elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c1e07db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La programmation annuelle, qui rassemble les actions financ\u00e9es par l\u2019appel \u00e0 projets du contrat de ville pour l\u2019ann\u00e9e, est une des principales incarnation de ce dernier. Elle apporte son lot d\u2019instances\u00a0de pilotage (COPIL, COTECH) et de r\u00e9unions (de pr\u00e9-instruction des dossiers, de lancement de l\u2019appel \u00e0 projets, etc.), dans lesquelles les agents peine \u00e0 trouver une bouff\u00e9e d\u2019air\u00a0: \u00ab\u00a0<em>on n\u2019est pas instructeur de dossiers de subvention, on est charg\u00e9 de d\u00e9veloppement\u00a0<\/em>\u00bb. <u>Le processus est tr\u00e8s cadenc\u00e9<\/u> (pour ne pas dire contraint).<\/p><p>L\u2019inconfort n\u2019est pas que du c\u00f4t\u00e9 de la collectivit\u00e9\u00a0: les porteurs de projet semblent tout autant pris en \u00e9tau dans cette machine administrative, au point que certains pr\u00e9f\u00e8rent renoncer.<strong>Quelles marges de man\u0153uvre s\u2019autoriser dans l\u2019appel \u00e0 projets<\/strong><strong>,<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><strong>d<\/strong><strong>e l\u2019accompagnement \u00e0 la structuration des projets<\/strong><strong> aux modalit\u00e9s d\u2019\u00e9valuation plus sensible, davantage r\u00e9v\u00e9latrices de ce qui est produit\u00a0?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2bac73a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2bac73a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5ec7338\" data-id=\"5ec7338\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-453d940 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"453d940\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-453d940\" data-accordion-id=\"453d940\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-explor-laccompagnement-des-porteurs-de-projet-vitry-le-franois\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-7261\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a explor\u00e9 : l\u2019accompagnement des porteurs de projet \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-7261\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" aria-labelledby=\"on-a-explor-laccompagnement-des-porteurs-de-projet-vitry-le-franois\"><p><p>En rebond \u00e0 une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s des structures r\u00e9pondant ou ayant r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projets pour qualifier les besoins et les incompr\u00e9hensions qui les \u00e9loignent de cette opportunit\u00e9 de financement, un atelier avec l\u2019\u00e9quipe DSU a permis d\u2019envisager des pistes d\u2019action pour mieux accompagner les porteurs de projets dans la compr\u00e9hension de ses rouages.<\/p><p><img decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-2732\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"83\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png 287w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-980x1024.png 980w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-768x803.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424.png 1329w\" sizes=\"(max-width: 83px) 100vw, 83px\" \/><\/p><p><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"kmd6PFzW67\"><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/05\/lappel-a-projet-simple-basique\/\">La ritournelle de l&rsquo;appel \u00e0 projet : simple, basique.<\/a><\/blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0La ritournelle de l&rsquo;appel \u00e0 projet : simple, basique.\u00a0\u00bb &#8212; Nouveaux Accords\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/05\/lappel-a-projet-simple-basique\/embed\/#?secret=bFVDjeVAKR#?secret=kmd6PFzW67\" data-secret=\"kmd6PFzW67\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-04effac\" data-id=\"04effac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d034fe elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"3d034fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-3d034fe\" data-accordion-id=\"3d034fe\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-explor-quelques-pistes-pour-rendre-lappel-projets-plus-sensible-et-collectif-lors-de-la-journe-inter-terrains\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6391\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a explor\u00e9 : quelques pistes pour rendre l\u2019appel \u00e0 projets plus sensible et collectif, lors de la journ\u00e9e inter-terrains<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-6391\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" aria-labelledby=\"on-a-explor-quelques-pistes-pour-rendre-lappel-projets-plus-sensible-et-collectif-lors-de-la-journe-inter-terrains\"><p><p>Si aucun territoire n\u2019a men\u00e9 d\u2019exp\u00e9rimentation sur l\u2019appel \u00e0 projets, quelques intuitions issues de l\u2019enqu\u00eate invitent \u00e0 redonner de l\u2019importance \u00e0 l\u2019amont de l\u2019appel \u00e0 projets\u00a0: partager le diagnostic du quartier avec les associations locales pour mieux diffuser les enjeux de l\u2019appel \u00e0 projets, limiter la concurrence entre associations au profit d\u2019une approche plus collective, sanctuariser des temps d\u2019accompagnement \u00e0 la structuration de projets ou d\u2019id\u00e9ation pour apporter une r\u00e9ponse plus fine aux besoins.<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2732 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"99\" height=\"101\" \/><\/p><p><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"EJKpEkVWUu\"><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/03\/04\/journee-inter-terrains\/\">Une journ\u00e9e inter-terrains polyphonique<\/a><\/blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0Une journ\u00e9e inter-terrains polyphonique\u00a0\u00bb &#8212; Nouveaux Accords\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/03\/04\/journee-inter-terrains\/embed\/#?secret=hxCJGMQNwj#?secret=EJKpEkVWUu\" data-secret=\"EJKpEkVWUu\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5aa3920 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"5aa3920\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-48b2ec8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"48b2ec8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f78c78d\" data-id=\"f78c78d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8171f20 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"8171f20\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e79be3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6e79be3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h3><strong>RENFORCER LA STRAT\u00c9GIE PARTENARIALE<\/strong><\/h3>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed86b59 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed86b59\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Le contrat de ville est par essence partenarial\u00a0: co-port\u00e9 par l\u2019\u00c9tat et les intercommunalit\u00e9s, il sert de cadre de n\u00e9gociation pour d\u00e9finir des orientations communes, au croisement entre les directives nationales et le contexte sp\u00e9cifique \u00e0 chaque collectivit\u00e9. Si l\u2019ambition partenariale n\u2019est plus \u00e0 prouver, les faits sont souvent plus nuanc\u00e9s\u00a0: in\u00e9gal engagement des partenaires, manque d\u2019alliance avec les politiques sectorielles de la collectivit\u00e9 &#8230; C\u2019est la philosophie m\u00eame de co-responsabilit\u00e9 de la politique de la ville qui est malmen\u00e9e.\u00a0<\/p><p><strong>Comment, d\u00e8s lors, redonner une port\u00e9e strat\u00e9gique aux instances de pilotage du contrat de ville\u00a0? Favoriser les croisements utiles entre les parties prenantes\u00a0? Dessiner de nouvelles alliances capables d\u2019adresser les besoins sp\u00e9cifiques des quartiers prioritaires, garantissant le respect des droits fondamentaux de leurs habitant.e.s\u00a0?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-45d63ac elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"45d63ac\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4d113be\" data-id=\"4d113be\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-94ef96e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"94ef96e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Resynchroniser les partenaires de la politique de la ville<\/strong><\/span><\/h5><p>Le contrat de ville est une pi\u00e8ce du puzzle de la politique de la ville, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019autres dispositifs\u00a0: programme de r\u00e9ussite \u00e9ducative, contrat local de sant\u00e9 et atelier sant\u00e9 ville, cit\u00e9 de l\u2019emploi &#8230; Ils s\u2019imbriquent d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre\u00a0: par les publics cibl\u00e9s, par l\u2019\u00e9margement aux m\u00eames cr\u00e9dits (BOP147), par des diagnostics concordants ou compl\u00e9mentaires. <strong>Comment <\/strong><strong>mieux articuler<\/strong><strong> ces dispositifs\u00a0<\/strong><strong>et d<\/strong><strong>onner \u00e0 voir le projet commun auxquels ils contribuent\u00a0? Comment renforcer l\u2019interconnaissance entre celles et ceux qui les mettent en \u0153uvre pour favoriser les alliances utiles\u00a0?<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de1ad54 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"de1ad54\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-de1ad54\" data-accordion-id=\"de1ad54\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-test-une-journe-de-territoire-vitry-le-franois\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2321\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a test\u00e9 : une journ\u00e9e de territoire \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois.<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-2321\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" aria-labelledby=\"on-a-test-une-journe-de-territoire-vitry-le-franois\"><p><p>Derri\u00e8re son titre au p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9reux, la journ\u00e9e de territoire port\u00e9e par le service politique de la ville visait \u00e0 tester une forme d\u2019instance transversale, qui puisse remplacer tout ou partie des traditionnels comit\u00e9s de pilotage propres \u00e0 chacun des dispositifs, pour un croisement plus strat\u00e9gique des enjeux et un maillage plus fin des interventions dans les quartiers.<\/p><p>Le temps d\u2019une journ\u00e9e, les acteurs qui pilotent, coordonnent ou animent ces dispositifs, mais aussi des \u00e9lu.e.s et quelques membres du conseil citoyen se sont rassembl\u00e9.e.s et pr\u00eat\u00e9.e.s au jeu. Le d\u00e9roul\u00e9 de la journ\u00e9e d\u00e9cortiqu\u00e9 et des scenarios d\u2019it\u00e9ration sont \u00e0 retrouver ici\u00a0:<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2732 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"99\" height=\"101\" \/><\/p><p><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"S1K3yiFWXq\"><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/07\/27\/faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois\/\">Danse avec les instances : une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/a><\/blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0Danse avec les instances : une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois\u00a0\u00bb &#8212; Nouveaux Accords\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/07\/27\/faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois\/embed\/#?secret=N8fD51b8wt#?secret=S1K3yiFWXq\" data-secret=\"S1K3yiFWXq\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ef29df6\" data-id=\"ef29df6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-459ad79 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"459ad79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<h5><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Imaginer de nouvelles alliances avec le droit commun<\/span> <\/strong><\/h5><p>La sp\u00e9cificit\u00e9 de la politique de la ville, cette \u00ab\u00a0\u00a0politique publique\u00a0 pas comme les autres\u00a0\u00bb, est d\u2019\u00eatre circonscrite \u00e0 des zones\u00a0 g\u00e9ographiques pr\u00e9cises et, en principe, d\u2019y renforcer l\u2019action publique (par des moyens et actions suppl\u00e9mentaires) pour r\u00e9pondre plus\u00a0 justement aux besoins des habitant.e.s. Dans les faits, les agents du\u00a0 d\u00e9veloppement social urbain sont nombreux \u00e0 d\u00e9noncer\u00a0une forme d\u2019abandon des quartiers par les politiques publiques, qui limite leurs actions \u00e0\u00a0 pallier les carences plus qu\u2019\u00e0 r\u00e9ellement intensifier les moyens\u00a0 existants \u2026 et par ricochet leur sentiment d\u2019isolement au sein de\u00a0 l\u2019organigramme de leur collectivit\u00e9. <strong>Comment mieux faire comprendre le r\u00f4le de la\u00a0 politique de la ville pour cr\u00e9er de nouvelles alliances\u00a0? Comment\u00a0 contribuer ut<\/strong><strong>ilement aux politiques de droit commun, en s\u2019appuyant\u00a0 notamment sur \u00ab\u00a0une expertise quartier\u00a0\u00bb \u00e0 mettre en regard d\u2019une\u00a0 expertise m\u00e9tier\u00a0? <\/strong><strong>Comment ces alliances peuvent-elles <\/strong><strong>\u00eatre des leviers pour adresser les questions de transition \u00e9cologique dans les quartiers\u00a0? <\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e5745f elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-eael-adv-accordion\" data-id=\"6e5745f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-adv-accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"eael-adv-accordion\" id=\"eael-adv-accordion-6e5745f\" data-accordion-id=\"6e5745f\" data-accordion-type=\"accordion\" data-toogle-speed=\"300\">\n    <div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-test-une-mthodologie-de-coopration-avec-le-droit-commun-la-mtropole-aix-marseille-provence\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"1\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1151\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a test\u00e9 : une m\u00e9thodologie de coop\u00e9ration avec le droit commun \u00e0 la M\u00e9tropole Aix-Marseille-Provence<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1151\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"1\" aria-labelledby=\"on-a-test-une-mthodologie-de-coopration-avec-le-droit-commun-la-mtropole-aix-marseille-provence\"><p><p>La politique de la ville et le Projet Alimentaire Territorial (PAT) ont initi\u00e9 une dynamique de coop\u00e9ration renforc\u00e9e autour d\u2019une feuille de route commune. Celle-ci a servi de laboratoire pour tester des modalit\u00e9s de gouvernance et d\u2019animation d\u2019un groupe d\u2019acteurs rassembl\u00e9s autour d\u2019un sujet, et a permis de tirer quelques enseignements m\u00e9thodologiques pour faciliter les strat\u00e9gies de coop\u00e9rations avec le droit commun au service des quartiers.\u00a0\u00a0<\/p><p>Au gr\u00e9 d\u2019ateliers et d\u2019\u00e9changes avec les parties prenantes, les besoins et attentes se sont clarifi\u00e9s (en terme d\u2019outils, de modalit\u00e9s d\u2019implication, etc.). Ils prennent la forme d\u2019une carte topo-m\u00e9thodo de la coop\u00e9ration, pens\u00e9 avant tout comme un objet de discussion pour dessiner une feuille de route sur mesure. Balises pour guider la r\u00e9flexion, incontournables de la coop\u00e9ration et \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter sont \u00e0 d\u00e9couvrir par ici\u00a0:<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2732 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"99\" height=\"101\" \/><\/p><p><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KPJc61D4Wg\"><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/26\/carte-topo-methodo-de-la-cooperation-itineraires-commentes\/\">Carte topo-m\u00e9thodo de la coop\u00e9ration : itin\u00e9raire(s) comment\u00e9(s) !\u200b<\/a><\/blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u00ab\u00a0Carte topo-m\u00e9thodo de la coop\u00e9ration : itin\u00e9raire(s) comment\u00e9(s) !\u200b\u00a0\u00bb &#8212; Nouveaux Accords\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/02\/26\/carte-topo-methodo-de-la-cooperation-itineraires-commentes\/embed\/#?secret=OicrzwIwR8#?secret=KPJc61D4Wg\" data-secret=\"KPJc61D4Wg\" width=\"600\" height=\"338\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><div class=\"eael-accordion-list\">\n                <div id=\"on-a-explor-lenjeu-de-transition-cologique-sous-le-prisme-des-nouvelles-alliances-atelier-dcontracts\" class=\"elementor-tab-title eael-accordion-header\" tabindex=\"0\" data-tab=\"2\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1152\"><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-closed\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-play\"><\/i><\/span><span class=\"eael-advanced-accordion-icon-opened\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"fa-accordion-icon fas fa-stop\"><\/i><\/span><span class=\"eael-accordion-tab-title\">On a explor\u00e9 : l\u2019enjeu de transition \u00e9cologique sous le prisme des nouvelles alliances (atelier d\u00e9contract\u00e9s)<\/span><\/div><div id=\"elementor-tab-content-1152\" class=\"eael-accordion-content clearfix\" data-tab=\"2\" aria-labelledby=\"on-a-explor-lenjeu-de-transition-cologique-sous-le-prisme-des-nouvelles-alliances-atelier-dcontracts\"><p><p>Que faire du sujet de la transition \u00e9cologique dans les prochains contrats de ville\u00a0? Dans les quartiers populaires, les effets du d\u00e9r\u00e8glement climatique sont accentu\u00e9s par la pr\u00e9carit\u00e9 des habitant.e.s. Chaque saison am\u00e8ne son lot d\u2019inconfort thermique, en partie d\u00fb au b\u00e2ti v\u00e9tuste, v\u00e9ritable passoire \u00e9nerg\u00e9tique. Du c\u00f4t\u00e9 des mobilit\u00e9s, les ambitions de d\u00e9carbonation semblent assez peu prendre en compte les r\u00e9alit\u00e9s des QPV\u00a0: parc automobile existant fortement impact\u00e9 par la r\u00e9glementation des Zone \u00e0 Faible \u00c9mission, d\u00e9pendance forte \u00e0 la voiture li\u00e9e en partie aux horaires atypiques des personnes en emploi , arriv\u00e9e de la voiture \u00e9lectrique comme grand oubli\u00e9 de la r\u00e9novation urbaine (pas d\u2019infrastructures de recharge).\u00a0<\/p><p>En rassemblant des professionnel.le.s de la politique de la ville, et leurs coll\u00e8gues en charge des questions de transition \u00e9cologique et de mobilit\u00e9s les deux derniers ateliers d\u00e9contract\u00e9s ont fait le pari que <strong>p<\/strong><strong>rendre collectivement la mesure de l\u2019enjeu est une premi\u00e8re \u00e9tape pour esquisser une feuille de route commune au profit d\u2019une action volontariste<\/strong><strong>,<\/strong> prenant en compte les besoins sp\u00e9cifiques des habitant.e.s des quartiers. Retrouvez les synth\u00e8ses des ateliers 5&amp;6 :<\/p><p>\u00a0<\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2732 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"99\" height=\"101\" \/><\/p><p><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/11\/Synthese-atelier-5-adaptation.pdf\">Pour une g\u00e9ographie prioritaire de<\/a><br \/><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/11\/Synthese-atelier-5-adaptation.pdf\">l\u2019adaptation au d\u00e9r\u00e8glement climatique<\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><p><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/Synthese-atelier-6-mobilites.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2732 alignleft\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/Sans-titre-1_Plan-de-travail-1-copie-12-e1709831406424-287x300.png\" alt=\"\" width=\"99\" height=\"101\" \/><\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><p><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/Synthese-atelier-6-mobilites.pdf\">D\u00e9carbonation des mobilit\u00e9s :<\/a><br \/><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/Synthese-atelier-6-mobilites.pdf\">pas sans les quartiers populaires !<\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><\/p><\/div>\n                <\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c220f63 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"c220f63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e4bf0a9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e4bf0a9\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-eb8a6da\" data-id=\"eb8a6da\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De septembre 2022 \u00e0 fin 2023, La 27e R\u00e9gion, en partenariat avec l\u2019ANCT, la M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence, Vitry-le-Fran\u00e7ois et la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque, a men\u00e9 Nouveaux Accords, un programme de recherche-action collaborative sur le contrat de ville. En partant des r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues par les chef.fe.s de projet d\u00e9veloppement social urbain, l\u2019objectif \u00e9tait d\u2019exp\u00e9rimenter de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":675,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2602"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/675"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2602"}],"version-history":[{"count":81,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2602\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2843,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2602\/revisions\/2843"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2602"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}