{"id":97,"date":"2022-11-30T17:10:13","date_gmt":"2022-11-30T16:10:13","guid":{"rendered":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/?page_id=97"},"modified":"2024-03-07T15:42:25","modified_gmt":"2024-03-07T14:42:25","slug":"vitry-le-francois","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/vitry-le-francois\/","title":{"rendered":"Vitry-le-Fran\u00e7ois"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"97\" class=\"elementor elementor-97\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-17a2bf2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"17a2bf2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-13dfa5f\" data-id=\"13dfa5f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4d8575d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4d8575d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ac89226\" data-id=\"ac89226\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-29e1b05 elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"29e1b05\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/terrains\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Les autres terrains<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c73bd77 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"c73bd77\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3115594 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3115594\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<div class=\"\"><p class=\"\"><strong>Sur le terrain :<\/strong> Camille Arnodin (charg\u00e9e d\u2019\u00e9tudes ind\u00e9pendante) &amp; Chlo\u00e9 Rotrou (La 27e r\u00e9gion).\u00a0<\/p><p class=\"\"><strong>Complices embarqu\u00e9s :<\/strong> l\u2019\u00e9quipe d\u00e9veloppement social urbain de la ville de Vitry le Fran\u00e7ois.<\/p><p class=\"\"><strong>Particularit\u00e9s :<\/strong> portage du contrat \u00e0 l\u2019\u00e9chelle communale, territoire en d\u00e9prise<\/p><p class=\"\"><strong>Sujets explor\u00e9s :<\/strong> Appel \u00e0 projet du contrat de ville, nouvelles postures pour recueillir les besoins des habitants, la synchronisation des dispositifs politique de la ville.\u00a0<\/p><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-94c17f4\" data-id=\"94c17f4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-933f8b3 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"933f8b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"2048\" height=\"797\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/05\/Illustrations-pistes-Nouveaux-accords-sites-25-2048x797.png\" class=\"attachment-2048x2048 size-2048x2048 wp-image-1502\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/05\/Illustrations-pistes-Nouveaux-accords-sites-25-2048x797.png 2048w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/05\/Illustrations-pistes-Nouveaux-accords-sites-25-300x117.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/05\/Illustrations-pistes-Nouveaux-accords-sites-25-1024x398.png 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/05\/Illustrations-pistes-Nouveaux-accords-sites-25-768x299.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/05\/Illustrations-pistes-Nouveaux-accords-sites-25-1536x597.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3c832f4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3c832f4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-29905b0\" data-id=\"29905b0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e41f9b elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"0e41f9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9778771 elementor-grid-eael-col-4 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"9778771\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-4&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-9778771\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-9778771 eael-post-grid-style-two\" data-layout-mode=\"grid\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"822\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/21\/premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1-2\/\"><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail \">\n                                <img decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/VLF1-768x576.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-825\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/VLF1-768x576.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/VLF1-300x225.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/VLF1-1024x768.png 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/VLF1-1536x1152.png 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/02\/VLF1.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\n                              <\/div>\n                      <\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><h1 class=\"eael-entry-title\"><a\n                                    class=\"eael-grid-post-link\"\n                                    href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/21\/premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1-2\/\"\n                                    title=\"Au diapason de Vitry-le-Fran\u00e7ois\u00a0: rencontre avec des t\u00e9nors discrets de la Politique de la Ville\">Au diapason de Vitry-le-Fran\u00e7ois\u00a0: rencontre avec des t\u00e9nors discrets de la Politique de la Ville<\/a><\/h1><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                                    <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                                        href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/02\/21\/premiers-pas-dans-les-contrats-rencontre-avec-les-equipes-de-la-metropole-aix-marseille-provence-1-2\/\"\n                                        class=\"eael-post-elements-readmore-btn\">Lire l'article <\/a><\/div>\n                                <\/div><div class=\"eael-entry-header-after style-two\"><div class=\"eael-entry-meta\"><span class=\"eael-meta-posted-on\"><i class=\"far fa-clock\"><\/i><time datetime=\"21 f\u00e9vrier 2023\">21 f\u00e9vrier 2023<\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"1004\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/03\/20\/au-diapason-de-vitry-le-francois-rencontre-avec-des-tenors-discrets-de-la-politique-de-la-ville\/\"><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail \">\n                                <img decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/FiltreAMP-3-768x576.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-1097\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/FiltreAMP-3-768x576.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/FiltreAMP-3-300x225.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/FiltreAMP-3-1024x768.png 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/FiltreAMP-3-1536x1152.png 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/03\/FiltreAMP-3.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\n                              <\/div>\n                      <\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><h1 class=\"eael-entry-title\"><a\n                                    class=\"eael-grid-post-link\"\n                                    href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/03\/20\/au-diapason-de-vitry-le-francois-rencontre-avec-des-tenors-discrets-de-la-politique-de-la-ville\/\"\n                                    title=\"Immersion en images dans le contrat de ville de Vitry-le-Fran\u00e7ois\">Immersion en images dans le contrat de ville de Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/a><\/h1><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                                    <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                                        href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/03\/20\/au-diapason-de-vitry-le-francois-rencontre-avec-des-tenors-discrets-de-la-politique-de-la-ville\/\"\n                                        class=\"eael-post-elements-readmore-btn\">Lire l'article <\/a><\/div>\n                                <\/div><div class=\"eael-entry-header-after style-two\"><div class=\"eael-entry-meta\"><span class=\"eael-meta-posted-on\"><i class=\"far fa-clock\"><\/i><time datetime=\"20 mars 2023\">20 mars 2023<\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"1431\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/04\/24\/immersion-en-images-dans-le-contrat-de-ville-de-vitry-le-francois\/\"><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail \">\n                                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"532\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/04\/FiltreBLOG-2-e1682407182393-768x532.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-1461\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/04\/FiltreBLOG-2-e1682407182393-768x532.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/04\/FiltreBLOG-2-e1682407182393-300x208.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/04\/FiltreBLOG-2-e1682407182393.png 912w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\n                              <\/div>\n                      <\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><h1 class=\"eael-entry-title\"><a\n                                    class=\"eael-grid-post-link\"\n                                    href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/04\/24\/immersion-en-images-dans-le-contrat-de-ville-de-vitry-le-francois\/\"\n                                    title=\"Rebondir sur l&rsquo;enqu\u00eate : une restitution \u00ab\u00a0\u00e0 r\u00e9action\u00a0\u00bb pour \u00e9viter le play-back\">Rebondir sur l&rsquo;enqu\u00eate : une restitution \u00ab\u00a0\u00e0 r\u00e9action\u00a0\u00bb pour \u00e9viter le play-back<\/a><\/h1><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                                    <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                                        href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/04\/24\/immersion-en-images-dans-le-contrat-de-ville-de-vitry-le-francois\/\"\n                                        class=\"eael-post-elements-readmore-btn\">Lire l'article <\/a><\/div>\n                                <\/div><div class=\"eael-entry-header-after style-two\"><div class=\"eael-entry-meta\"><span class=\"eael-meta-posted-on\"><i class=\"far fa-clock\"><\/i><time datetime=\"24 avril 2023\">24 avril 2023<\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"1580\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/07\/27\/faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois\/\"><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail \">\n                                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/FiltreBLOG-768x576.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-1584\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/FiltreBLOG-768x576.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/FiltreBLOG-300x225.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/07\/FiltreBLOG.png 900w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\n                              <\/div>\n                      <\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><h1 class=\"eael-entry-title\"><a\n                                    class=\"eael-grid-post-link\"\n                                    href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/07\/27\/faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois\/\"\n                                    title=\"Danse avec les instances : une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois\">Danse avec les instances : une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois<\/a><\/h1><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                                    <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                                        href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/07\/27\/faire-valser-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois\/\"\n                                        class=\"eael-post-elements-readmore-btn\">Lire l'article <\/a><\/div>\n                                <\/div><div class=\"eael-entry-header-after style-two\"><div class=\"eael-entry-meta\"><span class=\"eael-meta-posted-on\"><i class=\"far fa-clock\"><\/i><time datetime=\"27 juillet 2023\">27 juillet 2023<\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"2476\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/12\/07\/ecouter-les-realites-des-quartiers-et-de-leurs-habitants-un-echo-aux-experimentations-dunkerquoises-copy\/\"><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail \">\n                                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/FiltreBLOG-768x576.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-2557\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/FiltreBLOG-768x576.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/FiltreBLOG-300x225.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/FiltreBLOG-1024x768.png 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/FiltreBLOG-1536x1152.png 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2023\/12\/FiltreBLOG.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\n                              <\/div>\n                      <\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><h1 class=\"eael-entry-title\"><a\n                                    class=\"eael-grid-post-link\"\n                                    href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/12\/07\/ecouter-les-realites-des-quartiers-et-de-leurs-habitants-un-echo-aux-experimentations-dunkerquoises-copy\/\"\n                                    title=\"Suite des exp\u00e9rimentations : \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois, la danse partenariale ne faiblit pas !\">Suite des exp\u00e9rimentations : \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois, la danse partenariale ne faiblit pas !<\/a><\/h1><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                                    <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                                        href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2023\/12\/07\/ecouter-les-realites-des-quartiers-et-de-leurs-habitants-un-echo-aux-experimentations-dunkerquoises-copy\/\"\n                                        class=\"eael-post-elements-readmore-btn\">Lire l'article <\/a><\/div>\n                                <\/div><div class=\"eael-entry-header-after style-two\"><div class=\"eael-entry-meta\"><span class=\"eael-meta-posted-on\"><i class=\"far fa-clock\"><\/i><time datetime=\"7 d\u00e9cembre 2023\">7 d\u00e9cembre 2023<\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"2334\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/05\/lappel-a-projet-simple-basique\/\"><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail \">\n                                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/FiltreBLOG-1-768x576.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-2380\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/FiltreBLOG-1-768x576.png 768w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/FiltreBLOG-1-300x225.png 300w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/FiltreBLOG-1-1024x768.png 1024w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/FiltreBLOG-1-1536x1152.png 1536w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/03\/FiltreBLOG-1.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\n                              <\/div>\n                      <\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><h1 class=\"eael-entry-title\"><a\n                                    class=\"eael-grid-post-link\"\n                                    href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/05\/lappel-a-projet-simple-basique\/\"\n                                    title=\"La ritournelle de l&rsquo;appel \u00e0 projet : simple, basique.\">La ritournelle de l&rsquo;appel \u00e0 projet : simple, basique.<\/a><\/h1><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                                    <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                                        href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/05\/lappel-a-projet-simple-basique\/\"\n                                        class=\"eael-post-elements-readmore-btn\">Lire l'article <\/a><\/div>\n                                <\/div><div class=\"eael-entry-header-after style-two\"><div class=\"eael-entry-meta\"><span class=\"eael-meta-posted-on\"><i class=\"far fa-clock\"><\/i><time datetime=\"5 janvier 2024\">5 janvier 2024<\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"2078\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/23\/danse-avec-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois-copy\/\"><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail \">\n                                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"450\" src=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/VLF-4.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-2084\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/VLF-4.png 600w, https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2024\/02\/VLF-4-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\n                              <\/div>\n                      <\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><h1 class=\"eael-entry-title\"><a\n                                    class=\"eael-grid-post-link\"\n                                    href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/23\/danse-avec-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois-copy\/\"\n                                    title=\"\u00c9couter les r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et de leurs habitants : un \u00e9cho aux exp\u00e9rimentations dunkerquoises ?\u200b\">\u00c9couter les r\u00e9alit\u00e9s des quartiers et de leurs habitants : un \u00e9cho aux exp\u00e9rimentations dunkerquoises ?\u200b<\/a><\/h1><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                                    <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                                        href=\"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/2024\/01\/23\/danse-avec-les-instances-une-premiere-experimentation-reussie-a-vitry-le-francois-copy\/\"\n                                        class=\"eael-post-elements-readmore-btn\">Lire l'article <\/a><\/div>\n                                <\/div><div class=\"eael-entry-header-after style-two\"><div class=\"eael-entry-meta\"><span class=\"eael-meta-posted-on\"><i class=\"far fa-clock\"><\/i><time datetime=\"23 janvier 2024\">23 janvier 2024<\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les autres terrains Sur le terrain : Camille Arnodin (charg\u00e9e d\u2019\u00e9tudes ind\u00e9pendante) &amp; Chlo\u00e9 Rotrou (La 27e r\u00e9gion).\u00a0 Complices embarqu\u00e9s : l\u2019\u00e9quipe d\u00e9veloppement social urbain de la ville de Vitry le Fran\u00e7ois. Particularit\u00e9s : portage du contrat \u00e0 l\u2019\u00e9chelle communale, territoire en d\u00e9prise Sujets explor\u00e9s : Appel \u00e0 projet du contrat de ville, nouvelles postures [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":678,"featured_media":0,"parent":12,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/97"}],"collection":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/678"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=97"}],"version-history":[{"count":88,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/97\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2642,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/97\/revisions\/2642"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/nouveauxaccords.la27eregion.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=97"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}